{"activities": [{"id": "0", "title": "2\u00ba Filand\u00f3n de Pac\u00edfico", "author": "DemoEM", "authorId": "0", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6772826298329093", "latitude": "40.402190438836826", "begin": "2021-11-18T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-18T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "1", "title": "35\u00ba Certamen coreogr\u00e1fico de Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "1", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2021-12-08T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "DanzaBaile"}, {"id": "2", "title": "3. Concierto Cl\u00e1sico", "author": "DemoEM", "authorId": "2", "description": "Atl\u00e1ntida Chamber Orchestra    (Lis String Sextet)    Dirige: Manuel T\u00e9var.  Programa:   W. A. MOZART  Peque\u00f1a serenata nocturna:1. Allegro2. Andante3. Minueto4. Rondo Allegro  AMY BEACH  Quinteto op 80 Tema y variaciones.  Flauta y cuarteto de", "img": "", "longitude": "-3.606140062044455", "latitude": "40.38281899948726", "begin": "2021-11-13T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "3", "title": "4. Concierto Rom\u00e1ntico", "author": "DemoEM", "authorId": "3", "description": "Atl\u00e1ntida Chamber Orchestra    Dirige: Manuel T\u00e9var.  Programa:   GRIEG  (Peer Gynt op. 46.)  BIZET  (Suite Carmen)  MASSENET  (Meditaci\u00f3n de Thais)  BRITTEN  (Sentimental Sarabanda)  TCHAIKOVSKY  (Valse serenata cuerdas op. 48.)  MASCAGNI  (Ca", "img": "", "longitude": "-3.606140062044455", "latitude": "40.38281899948726", "begin": "2021-11-27T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "4", "title": "50 a\u00f1os en 50 Fotos", "author": "DemoEM", "authorId": "4", "description": "Exposici\u00f3n fotograf\u00edas. Una mirada retrospectiva a la trayectoria art\u00edstica de Do\u00f1a Susana G\u00f3mez Mart\u00edn, en 50 im\u00e1genes que reflejan la evoluci\u00f3n de la artista madrile\u00f1a, nacida en Aluche, inmortalizando paisajes, rostros e instantes \u00fanicos vin", "img": "", "longitude": "-3.761911556533903", "latitude": "40.38513183038149", "begin": "2021-11-11T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-28T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "5", "title": "70\u00ba Aniversario de la Anexi\u00f3n de Vic\u00e1lvaro a Madrid (20 de octubre de 1951): El proceso de anexi\u00f3n de Vic\u00e1lvaro a Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "5", "description": "Organiza Asociaci\u00f3n Hist\u00f3rica 'Vicus Albus'", "img": "", "longitude": "-3.6086161200017157", "latitude": "40.405292721436055", "begin": "2021-11-17T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-17T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "6", "title": "88 Sal\u00f3n de Oto\u00f1o", "author": "DemoEM", "authorId": "6", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6840615387926956", "latitude": "40.41906024374356", "begin": "2021-10-28T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-28T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "7", "title": "A Christmas Carol -", "author": "DemoEM", "authorId": "7", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6976620067964996", "latitude": "40.46903299144094", "begin": "2021-12-04T19:00:00.0Z", "ending": "2021-12-04T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "1ciudad21distritos"}, {"id": "8", "title": "A Comp\u00e1s", "author": "DemoEM", "authorId": "8", "description": "MONCLOA A RITMO DE FLAMENCO   MAR\u00cdA MEZCLE   'A Comp\u00e1s'   Ficha Art\u00edstica:  Cante: Mar\u00eda Mezcle Guitarra: Joni Jim\u00e9nez Palmas: Ali de La Tota y Manuel Salado Mar\u00eda es una artista necesaria para el Flamenco. Es cantaora, autora, compositora y pr", "img": "", "longitude": "-3.7188765163188293", "latitude": "40.435209393826675", "begin": "2021-11-20T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Flamenco"}, {"id": "9", "title": "A Compas", "author": "DemoEM", "authorId": "9", "description": "MONCLOA A RITMO DE FLAMENCO     MAR\u00cdA MEZCLE  'A Comp\u00e1s'   Ficha Art\u00edstica:  Cante: Mar\u00eda Mezcle Guitarra: Joni Jim\u00e9nez Palmas: Ali de La Tota y Manuel Salado Mar\u00eda es una artista necesaria para el Flamenco. Es cantaora, autora, compositora y p", "img": "", "longitude": "-3.7188765163188293", "latitude": "40.435209393826675", "begin": "2021-11-20T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "10", "title": "A Kali Canto", "author": "DemoEM", "authorId": "10", "description": "CLAUSURA MONCLOA A RITMO DE JAZZ   TINO DI GERALDO presenta    A KALI CANTO con Mel\u00f3n Jim\u00e9nez y Lara Wong         Formaci\u00f3n:  Percusi\u00f3n: Tino Di Geraldo Guitarra: Mel\u00f3n Jim\u00e9nez Flautas y vientos: Lara Wong El confinamiento hizo que el maestro p", "img": "", "longitude": "-3.7188765163188293", "latitude": "40.435209393826675", "begin": "2021-11-27T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Flamenco"}, {"id": "11", "title": "A nuestro aire", "author": "DemoEM", "authorId": "11", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6556073868098493", "latitude": "40.393612303425975", "begin": "2021-11-19T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "DanzaBaile"}, {"id": "12", "title": "A su servicio", "author": "DemoEM", "authorId": "12", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7107515747822353", "latitude": "40.38241253009179", "begin": "2021-11-14T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-14T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CircoMagia"}, {"id": "13", "title": "A su servicio", "author": "DemoEM", "authorId": "13", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.701141063083806", "latitude": "40.366768324753416", "begin": "2021-11-13T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CircoMagia"}, {"id": "14", "title": "A tope con el m\u00f3vil: nivel medio", "author": "DemoEM", "authorId": "14", "description": "\u00bfQuieres aprender a usar las funciones y aplicaciones de tu m\u00f3vil? Empod\u00e9rate y pasa un buen rato junto a otras mujeres, sac\u00e1ndole el mayor rendimiento a este aparato. Importante traer m\u00f3vil Smartphone. Mi\u00e9rcoles 17 y 24 de noviembre de 12 a 13", "img": "", "longitude": "-3.6069161377213526", "latitude": "40.449003967549075", "begin": "2021-11-17T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-24T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "EnLinea"}, {"id": "15", "title": "Activadas para el empleo", "author": "DemoEM", "authorId": "15", "description": "Ven los MARTES a nuestro grupo de empleo y emprendimiento 'Activadas' \u00bfEst\u00e1s en b\u00fasqueda de empleo? \u00bfQuieres cambiar de trabajo, formarte o reciclarte? \u00bfQuieres emprender y no sabes por d\u00f3nde empezar? Descubre que no est\u00e1s sola y ap\u00fantate a nue", "img": "", "longitude": "-3.6501714580414126", "latitude": "40.46155641637237", "begin": "2021-11-16T11:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "16", "title": "Actividad para concienciar sobre la problem\u00e1tica en la juventud y los juegos on line", "author": "DemoEM", "authorId": "16", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.5936877657335935", "latitude": "40.460622835379624", "begin": "2021-11-18T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-18T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "17", "title": "Actividades de ocio para ni\u00f1os y ni\u00f1as", "author": "DemoEM", "authorId": "17", "description": "Horario: 11 a 14 h. y de 16 a 18 h. Taller creativo, circuito de minimotos y tiro con arco.   El taller creativo es una actividad que desarrolla la creatividad y la imaginaci\u00f3n, adem\u00e1s de desarrollar la psicomotricidad fina. Manualidades divert", "img": "", "longitude": "-3.6772826298329093", "latitude": "40.402190438836826", "begin": "2021-11-20T11:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ActividadesDeportivas"}, {"id": "18", "title": "Actividades del d\u00eda contra la violencia de g\u00e9nero", "author": "DemoEM", "authorId": "18", "description": "Lugar: Paseo Federico Garc\u00eda Lorca", "img": "", "longitude": "0", "latitude": "0", "begin": "2021-11-25T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "19", "title": "Acto sobre la Migraci\u00f3n", "author": "DemoEM", "authorId": "19", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.5936877657335935", "latitude": "40.460622835379624", "begin": "2021-11-11T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-11T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "20", "title": "Adel", "author": "DemoEM", "authorId": "20", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.621741078700336", "latitude": "40.42027705095574", "begin": "2021-11-14T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-14T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "21", "title": "Africa moment", "author": "DemoEM", "authorId": "21", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.697247685884226", "latitude": "40.39241374953321", "begin": "2021-11-24T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-28T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "DanzaBaile"}, {"id": "22", "title": "Aftermath Blues Band", "author": "DemoEM", "authorId": "22", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.611362970564875", "latitude": "40.43664778776818", "begin": "2021-11-27T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "23", "title": "Agrupaci\u00f3n musical 20 a tocar", "author": "DemoEM", "authorId": "23", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6914252404682903", "latitude": "40.379565707685856", "begin": "2021-11-20T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ActividadesCalleArteUrbano"}, {"id": "24", "title": "Agrupaci\u00f3n Se\u00f1or Serrano. 'OLYMPUS KIDS'", "author": "DemoEM", "authorId": "24", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2021-12-15T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "25", "title": "Al comp\u00e1s de Dobemol", "author": "DemoEM", "authorId": "25", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6958072892892155", "latitude": "40.391054868587204", "begin": "2021-09-21T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-22T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "26", "title": "Al sol de coraz\u00f3n, las criaturas crecen", "author": "DemoEM", "authorId": "26", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.5980969888187393", "latitude": "40.448428925762634", "begin": "2021-11-21T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "27", "title": "Al son de los palillos", "author": "DemoEM", "authorId": "27", "description": "Espect\u00e1culo de baile espa\u00f1ol, cl\u00e1sico y flamenco a cargo de la compa\u00f1\u00eda Azalea.  Para todos los p\u00fablicos.", "img": "", "longitude": "-3.664855511110751", "latitude": "40.42938854032785", "begin": "2021-11-27T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "28", "title": "Alba Careta Group", "author": "DemoEM", "authorId": "28", "description": "Una m\u00fasica sometida a un cambio permanente, en crecimiento constante... esa es la definici\u00f3n m\u00e1s atinada que se puede dar del jazz. Cuando los cl\u00e1sicos y la tradici\u00f3n son revisados por algunos int\u00e9rpretes j\u00f3venes, la creaci\u00f3n se renueva, queda ", "img": "", "longitude": "-3.692206111679657", "latitude": "40.419011767401095", "begin": "2021-11-11T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-11T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "29", "title": "Alegr\u00eda Station", "author": "DemoEM", "authorId": "29", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.697247685884226", "latitude": "40.39241374953321", "begin": "2022-01-27T00:00:00.0Z", "ending": "2022-02-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "30", "title": "Alfabetizaci\u00f3n digital", "author": "DemoEM", "authorId": "30", "description": "En este taller conocer\u00e1s y aprender\u00e1s a manejar tareas b\u00e1sicas que te permitan mejorar tus competencias digitales. Conocer\u00e1s los principales componentes del ordenador, el manejo del rat\u00f3n, la creaci\u00f3n de carpetas, as\u00ed como las principales funci", "img": "", "longitude": "-3.668092320219012", "latitude": "40.40254931370529", "begin": "2021-11-04T11:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "31", "title": "Alice Wonder", "author": "DemoEM", "authorId": "31", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.698601359753866", "latitude": "40.40596423138839", "begin": "2022-01-28T20:00:00.0Z", "ending": "2022-01-28T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "32", "title": "Alicia Ramos", "author": "DemoEM", "authorId": "32", "description": "Jornadas d\u00eda internacional de la eliminaci\u00f3n de la violencia contra la mujer distrito de Latina. Mon\u00f3logo musical con esta cantautora canaria, que forma parte del colectivo 'Arte Muh\u00e9', proyecto art\u00edstico multidisciplinar cuyo objetivo es visib", "img": "", "longitude": "-3.7327010920242043", "latitude": "40.40647389284976", "begin": "2021-11-26T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "33", "title": "All4gospel presenta Gospel4kids", "author": "DemoEM", "authorId": "33", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6899208519663427", "latitude": "40.424926347610764", "begin": "2021-12-04T17:30:00.0Z", "ending": "2021-12-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "34", "title": "Al\u00f3", "author": "DemoEM", "authorId": "34", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6229095774784765", "latitude": "40.37762362093048", "begin": "2021-11-27T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "35", "title": "Alquiler de bicicletas", "author": "DemoEM", "authorId": "35", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6958072892892155", "latitude": "40.391054868587204", "begin": "2021-07-22T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-31T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "36", "title": "Amigos del barrio.", "author": "DemoEM", "authorId": "36", "description": "Este cuarteto de excelentes m\u00fasicos profesionales nos presenta un repertorio de canciones conocidas de ambos lados del Atl\u00e1ntico.Canciones que forman parte de la banda sonora de nuestra vida, con arreglos que fusionan la m\u00fasica cubana y espa\u00f1ol", "img": "", "longitude": "-3.665799020694628", "latitude": "40.47960826297022", "begin": "2021-11-26T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "37", "title": "Ancestras", "author": "DemoEM", "authorId": "37", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6129105844633775", "latitude": "40.44477474902185", "begin": "2021-11-28T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-28T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "38", "title": "Angry Birds 2", "author": "DemoEM", "authorId": "38", "description": "Cine Infantil. G\u00e9nero: Aventuras Reparto: Animaci\u00f3n.  Sinopsis: Vuelven a la carga Red, el p\u00e1jaro de color rojo con problemas de mal genio, y sus amigos Chuck, el p\u00e1jaro amarillo hiperactivo, y Bomb, el p\u00e1jaro negro muy vol\u00e1til. En esta segunda", "img": "", "longitude": "-3.646536107063507", "latitude": "40.40609591857167", "begin": "2021-11-27T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CineActividadesAudiovisuales"}, {"id": "39", "title": "Animario 2021", "author": "DemoEM", "authorId": "39", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6958072892892155", "latitude": "40.391054868587204", "begin": "2021-11-10T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "40", "title": "Annette", "author": "DemoEM", "authorId": "40", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6129105844633775", "latitude": "40.44477474902185", "begin": "2021-11-13T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CineActividadesAudiovisuales"}, {"id": "41", "title": "Aprende a manejar el m\u00f3vil sin agobio", "author": "DemoEM", "authorId": "41", "description": "Los m\u00f3viles forman parte de nuestro d\u00eda a d\u00eda, por eso conocer la mejor forma para manejarlos y sacarles todo el partido es fundamental. Vente a este taller con tu smartphone y aprender\u00e1s a manejarlo y entenderlo sin agobios.Los mi\u00e9rcoles a las", "img": "", "longitude": "-3.6538891267077664", "latitude": "40.41087442118042", "begin": "2021-11-03T11:00:00.0Z", "ending": "2021-11-24T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "42", "title": "Aprendiendo a utilizar mi tel\u00e9fono m\u00f3vil desde cero", "author": "DemoEM", "authorId": "42", "description": "\u00bfQuieres aprender a usar tu tel\u00e9fono m\u00f3vil?  En este taller aprenderemos desde cero en un espacio libre de prejuicios donde se respetar\u00e1 el proceso de cada una para aprender este extra\u00f1o cachivache.  Mi\u00e9rcoles 3 y 10 de noviembre de 12 a 13:30h", "img": "", "longitude": "-3.6069161377213526", "latitude": "40.449003967549075", "begin": "2021-11-03T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-10T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "EnLinea"}, {"id": "43", "title": "\u00c1rbol genea-l\u00f3gico", "author": "DemoEM", "authorId": "43", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6292874542291638", "latitude": "40.44774002225867", "begin": "2021-10-02T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-18T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "44", "title": "Ariel Rot y Kiko Veneno", "author": "DemoEM", "authorId": "44", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.698601359753866", "latitude": "40.40596423138839", "begin": "2022-02-04T20:00:00.0Z", "ending": "2022-02-04T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "45", "title": "Arigato cuento que te canto.", "author": "DemoEM", "authorId": "45", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.741639735552097", "latitude": "40.37690319217392", "begin": "2021-11-21T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "1ciudad21distritos"}, {"id": "46", "title": "Around the world - Puente de Vallecas", "author": "DemoEM", "authorId": "46", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6976620067964996", "latitude": "40.46903299144094", "begin": "2021-12-04T12:30:00.0Z", "ending": "2021-12-04T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "1ciudad21distritos"}, {"id": "47", "title": "Arte  en la calle", "author": "DemoEM", "authorId": "47", "description": "Muestra art\u00edstica en la calle. Lugar: Avenida de Moratalaz, 121. Plaza del Arte (Junto a la Lonja de Moratalaz).", "img": "", "longitude": "0", "latitude": "0", "begin": "2021-11-14T11:00:00.0Z", "ending": "2021-11-14T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "48", "title": "Arte a Go-G\u00f3", "author": "DemoEM", "authorId": "48", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6958072892892155", "latitude": "40.391054868587204", "begin": "2021-10-17T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "49", "title": "Arte en la calle", "author": "DemoEM", "authorId": "49", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.572741163820915", "latitude": "40.446818592300296", "begin": "2021-11-01T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "50", "title": "Arte en Madrid 2021", "author": "DemoEM", "authorId": "50", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.621741078700336", "latitude": "40.42027705095574", "begin": "2021-09-27T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "51", "title": "Artefactos rob\u00f3ticos", "author": "DemoEM", "authorId": "51", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6292874542291638", "latitude": "40.44774002225867", "begin": "2021-12-04T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-05T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "52", "title": "ArteMadrid", "author": "DemoEM", "authorId": "52", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2022-01-13T19:30:00.0Z", "ending": "2022-06-09T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "53", "title": "ArteMujer. Inauguraci\u00f3n Exposici\u00f3n de fotograf\u00eda 'Sanando en red'", "author": "DemoEM", "authorId": "53", "description": "Con motivo del 25N, D\u00eda Internacional de la Eliminaci\u00f3n de la Violencia contra las Mujeres, la red municipal de Espacios de Igualdad nos unimos para crear una exposici\u00f3n fotogr\u00e1fica en el marco del proyecto transversal 'Empoderar-T'. A trav\u00e9s d", "img": "", "longitude": "-3.6700689174427326", "latitude": "40.46088981165102", "begin": "2021-11-23T17:30:00.0Z", "ending": "2021-11-23T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "54", "title": "Artesanas unidas frente a la violencia machista", "author": "DemoEM", "authorId": "54", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6700689174427326", "latitude": "40.46088981165102", "begin": "2021-11-25T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "55", "title": "Arteterapia para adultos", "author": "DemoEM", "authorId": "55", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6958072892892155", "latitude": "40.391054868587204", "begin": "2021-10-20T00:00:00.0Z", "ending": "2022-06-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "56", "title": "Asesor\u00eda inform\u00e1tica", "author": "DemoEM", "authorId": "56", "description": "Servicio de atenci\u00f3n individual. Si tienes dudas b\u00e1sicas de inform\u00e1tica y sobre el uso de tu m\u00f3vil, tableta o tu ordenador, contacta con nosotras y te ayudaremos.Todos los lunes de 16 a 17 h. Imprescindible solicitar cita previa.", "img": "", "longitude": "-3.6501714580414126", "latitude": "40.46155641637237", "begin": "2021-11-08T16:00:00.0Z", "ending": "2021-11-29T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "57", "title": "Asesor\u00eda inform\u00e1tica: resuelve tus dudas", "author": "DemoEM", "authorId": "57", "description": "En el Espacio de Igualdad Gloria Fuertes queremos seguir facilitando la capacitaci\u00f3n individual con las Tics. \u00bfTienes dudas concretas sobre procesos que antes sab\u00edas hacer y no recuerdas? \u00bfSe te complica alg\u00fan paso esencial ahora que tenemos co", "img": "", "longitude": "-3.6072257008596313", "latitude": "40.40274516135535", "begin": "2021-11-02T09:30:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "58", "title": "Asociaciaci\u00f3n Cultural Ocio y Creaci\u00f3n: 'Isabela y el destino'", "author": "DemoEM", "authorId": "58", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.587638001688095", "latitude": "40.45531140556268", "begin": "2021-11-20T12:30:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "59", "title": "Audici\u00f3n de guitarra y piano", "author": "DemoEM", "authorId": "59", "description": "A cargo del Centro Musical 'Grappelli'.", "img": "", "longitude": "-3.775144917950534", "latitude": "40.399764677637116", "begin": "2021-11-27T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "60", "title": "Aula abierta de inform\u00e1tica", "author": "DemoEM", "authorId": "60", "description": "Si necesitas utilizar un ordenador para temas laborales o de cualquier otra \u00edndole puedes asistir CON CITA PREVIA el servicio del aula abierta de inform\u00e1tica. IMPRESCINDIBLE PEDIR CITA PREVIA POR CUESTI\u00d3N DE AFORO.", "img": "", "longitude": "-3.7143358486689415", "latitude": "40.433958260960964", "begin": "2021-11-02T09:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "61", "title": "Aula de empleo", "author": "DemoEM", "authorId": "61", "description": "Espacio destinado a mujeres que se encuentren en b\u00fasqueda activa de empleo. En el aula de ordenadores del C.C. El Torito buscaremos y compartiremos ofertas de empleo con el apoyo de la orientadora laboral del espacio, recibiendo asesoramiento a", "img": "", "longitude": "-3.6538891267077664", "latitude": "40.41087442118042", "begin": "2021-11-08T10:00:00.0Z", "ending": "2021-11-29T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "62", "title": "Aula de empleo", "author": "DemoEM", "authorId": "62", "description": "\u00bfEst\u00e1s en b\u00fasqueda de empleo y quieres formar parte de un grupo de mujeres en tu misma situaci\u00f3n? Nos reuniremos una vez por semana para compartir ofertas de empleo, aprender a buscar trabajo con el ordenador, elaborar un CV atractivo, conocer ", "img": "", "longitude": "-3.7149416291006703", "latitude": "40.3497106325215", "begin": "2021-11-03T10:00:00.0Z", "ending": "2021-11-24T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "EnLinea"}, {"id": "63", "title": "Aula digital Hedy Lamarr", "author": "DemoEM", "authorId": "63", "description": "\u00bfNecesitas orientaci\u00f3n para buscar trabajo por Internet? \u00bfQuieres aprender c\u00f3mo hacer tu curr\u00edculum? \u00bfPrecisas enviar tu curr\u00edculum y no sabes c\u00f3mo? \u00bfQuieres operar con el tel\u00e9fono m\u00f3vil para la b\u00fasqueda de empleo? Te ofrecemos un aula digital ", "img": "", "longitude": "-3.691508909255186", "latitude": "40.35087114162283", "begin": "2021-11-23T10:30:00.0Z", "ending": "2021-11-23T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "EnLinea"}, {"id": "64", "title": "Aula digital: empoderamiento digital", "author": "DemoEM", "authorId": "64", "description": "Las 'nuevas' tecnolog\u00edas han venido para quedarse. La situaci\u00f3n sanitaria y social que estamos viviendo hace que las nuevas tecnolog\u00edas sean cada vez m\u00e1s necesarias para poder relacionarnos con el mundo y para llevar a cabo tareas b\u00e1sicas que f", "img": "", "longitude": "-3.7149416291006703", "latitude": "40.3497106325215", "begin": "2021-11-05T09:30:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "65", "title": "Aula Digital: mujer emancipada, mujer empoderada", "author": "DemoEM", "authorId": "65", "description": "\u00bfTe imponen las pantallas? \u00bfAlguna vez te habr\u00eda gustado hacer algo con herramientas tecnol\u00f3gicas sin necesitar pedir ayuda? Abrimos un espacio de encuentro para poder trabajar todos aquellos aspectos relacionados con las tecnolog\u00edas que te res", "img": "", "longitude": "-3.592395079190456", "latitude": "40.473659104975354", "begin": "2021-11-02T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-16T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "EnLinea"}, {"id": "66", "title": "Ausencias", "author": "DemoEM", "authorId": "66", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710539712535917", "latitude": "40.45749513485957", "begin": "2021-11-17T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-17T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "67", "title": "Autocuidado a trav\u00e9s del movimiento", "author": "DemoEM", "authorId": "67", "description": "El cuerpo acumula tensiones y malestares, se expresa. Para dejarle estar y procurarle cuidados y bienestar, te proponemos este grupo de Autocuidado. Podr\u00e1s aumentar tu bienestar f\u00edsico y aceptar las posibilidades de tu cuerpo.  Imparte Natalia ", "img": "", "longitude": "-3.6700689174427326", "latitude": "40.46088981165102", "begin": "2021-11-01T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-22T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "EnLinea"}, {"id": "68", "title": "Autocuidado a trav\u00e9s del movimiento", "author": "DemoEM", "authorId": "68", "description": "En este taller nos proponemos bucear en nuestro propio cuerpo, reconociendo las tensiones, modificando h\u00e1bitos posturales, mejorando el proceso respiratorio y sobre todo buscando el bienestar a trav\u00e9s del autoconocimiento.Aprenderemos el 'Botiq", "img": "", "longitude": "-3.668092320219012", "latitude": "40.40254931370529", "begin": "2021-11-05T10:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "69", "title": "Autoempleo", "author": "DemoEM", "authorId": "69", "description": "Talleres dirigidos a mujeres que quieran desarrollar una idea de negocio, en los que se les facilitar\u00e1 una formaci\u00f3n en emprendimiento, modelo de negocio, plan de empresa, etc.  Todos los martes de noviembre de 10:30 a 12:30 horas.", "img": "", "longitude": "-3.7037047897267947", "latitude": "40.45012255255781", "begin": "2021-11-02T10:30:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "EnLinea"}, {"id": "70", "title": "Autoempleo", "author": "DemoEM", "authorId": "70", "description": "\u00bfTienes una idea de negocio y no sabes c\u00f3mo hacerla real? \u00bfQuieres conocer las opciones de emprendimiento?En estas sesiones, junto con la colaboraci\u00f3n de Nantik Lum, te acompa\u00f1aremos y formaremos, para que mediante el autoempleo, puedas dirigir", "img": "", "longitude": "-3.6534806246311913", "latitude": "40.442311100791215", "begin": "2021-11-04T18:30:00.0Z", "ending": "2021-12-09T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "71", "title": "Babadook", "author": "DemoEM", "authorId": "71", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2021-12-01T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-01T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "72", "title": "Baeza &amp, Guinea Jazz", "author": "DemoEM", "authorId": "72", "description": "M\u00daSICA   BAEZA &amp,amp, GUINEA JAZZ     Formaci\u00f3n:  Natalia Baeza, voz Quique Guinea, guitarra Marcel Mihok, contrabajo Proponen un repertorio basado en esas melod\u00edas que les han impulsado a dedicarse a la m\u00fasica, donde la libertad creativa e ", "img": "", "longitude": "-3.7195669111891703", "latitude": "40.46678159096302", "begin": "2021-11-19T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CuentacuentosTiteresMarionetas"}, {"id": "73", "title": "Baeza &amp, Guinea Trio", "author": "DemoEM", "authorId": "73", "description": "M\u00daSICA   BAEZA &amp,amp, GUINEA JAZZ       Formaci\u00f3n:  Natalia Baeza, voz Quique Guinea, guitarra Marcel Mihok, contrabajo Proponen un repertorio basado en esas melod\u00edas que les han impulsado a dedicarse a la m\u00fasica, donde la libertad creativa ", "img": "", "longitude": "-3.7195669111891703", "latitude": "40.46678159096302", "begin": "2021-11-19T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Flamenco"}, {"id": "74", "title": "Bailar, recordar, resistir", "author": "DemoEM", "authorId": "74", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2022-02-12T18:00:00.0Z", "ending": "2022-02-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "75", "title": "Banda de la Escuela de m\u00fasica Maestro Barbieri", "author": "DemoEM", "authorId": "75", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7107515747822353", "latitude": "40.38241253009179", "begin": "2021-11-26T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "76", "title": "Banda de m\u00fasica de Moratalaz", "author": "DemoEM", "authorId": "76", "description": "Concierto de m\u00fasica. Director: Carlos Aguado Aguado", "img": "", "longitude": "-3.646536107063507", "latitude": "40.40609591857167", "begin": "2021-11-20T11:30:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "77", "title": "Banda de m\u00fasica de Vallecas", "author": "DemoEM", "authorId": "77", "description": "Concierto Santa Cecilia.", "img": "", "longitude": "0", "latitude": "0", "begin": "2021-11-27T13:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ActividadesCalleArteUrbano"}, {"id": "78", "title": "Banda de m\u00fasica Trovada", "author": "DemoEM", "authorId": "78", "description": "", "img": "", "longitude": "0", "latitude": "0", "begin": "2021-11-13T13:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ActividadesCalleArteUrbano"}, {"id": "79", "title": "Banda Sinf\u00f3nica Municipal. Concierto de 16 de noviembre de 2021", "author": "DemoEM", "authorId": "79", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.699161734460963", "latitude": "40.41248873703834", "begin": "2021-11-16T19:30:00.0Z", "ending": "2021-11-16T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "80", "title": "Banda Sinf\u00f3nica Municipal. Concierto de 22 de noviembre de 2021. Extraordinario Festival de Jazz", "author": "DemoEM", "authorId": "80", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.699161734460963", "latitude": "40.41248873703834", "begin": "2021-11-22T19:30:00.0Z", "ending": "2021-11-22T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "81", "title": "Benedicta Televisi\u00f3n", "author": "DemoEM", "authorId": "81", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7081679144829076", "latitude": "40.36968950845358", "begin": "2021-11-19T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "82", "title": "Biblioajedrez", "author": "DemoEM", "authorId": "82", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7664885474841556", "latitude": "40.397074625115906", "begin": "2021-10-04T18:00:00.0Z", "ending": "2022-05-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "83", "title": "BiblioScape", "author": "DemoEM", "authorId": "83", "description": "Atenci\u00f6n: aforo completo.", "img": "", "longitude": "-3.5937461811785347", "latitude": "40.46055947228695", "begin": "2021-11-15T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-15T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "84", "title": "Biblioteca Carmen de la Cruz", "author": "DemoEM", "authorId": "84", "description": "Volvemos a abrir la Biblioteca Carmen de la Cruz. Si quieres venir un ratito a leer o buscar un libro para llevarte a casa ll\u00e1manos y te damos cita al 91 534 53 65 o escribiendo un email a caimujerhm3@madrid.es", "img": "", "longitude": "-3.7037047897267947", "latitude": "40.45012255255781", "begin": "2021-11-02T09:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "EnLinea"}, {"id": "85", "title": "Biblioteca La Sal", "author": "DemoEM", "authorId": "85", "description": "Servicio de pr\u00e9stamos y consulta de libros, revistas, fanzines\u2026sobre g\u00e9nero e igualdad, historia del feminismo, maternidades y paternidades, \u00e1mbitos de intervenci\u00f3n en violencias, propuestas desde los feminismos, etc. Contamos con un amplio fon", "img": "", "longitude": "-3.668092320219012", "latitude": "40.40254931370529", "begin": "2021-11-18T09:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "EnLinea"}, {"id": "86", "title": "Big Band Conservatorio Arturo Soria", "author": "DemoEM", "authorId": "86", "description": "Encuentros Culturales de Portugalete.  Dir: Miguel Sanbartolom\u00e9.", "img": "", "longitude": "-3.6544210187969433", "latitude": "40.46088953531134", "begin": "2021-11-11T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-11T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "87", "title": "Billy Elliot", "author": "DemoEM", "authorId": "87", "description": "Director: Stephen Daldry. Pa\u00eds: Reino Unido. A\u00f1o: 2000. Calificaci\u00f3n: apta para todos los p\u00fablicos. Duraci\u00f3n: 111 minutos. G\u00e9nero: drama. En 1984, durante una huelga de mineros en el condado de Durham, se suceden los enfrentamientos entre pique", "img": "", "longitude": "-3.6955325387824014", "latitude": "40.40207279862862", "begin": "2021-11-19T17:30:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CineActividadesAudiovisuales"}, {"id": "88", "title": "Biodanza", "author": "DemoEM", "authorId": "88", "description": "El taller de biodanza es un taller que integra el trabajo del cuerpo y se estructura en torno a cinco l\u00edneas de vivencia: vitalidad, sexualidad, afectividad, creatividad, y trascendencia. El taller se realizar\u00e1 los jueves de 17 a 18 horas. Impr", "img": "", "longitude": "-3.6072257008596313", "latitude": "40.40274516135535", "begin": "2021-11-04T17:00:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "89", "title": "Biodanza", "author": "DemoEM", "authorId": "89", "description": "Ma\u00f1anas- jueves de 10:30 a 12:30 h 'Movimiento y arquetipos: Bailando las diosas que habitan en nosotras' a cargo de M\u00aa Jes\u00fas de Castro.   Biodanza es una t\u00e9cnica sencilla y profunda que, de manera l\u00fadica, invita a disfrutar del momento present", "img": "", "longitude": "-3.6501714580414126", "latitude": "40.46155641637237", "begin": "2021-11-04T10:30:00.0Z", "ending": "2021-11-29T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "90", "title": "Bloggeras: nosotras contamos", "author": "DemoEM", "authorId": "90", "description": "\u00bfQuieres proyectar tu creatividad y no sabes c\u00f3mo? \u00bfY no sabes d\u00f3nde? Te invitamos a seguir construyendo de manera colectiva nuestro Blog, Mujeres: Libertas y sororidad. Una ventana donde compartir cuenta. An\u00edmate a (ciber)caminar. S\u00e1bado 13 de", "img": "", "longitude": "-3.6700689174427326", "latitude": "40.46088981165102", "begin": "2021-11-13T11:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "EnLinea"}, {"id": "91", "title": "Bordando cuentos", "author": "DemoEM", "authorId": "91", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6292874542291638", "latitude": "40.44774002225867", "begin": "2021-11-13T12:30:00.0Z", "ending": "2021-11-14T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Fotografia"}, {"id": "92", "title": "Born in flames", "author": "DemoEM", "authorId": "92", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2022-01-12T19:30:00.0Z", "ending": "2022-01-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "93", "title": "Bossa Jazz Tr\u00edo", "author": "DemoEM", "authorId": "93", "description": "Concierto: con I\u00f1aki Arakistain (saxof\u00f3n, percusi\u00f3n-voz, teclado) Formaci\u00f3n compuesta por In\u0303aki Arakistain, reconocido saxofonista de gran versatilidad musical, Cristina Morales, una de las percusionistas m\u00e1s destacadas de su generaci\u00f3n y Gher", "img": "", "longitude": "-3.6880070256093758", "latitude": "40.49504564211655", "begin": "2021-11-11T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-11T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "94", "title": "Bossa Jazz Tr\u00edo", "author": "DemoEM", "authorId": "94", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7000855961559855", "latitude": "40.394522745106734", "begin": "2021-11-14T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-14T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "JazzSoulFunkySwingReagge"}, {"id": "95", "title": "Brigitte", "author": "DemoEM", "authorId": "95", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.691508909255186", "latitude": "40.35087114162283", "begin": "2021-11-25T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "96", "title": "Brux el marciano", "author": "DemoEM", "authorId": "96", "description": "Sinopsis: Los chicos de la pandilla juegan una tarde m\u00e1s en el bello parque del barrio, con sus patinetes recorren los caminos entros parterres de cesped, pero ven bajar una estrella fugaz que llega hasta la plaza de la fuente. No es una estrel", "img": "", "longitude": "-3.6772826298329093", "latitude": "40.402190438836826", "begin": "2021-11-20T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ActividadesDeportivas"}, {"id": "97", "title": "Buenos d\u00edas estirando", "author": "DemoEM", "authorId": "97", "description": "Este mes cambiamos de d\u00eda a los martes. Seguimos ofreciendo un espacio para aquellas que quieren seguir una pr\u00e1ctica supervisada de estiramientos, movilidad y tonificaci\u00f3n acompa\u00f1ada generando as\u00ed efectos positivos sobre cuerpo y mente. Los mar", "img": "", "longitude": "-3.6538891267077664", "latitude": "40.41087442118042", "begin": "2021-11-02T10:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "EnLinea"}, {"id": "98", "title": "Bulevarte", "author": "DemoEM", "authorId": "98", "description": "", "img": "", "longitude": "0", "latitude": "0", "begin": "2021-09-01T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CuentacuentosTiteresMarionetas"}, {"id": "99", "title": "Burruezo &amp, Nur Camerata", "author": "DemoEM", "authorId": "99", "description": "Presentan Al Andalus S. XXI     La  M\u00fasica de las 3 Culturas.  Pedro Burruezo (voz, mondol, percusi\u00f3n), Berna Jones (viol\u00edn) y Robert Santamar\u00eda (kanun), de la mano de Nur Camerata (la Camerata de la Luz), nos proponen un concierto en el que re", "img": "", "longitude": "-3.6504253324201104", "latitude": "40.42447060804354", "begin": "2021-11-13T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "100", "title": "B\u00fasqueda de empleo a trav\u00e9s de tablets", "author": "DemoEM", "authorId": "100", "description": "Las nuevas tecnolog\u00edas y los dispositivos tecnol\u00f3gicos como el ordenador, tablet, m\u00f3vil Smartphone, se han convertido en imprescindibles a la hora de buscar empleo. En este taller, vamos a realizar esta b\u00fasqueda a trav\u00e9s de aplicaciones de plat", "img": "", "longitude": "-3.6069161377213526", "latitude": "40.449003967549075", "begin": "2021-11-18T17:00:00.0Z", "ending": "2021-11-18T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "EnLinea"}, {"id": "101", "title": "Buzones violetas. Proyecto comunitario", "author": "DemoEM", "authorId": "101", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7149416291006703", "latitude": "40.3497106325215", "begin": "2021-11-23T10:00:00.0Z", "ending": "2021-11-23T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ComemoracionesHomenajes"}, {"id": "102", "title": "Cabaret magn\u00e9tico", "author": "DemoEM", "authorId": "102", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6602546064905397", "latitude": "40.3735856436473", "begin": "2021-11-14T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-14T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "103", "title": "Calamitatum", "author": "DemoEM", "authorId": "103", "description": "Compa\u00f1\u00eda The Phantom 'Calamitatum' es la famosa historia de Abelardo y Elo\u00edsa, narrada desde los ojos de ella, en un mon\u00f3logo tan l\u00facido como dram\u00e1tico. Le acompa\u00f1ar\u00e1n siempre sus cartas (\u00a1qu\u00e9 otra cosa le queda!), todo un 'corpus' epistolar co", "img": "", "longitude": "-3.621281890570377", "latitude": "40.39982891410407", "begin": "2021-11-19T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "104", "title": "Campamento urbano de Navidad en Puente de Vallecas", "author": "DemoEM", "authorId": "104", "description": "", "img": "", "longitude": "0", "latitude": "0", "begin": "2021-12-23T00:00:00.0Z", "ending": "2022-01-07T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Campamentos"}, {"id": "105", "title": "Campamento urbano de verano. Distrito de Retiro", "author": "DemoEM", "authorId": "105", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.665205626185569", "latitude": "40.41586394930115", "begin": "2021-11-03T00:00:00.0Z", "ending": "2022-01-07T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Campamentos"}, {"id": "106", "title": "Campamento Urbano Navidad 2021-2022. Distrito de Villaverde", "author": "DemoEM", "authorId": "106", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.706057974681441", "latitude": "40.35035079998796", "begin": "2021-12-23T00:00:00.0Z", "ending": "2022-01-07T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "FiestasNavidadesReyes"}, {"id": "107", "title": "Campamentos urbanos de invierno 2021-22. Distrito San Blas-Caniellejas", "author": "DemoEM", "authorId": "107", "description": "", "img": "", "longitude": "0", "latitude": "0", "begin": "2021-12-23T00:00:00.0Z", "ending": "2022-01-07T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Campamentos"}, {"id": "108", "title": "Canci\u00f3n de Rita", "author": "DemoEM", "authorId": "108", "description": "Por la compa\u00f1\u00eda 'Oniria Teatro'. Rita quiere ser directora de orquesta, su sue\u00f1o es escribir sus propias canciones y hoy es el d\u00eda en el que dar\u00e1 su primer concierto, pero algo se lo est\u00e1 impidiendo: las notas se le escapan del pentagrama, son ", "img": "", "longitude": "-3.7327010920242043", "latitude": "40.40647389284976", "begin": "2021-11-12T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "109", "title": "Cante y baile flamenco: Flamenco Concepto", "author": "DemoEM", "authorId": "109", "description": "Espect\u00e1culo de flamenco en directo, donde se muestran diferentes palos del flamenco de una manera tradicional, como en un tablao. Formado por Paola T- y Carmen Cervantes (baile), Juan Fideo (cante), Ricardo Santos (guitarra), Pili Monz\u00f3n (percu", "img": "", "longitude": "-3.7214686777952974", "latitude": "40.48025613358832", "begin": "2021-11-12T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "DanzaBaile"}, {"id": "110", "title": "Caperucita Roja", "author": "DemoEM", "authorId": "110", "description": "T\u00edteres. Compa\u00f1\u00eda Cambiando el Cuento. Una divertida a adaptaci\u00f3n de este cuento tradicional. Caperucita y su Abuelita demostrar\u00e1n de los que son capaces. Los personajes de t\u00edteres cobran vida durante la obra y salen al escenario durante la rep", "img": "", "longitude": "-3.6544210187969433", "latitude": "40.46088953531134", "begin": "2021-11-20T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CuentacuentosTiteresMarionetas"}, {"id": "111", "title": "Caperucita y sus canciones", "author": "DemoEM", "authorId": "111", "description": "A las 11:30 y 12:30 horas (50 minutos).", "img": "", "longitude": "-3.6985778802913103", "latitude": "40.393432756132874", "begin": "2021-11-14T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-14T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "112", "title": "Cap\u00edtulo uno / Lo que no se puede contar", "author": "DemoEM", "authorId": "112", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.697259467865366", "latitude": "40.39241367848808", "begin": "2021-10-15T00:00:00.0Z", "ending": "2022-01-09T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "RecitalesPresentacionesActosLiterarios"}, {"id": "113", "title": "Cara quiere volar", "author": "DemoEM", "authorId": "113", "description": "Compa\u00f1\u00eda Nuria Colorado. Cara es una ni\u00f1a que quiere aprender a volar para hacer amigos con los que celebrar su cumplea\u00f1os, contruye unas alas y pide a diferentes aves que le ense\u00f1en a volar. Cuando llega su cumplea\u00f1os se da cuenta que ha hecho", "img": "", "longitude": "-3.6544210187969433", "latitude": "40.46088953531134", "begin": "2021-11-27T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "114", "title": "Carlos III", "author": "DemoEM", "authorId": "114", "description": "Conferencia. 'Reyes de Espa\u00f1a'. Impartidas por Eva Mar\u00eda Mera y Bel\u00e9n Garc\u00eda Naharro.", "img": "", "longitude": "-3.664855511110751", "latitude": "40.42938854032785", "begin": "2021-11-10T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-10T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "115", "title": "CARLOS I. Infancia y adolescencia. Inicio del reinado", "author": "DemoEM", "authorId": "115", "description": "Emperador del Sacro Imperio Romano Germ\u00e1nico. Guerra contra los piratas, contra Francia y contra los luteranos. Su testamento: reparto de sus territorios.", "img": "", "longitude": "-3.6955325387824014", "latitude": "40.40207279862862", "begin": "2021-11-16T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-16T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "116", "title": "Carlos N\u00fa\u00f1ez", "author": "DemoEM", "authorId": "116", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.698601359753866", "latitude": "40.40596423138839", "begin": "2022-01-22T19:00:00.0Z", "ending": "2022-01-22T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "117", "title": "CARMEN LINARES", "author": "DemoEM", "authorId": "117", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.698601359753866", "latitude": "40.40596423138839", "begin": "2022-01-19T20:00:00.0Z", "ending": "2022-01-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "118", "title": "Carmen Mora", "author": "DemoEM", "authorId": "118", "description": "Presenta su espect\u00e1culo La Copla en la voz extreme\u00f1a de Carmen Mora.", "img": "", "longitude": "-3.6420353342333227", "latitude": "40.476859845869534", "begin": "2021-11-20T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "119", "title": "Carmen y Lola", "author": "DemoEM", "authorId": "119", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.701141063083806", "latitude": "40.366768324753416", "begin": "2021-11-26T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CineActividadesAudiovisuales"}, {"id": "120", "title": "CARTOON CLASSICS", "author": "DemoEM", "authorId": "120", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2021-11-13T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "121", "title": "Casa de mu\u00f1ecas", "author": "DemoEM", "authorId": "121", "description": "Compa\u00f1\u00eda: Kermes Teatro. La obra muestra la vida de una mujer de clase media ahogada en un mundo cerrado, claramente delimitado por las convenciones sociales. Nora rompe con todo y decide que lo m\u00e1s importante es vivir su individualidad, descub", "img": "", "longitude": "-3.6420353342333227", "latitude": "40.476859845869534", "begin": "2021-11-26T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "122", "title": "Celeste", "author": "DemoEM", "authorId": "122", "description": "Edad recomendada a partir de 4 a\u00f1os. Teatro cuento. Compa\u00f1\u00eda Sonrisas M\u00e1gicas. Aforo m\u00e1ximo limitado hasta completar el mismo seg\u00fan normativa Covid19. Con la colaboraci\u00f3n de la Asociaci\u00f3n de Vecinos del Pozo de T\u00edo Raimundo.", "img": "", "longitude": "-3.6602546064905397", "latitude": "40.3735856436473", "begin": "2021-11-28T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-28T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CuentacuentosTiteresMarionetas"}, {"id": "123", "title": "Celeste: teatro-cuento por la diversidad y contra la violencia de g\u00e9nero", "author": "DemoEM", "authorId": "123", "description": "Teatro-cuento infantil. A cargo de la Compa\u00f1\u00eda Sonrisas M\u00e1gicas  Margarita es un hada que vive feliz en el bosque. Un d\u00eda conoce a Celeste, una sirena triste que desear\u00eda tener piernas para escapar lejos del mar. El hada intentar\u00e1 ayudar a Cele", "img": "", "longitude": "-3.6880070256093758", "latitude": "40.49504564211655", "begin": "2021-11-26T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CuentacuentosTiteresMarionetas"}, {"id": "124", "title": "Cena para dos", "author": "DemoEM", "authorId": "124", "description": "Teatro de Santiago Moncada. A cargo de Ateneo de Pozuelo Asociaci\u00f3n Cultural. Direcci\u00f3n: Terencio Tofanes. Con Milagros Mor\u00f3n (Emi), Encarna Espejo (Berta) y Joaqu\u00edn Garc\u00eda-Tapia (Pedro). El mundo se pone al derecho, cuando nos encontramos con ", "img": "", "longitude": "-3.6933504628706095", "latitude": "40.48106787416528", "begin": "2021-11-18T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-18T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "125", "title": "Cena para dos, de Santiago Moncada", "author": "DemoEM", "authorId": "125", "description": "Compa\u00f1\u00eda MedeaTeatro.  Cena para dos es una exquisita comedia. Es el encuentro de dos adultos mayores que llevan una vida solitaria a\u00f1orando a sus c\u00f3nyuges ya fallecidos. Al redescubrir su capacidad de amar y la felicidad de poder compartir los", "img": "", "longitude": "-3.6544210187969433", "latitude": "40.46088953531134", "begin": "2021-11-20T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "126", "title": "Cenicienta", "author": "DemoEM", "authorId": "126", "description": "T\u00edteres Compa\u00f1\u00eda Cambiando el cuento. \u00bfConseguir\u00e1 Cenicienta volver antes de las campanadas? Ven y desc\u00fabrelo.", "img": "", "longitude": "-3.650568266584691", "latitude": "40.46498334634005", "begin": "2021-11-19T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CuentacuentosTiteresMarionetas"}, {"id": "127", "title": "Centenario del nacimiento de Fernando Fern\u00e1n G\u00f3mez", "author": "DemoEM", "authorId": "127", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6899208519663427", "latitude": "40.424926347610764", "begin": "2021-08-28T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-31T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ActividadesCalleArteUrbano"}, {"id": "128", "title": "Century Rock", "author": "DemoEM", "authorId": "128", "description": "Century Rock es un espect\u00e1culo de humor y m\u00fasica en vivo, pensado para toda la familia. Un recorrido a lo largo de los principales hitos hist\u00f3ricos del siglo XX, al ritmo de las canciones que marcaron cada d\u00e9cada. La historia del siglo XX, a tr", "img": "", "longitude": "-3.6772826298329093", "latitude": "40.402190438836826", "begin": "2021-11-20T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ActividadesDeportivas"}, {"id": "129", "title": "Chamb\u00e9ate", "author": "DemoEM", "authorId": "129", "description": "\u00bfTe aburres en casa? \u00bfNo sabes que hacer? P\u00e1sate por nuestro Centro y disfruta de todas las posibilidad que tendr\u00e1s aqu\u00ed para divertirte. M\u00fasica, wifi, Play Station, Juegos de mesa y mucho m\u00e1s. \u00a1Te esperamos!   Fecha y hora de celebraci\u00f3n:  de ", "img": "", "longitude": "-3.703467785151993", "latitude": "40.44661949643803", "begin": "2021-11-02T16:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CineActividadesAudiovisuales"}, {"id": "130", "title": "Charlas con Mozart", "author": "DemoEM", "authorId": "130", "description": "Este espect\u00e1culo, lleno de luces y sombras, de alegr\u00eda y tristeza, y lleno de personajes pertenecientes a la vida y obra del compositor, intenta resumir en unos minutos la ingente figura del creador de Salzburgo, con la figura disparatada de Pa", "img": "", "longitude": "-3.7562667464373223", "latitude": "40.39552931214334", "begin": "2021-11-13T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "131", "title": "Charla-taller. \u00bfQuieres compostar? Combate el cambio clim\u00e1tico", "author": "DemoEM", "authorId": "131", "description": "Asociaci\u00f3n de Compostaje Comunitario de Hortaleza. Sala de usos m\u00faltiples. Entrada libre hasta completar aforo. Charla taller sobre compostaje: qu\u00e9 es, c\u00f3mo compostar, por qu\u00e9, etc... Dirigido a cualquier persona interesada en el compostaje y l", "img": "", "longitude": "-3.655261744717257", "latitude": "40.49035310157377", "begin": "2021-11-20T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "132", "title": "Ciberseguridad: alerta a la violencia machista en el mundo digital", "author": "DemoEM", "authorId": "132", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.668092320219012", "latitude": "40.40254931370529", "begin": "2021-11-30T11:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "EnLinea"}, {"id": "133", "title": "CICLO ARTelier Comestible: Pintar con chocolate", "author": "DemoEM", "authorId": "133", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6292874542291638", "latitude": "40.44774002225867", "begin": "2021-10-10T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "134", "title": "CICLO ARTelier Comestible: V\u00eda l\u00e1ctea", "author": "DemoEM", "authorId": "134", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6292874542291638", "latitude": "40.44774002225867", "begin": "2021-10-02T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "135", "title": "Ciclo de Conferencias Historia y Arte - Online", "author": "DemoEM", "authorId": "135", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6940501846610894", "latitude": "40.35639654251886", "begin": "2021-11-03T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-24T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Historia"}, {"id": "136", "title": "Ciclo Jazz Chamart\u00edn: Solo Mois\u00e9s", "author": "DemoEM", "authorId": "136", "description": "Concierto. Mois\u00e9s P. S\u00e1nchez es reconocido como uno de los principales valores de la escena musical espa\u00f1ola y europea. Con un lenguaje propio y una rica combinaci\u00f3n de las m\u00e1s diversas influencias, sus creaciones trascienden las habituales fro", "img": "", "longitude": "-3.6762309620097398", "latitude": "40.44810636195716", "begin": "2021-11-12T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "137", "title": "Ciclo J\u00f3venes Talentos del Centro Superior Katarina Gurska.", "author": "DemoEM", "authorId": "137", "description": "Concierto a cargo de solistas y agrupaciones de Grado Superior del Centro Superior de M\u00fasica Katarina Gurska. Programa a determinar.", "img": "", "longitude": "-3.6762309620097398", "latitude": "40.44810636195716", "begin": "2021-11-10T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-10T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "138", "title": "Ciclo literario. Los autores tienen la palabra", "author": "DemoEM", "authorId": "138", "description": "Entrada libre hasta completar aforo. Dirigido por Basilio Rodr\u00edguez Ca\u00f1ada. Profesor, escritor, gestor cultural y editor que se encargar\u00e1 de presentar y coordinar cada jornada. Se recomienda confirmar asistencia mientras se mantengan las medida", "img": "", "longitude": "-3.655261744717257", "latitude": "40.49035310157377", "begin": "2021-11-22T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-22T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "RecitalesPresentacionesActosLiterarios"}, {"id": "139", "title": "Cine en lata", "author": "DemoEM", "authorId": "139", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6292874542291638", "latitude": "40.44774002225867", "begin": "2021-11-14T11:00:00.0Z", "ending": "2021-11-14T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CineActividadesAudiovisuales"}, {"id": "140", "title": "Cine f\u00f3rum: Te doy mis ojos", "author": "DemoEM", "authorId": "140", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6762309620097398", "latitude": "40.44810636195716", "begin": "2021-11-23T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-23T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "141", "title": "Cine infantil: 'Esp\u00edas con disfraz'", "author": "DemoEM", "authorId": "141", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.651841641389484", "latitude": "40.42342659084215", "begin": "2021-11-19T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CineActividadesAudiovisuales"}, {"id": "142", "title": "Cine mudo y primeros a\u00f1os del sonoro", "author": "DemoEM", "authorId": "142", "description": "En esta tercera sesi\u00f3n comenzaremos el recorrido (cronol\u00f3gico) por aquellos compositores que hay a lo largo de la historia de las bandas sonoras. Conoceremos su origen, puesto que empezaremos ya por la m\u00fasica utilizada en la \u00e9poca muda, y abord", "img": "", "longitude": "-3.6105662311927453", "latitude": "40.433291625973624", "begin": "2021-11-24T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-24T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "143", "title": "Cinef\u00f3rum 'Wilbur se quiere suicidar'", "author": "DemoEM", "authorId": "143", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.699722994908341", "latitude": "40.426642215368176", "begin": "2021-11-26T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CineActividadesAudiovisuales"}, {"id": "144", "title": "Cinef\u00f3rum: 'Todo pasa en Tel Aviv'", "author": "DemoEM", "authorId": "144", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.651841641389484", "latitude": "40.42342659084215", "begin": "2021-11-11T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-11T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CineActividadesAudiovisuales"}, {"id": "145", "title": "Circo de cerca", "author": "DemoEM", "authorId": "145", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.698601359753866", "latitude": "40.40596423138839", "begin": "2021-10-13T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-10T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "146", "title": "Circo Price en Navidad", "author": "DemoEM", "authorId": "146", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.698601359753866", "latitude": "40.40596423138839", "begin": "2021-11-26T00:00:00.0Z", "ending": "2022-01-09T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "147", "title": "Circoland", "author": "DemoEM", "authorId": "147", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6866519471003647", "latitude": "40.41878362561595", "begin": "2021-11-20T12:30:00.0Z", "ending": "2021-11-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CuentacuentosTiteresMarionetas"}, {"id": "148", "title": "C\u00edrculo de lectoras", "author": "DemoEM", "authorId": "148", "description": "Tanto si eres una apasionada de los libros como si quieres recuperar o estimular en ti el h\u00e1bito de la lectura este es tu espacio. En \u00e9l, y de la pluma de grandes mujeres escritoras de todos los tiempos y estilos, descubriremos historias con la", "img": "", "longitude": "-3.6501714580414126", "latitude": "40.46155641637237", "begin": "2021-11-17T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-17T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "EnLinea"}, {"id": "149", "title": "Ciudad sostenible", "author": "DemoEM", "authorId": "149", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2021-12-28T00:00:00.0Z", "ending": "2022-01-04T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "150", "title": "Ciudadanas. Ruta Madrid ciudad de las mujeres", "author": "DemoEM", "authorId": "150", "description": "\u00bfQu\u00e9 es una ciudad? \u00bfQu\u00e9 son los s\u00edmbolos culturales? \u00bfC\u00f3mo se estructuran y operan en cada quien construyendo realidad? \u00bfQu\u00e9 s\u00edmbolos nos rodean? \u00bfQu\u00e9 memoria tenemos y se nos da de la ciudad? \u00bfD\u00f3nde est\u00e1n las mujeres? El proyecto MADRID, CIUD", "img": "", "longitude": "-3.699005654074825", "latitude": "40.39307289237465", "begin": "2021-11-11T17:30:00.0Z", "ending": "2021-11-11T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ExcursionesItinerariosVisitas"}, {"id": "151", "title": "Clausura XXVII Semana Cultural del Centro Cultural Castellano-Manchego de Latina. Ballet ARA de Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "151", "description": "XXVII Semana Cultural del Centro Cultural Castilla la Mancha de Latina. Acto de clausura XXVII Semana Cultural del Centro Cultural Castellano-Manchego de Latina, con la intervenci\u00f3n de Don Pedro Rosillo (Presidente del Centro Cultural Castellan", "img": "", "longitude": "-3.7562667464373223", "latitude": "40.39552931214334", "begin": "2021-11-20T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "FolcloreEtnica"}, {"id": "152", "title": "Club de empleo", "author": "DemoEM", "authorId": "152", "description": "Las redes de apoyo social en el proceso de b\u00fasqueda de empleo, son sin duda una de las estrategias m\u00e1s eficaces para conocer la realidad del mercado laboral actual, los recursos formativos y comunitarios a nuestro alcance, y encontrar un entorn", "img": "", "longitude": "-3.592395079190456", "latitude": "40.473659104975354", "begin": "2021-11-15T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-29T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "EnLinea"}, {"id": "153", "title": "Club de empleo '\u00cdtaca'", "author": "DemoEM", "authorId": "153", "description": "\u00cdtaca es un grupo aut\u00f3nomo de mujeres, interesadas en mejorar su relaci\u00f3n con el empleo. Este grupo se re\u00fane todos los viernes para apoyarse mutuamente y compartir saberes, experiencias, informaci\u00f3n, as\u00ed como miedos, incertidumbres e insegurida", "img": "", "longitude": "-3.668092320219012", "latitude": "40.40254931370529", "begin": "2021-11-05T11:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "154", "title": "CLUB DE eSPORTS MOVISTAR RIDERS", "author": "DemoEM", "authorId": "154", "description": "Tambi\u00e9n a las 17 horas.", "img": "", "longitude": "-3.6958072892892155", "latitude": "40.391054868587204", "begin": "2021-11-27T16:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "155", "title": "Club de lectura La Sal: Celia en la revoluci\u00f3n", "author": "DemoEM", "authorId": "155", "description": "\u00bfTe gusta la literatura y te apetece leer obras escritas por mujeres con otras mujeres que comparten esta misma afici\u00f3n? En el Club de Lectura La Sal, nos reunimos el primer y tercer jueves del mes para comentar obras (ensayo, narrativa\u2026) elegi", "img": "", "longitude": "-3.668092320219012", "latitude": "40.40254931370529", "begin": "2021-11-04T17:00:00.0Z", "ending": "2021-11-18T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "156", "title": "Club de lectura tem\u00e1tica 'El viajero'", "author": "DemoEM", "authorId": "156", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6772826298329093", "latitude": "40.402190438836826", "begin": "2021-10-07T12:00:00.0Z", "ending": "2021-12-23T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "157", "title": "Club de lectura tem\u00e1tica 'Introducci\u00f3n a la Mitolog\u00eda'", "author": "DemoEM", "authorId": "157", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6772826298329093", "latitude": "40.402190438836826", "begin": "2021-10-07T10:30:00.0Z", "ending": "2021-12-23T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Literatura"}, {"id": "158", "title": "Club de lectura tem\u00e1tica 'Las Mejores Historias Jam\u00e1s Contadas'", "author": "DemoEM", "authorId": "158", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6772826298329093", "latitude": "40.402190438836826", "begin": "2021-10-06T12:00:00.0Z", "ending": "2021-12-22T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Literatura"}, {"id": "159", "title": "Club de lectura. Especial 25N", "author": "DemoEM", "authorId": "159", "description": "Escucharnos leer, debatir, intercambiar opiniones, formas de entender las historias de distintas autoras y mucho m\u00e1s\u2026 Ven a formar parte de nuestros encuentros lectores para descubrir c\u00f3mo nos podemos relacionar colectivamente con personajes, i", "img": "", "longitude": "-3.6292460351699867", "latitude": "40.37128211425518", "begin": "2021-11-16T16:30:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "160", "title": "Club de lectura: libres y libros", "author": "DemoEM", "authorId": "160", "description": "Leer puede ser de gran apoyo y compartirlo con otras mujeres, una forma de mantener v\u00ednculos compartiendo intereses comunes. En este grupo, se descubrir\u00e1n autoras y a nosotras mismas como lectoras, poniendo en valor la creaci\u00f3n literaria de otr", "img": "", "longitude": "-3.6538891267077664", "latitude": "40.41087442118042", "begin": "2021-11-29T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-29T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "EnLinea"}, {"id": "161", "title": "Clubes de lectura", "author": "DemoEM", "authorId": "161", "description": "", "img": "", "longitude": "0", "latitude": "0", "begin": "2021-02-01T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-31T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ClubesLectura"}, {"id": "162", "title": "Coaching Profesional- gesti\u00f3n de miedos e inseguridades", "author": "DemoEM", "authorId": "162", "description": "Exploraremos y compartiremos c\u00f3mo asistir esos miedos e inseguridades que nos aparecen en el proceso de b\u00fasqueda de empleo para que no nos paralicen y nos dificulten lo menos posible nuestro desarrollo profesional. Jueves 18 de noviembre de 10 ", "img": "", "longitude": "-3.721622686264932", "latitude": "40.395326406887946", "begin": "2021-11-18T10:00:00.0Z", "ending": "2021-11-18T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "EnLinea"}, {"id": "163", "title": "Colectivo por el Amor al Arte. Pintura.", "author": "DemoEM", "authorId": "163", "description": "\u00d3leos Variados, por el Colectivo por el Amor al Arte.", "img": "", "longitude": "-3.749110841406562", "latitude": "40.40159394334669", "begin": "2021-11-02T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "164", "title": "Colette", "author": "DemoEM", "authorId": "164", "description": "Direcci\u00f3n: Wash Westmoreland. Pa\u00eds: Reino Unido. A\u00f1o: 2018. Calificaci\u00f3n: no recomendada para menores de 12 a\u00f1os. Duraci\u00f3n: 112 minutos. G\u00e9nero: drama biogr\u00e1fico. Cuenta la historia de Sidone-Gabrielle Colette, autora de las pol\u00e9micas novelas q", "img": "", "longitude": "-3.6955325387824014", "latitude": "40.40207279862862", "begin": "2021-11-26T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CineActividadesAudiovisuales"}, {"id": "165", "title": "Colita Flamenco", "author": "DemoEM", "authorId": "165", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7001663599562105", "latitude": "40.41482868269558", "begin": "2021-10-27T00:00:00.0Z", "ending": "2022-04-24T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "166", "title": "COMA\u201921. Falla Ensemble", "author": "DemoEM", "authorId": "166", "description": "Falla Ensemble  Carmen Ojeda, flauta, Jos\u00e9 Luis Pascual, oboe, Pablo Blanco,  clarinetes, Pablo Araya, viol\u00edn, Judit D\u00edaz, violonchelo, Silvia M\u00e1rquez, clave. Nino D\u00edaz, dir.  Obras de Jacobo Dur\u00e1n-Loriga, Graciela Jim\u00e9nez, Rafael Bl\u00e1zquez, Kai", "img": "", "longitude": "-3.692206111679657", "latitude": "40.419011767401095", "begin": "2021-11-14T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-14T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "167", "title": "COMA\u201921. Orquesta de Cambra Catalana", "author": "DemoEM", "authorId": "167", "description": "Orquesta de Cambra Catalana  Jes\u00fas \u00c1ngel Le\u00f3n, viol\u00edn solista, Joan P\u00e0mies, dir.  Obras de Ram\u00f3n Pa\u00fas, Antonio Blanco Tejero, Alonso Monreal, Juan Luis Madrigal, Cruz L\u00f3pez de Rego y Pablo Rivi\u00e8re   Consulta toda la programaci\u00f3n del festival CO", "img": "", "longitude": "-3.692206111679657", "latitude": "40.419011767401095", "begin": "2021-11-21T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "168", "title": "COMA\u201921. Solistas de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "168", "description": "Solistas de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Madrid: Pilar Constancio, flauta, Luis Miguel M\u00e9ndez, clarinete, Juan  Jos\u00e9 Rubio, percusi\u00f3n, Vera Paskaleva, viol\u00edn, Josefa Lafarga, viola, Susana Cerme\u00f1o, arpa. Manuel Mart\u00ednez Burgos, dir.  Obras de Consu", "img": "", "longitude": "-3.692206111679657", "latitude": "40.419011767401095", "begin": "2021-11-28T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-28T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "169", "title": "Combo m\u00fasica moderna MontalBand, de la EEMM 'M. V. Montalb\u00e1n", "author": "DemoEM", "authorId": "169", "description": "Directora agrupaci\u00f3n: Isabel Fern\u00e1ndez. Versiones de temas pop/rock: Hard to handle, Black Crowes Can\u00b4t get enough, Bad Company Walking by myself, Gary Moore House of the Rising Sun, The Animals Layla, Derek and the Dominos Maybe I'm a Leo, Dee", "img": "", "longitude": "-3.700271645324868", "latitude": "40.45907130615822", "begin": "2021-11-19T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "170", "title": "Comediante", "author": "DemoEM", "authorId": "170", "description": "Compa\u00f1\u00eda KiCIRCE. Es un espect\u00e1culo para todos los p\u00fablicos, que combina, la espontaneidad del p\u00fablico con el gesto c\u00f3mico del payaso. Malabares asombrosos con sombreros, n\u00fameros c\u00f3micos, musicales, equilibrios imposibles con sillas, maletas y ", "img": "", "longitude": "-3.6086161200017157", "latitude": "40.405292721436055", "begin": "2021-11-13T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "171", "title": "Comediante. Compa\u00f1\u00eda Kicirke", "author": "DemoEM", "authorId": "171", "description": "Este espect\u00e1culo combina la espontaneidad del p\u00fablico con el gesto c\u00f3mico del payaso. Malabaresasombrosos con sombreros, n\u00fameros c\u00f3micos, musicales, equilibrios imposibles con sillas, maletas y copas\u2026 Gracias a estos objetos, este carism\u00e1tico p", "img": "", "longitude": "-3.665799020694628", "latitude": "40.47960826297022", "begin": "2021-11-13T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CuentacuentosTiteresMarionetas"}, {"id": "172", "title": "C\u00f3mo enfrentarnos a una entrevista virtual", "author": "DemoEM", "authorId": "172", "description": "Espacio en el que se da apoyo y acompa\u00f1amiento a todas las mujeres participantes a trav\u00e9s de un itinerario de formaci\u00f3n en el que nos centraremos en:- Entrenar las competencias y habilidades para mejorar la empleabilidad.- Mejorar las competenc", "img": "", "longitude": "-3.6292460351699867", "latitude": "40.37128211425518", "begin": "2021-10-14T10:30:00.0Z", "ending": "2021-11-16T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "173", "title": "C\u00f3mo ense\u00f1ar a contar cuentos", "author": "DemoEM", "authorId": "173", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.651841641389484", "latitude": "40.42342659084215", "begin": "2021-11-22T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-22T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "174", "title": "C\u00f3mo hacer gestiones administrativas por internet", "author": "DemoEM", "authorId": "174", "description": "Aprenderemos a hacer diferentes tr\u00e1mites con la administraci\u00f3n (solicitar informaci\u00f3n, prestaciones, ayudas, comunicar cambio de circunstancias en nuestra situaci\u00f3n econ\u00f3mica, laboral y familiar, reclamaciones), a trav\u00e9s de diferentes herramien", "img": "", "longitude": "-3.691508909255186", "latitude": "40.35087114162283", "begin": "2021-11-16T10:30:00.0Z", "ending": "2021-11-16T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "175", "title": "C\u00f3mo salir airoso de una entrevista dif\u00edcil", "author": "DemoEM", "authorId": "175", "description": "Conferenciante: D. Jos\u00e9 Mar\u00eda P\u00e9rez 'Peridis'. Doctor arquitecto, Presidente fundador de la Fundaci\u00f3n Santa Mar\u00eda la Real de Patrimonio Hist\u00f3rico, Creador de la Enciclopedia del Rom\u00e1nico en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica, Escritor, autor de vi\u00f1etas en el", "img": "", "longitude": "-3.7045265016586013", "latitude": "40.44863106357685", "begin": "2021-11-11T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-11T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "176", "title": "Con may\u00fascula", "author": "DemoEM", "authorId": "176", "description": "Teatro   Compa\u00f1\u00eda: Almazara itinerante. Una propuesta que nace de cuatro textos de teatro breve de Luis Fernando de Juli\u00e1n. Una tetralog\u00eda sobre el abuso, cuatro gritos, cuatro sacudidas de una realidad que por desgracia nos embiste con una fre", "img": "", "longitude": "-3.606140062044455", "latitude": "40.38281899948726", "begin": "2021-11-19T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "177", "title": "Concierto a cargo de los alumnos de la Escuela Municipal de M\u00fasica Mar\u00eda Rodrigo", "author": "DemoEM", "authorId": "177", "description": "Programa a determinar.", "img": "", "longitude": "-3.6762309620097398", "latitude": "40.44810636195716", "begin": "2021-11-30T17:30:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "178", "title": "Concierto a cargo de los combos de la Facultad de M\u00fasica y Artes Esc\u00e9nicas de la Universidad Alfonso X el Sabio (UAX)", "author": "DemoEM", "authorId": "178", "description": "Ciclo Jazz Chamart\u00edn. Una selecci\u00f3n de la mejor m\u00fasica de todos los estilos, desde el jazz a la bossa nova, al funk y al soul y mucho m\u00e1s, a cargo de los combos de la Facultad de M\u00fasica y Artes Esc\u00e9nicas de la Universidad Alfonso X el Sabio (UA", "img": "", "longitude": "-3.6762309620097398", "latitude": "40.44810636195716", "begin": "2021-11-24T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-24T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "179", "title": "Concierto a cargo de los combos de la Facultad de M\u00fasica y Artes Esc\u00e9nicas de la Universidad Alfonso X el Sabio (UAX)", "author": "DemoEM", "authorId": "179", "description": "Ciclo Jazz Chamart\u00edn. Una selecci\u00f3n de la mejor m\u00fasica de todos los estilos, desde el jazz a la bossa nova, al funk y al soul y mucho m\u00e1s, a cargo de los combos de la Facultad de M\u00fasica y Artes Esc\u00e9nicas de la Universidad Alfonso X el Sabio (UA", "img": "", "longitude": "-3.6762309620097398", "latitude": "40.44810636195716", "begin": "2021-11-17T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-17T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "180", "title": "Concierto agrupaciones instrumentales del Conservatorio Joaqu\u00edn Turina", "author": "DemoEM", "authorId": "180", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6976620067964996", "latitude": "40.46903299144094", "begin": "2021-11-23T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-23T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "181", "title": "Concierto canci\u00f3n criolla del Per\u00fa", "author": "DemoEM", "authorId": "181", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6129105844633775", "latitude": "40.44477474902185", "begin": "2021-11-14T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-14T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "182", "title": "Concierto conmemoraci\u00f3n Santa Cecilia a cargo del Grupo de guitarras de las EEMM 'M. V. Montalb\u00e1n' y 'C. A. Bernaola'.", "author": "DemoEM", "authorId": "182", "description": "Directora agrupaci\u00f3n: Ana Flor\u00edn. Versiones de temas cl\u00e1sicos, populares y bandas sonoras: Minueto1 KV 315, W. A. Mozart: Je me tiens ici, J. S. Bach Kreistanz, Trad. europea Rundadinella, An\u00f3nima Lied Africa, Trad. africana Rivers of Babylon, ", "img": "", "longitude": "-3.700271645324868", "latitude": "40.45907130615822", "begin": "2021-11-22T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-22T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "183", "title": "Concierto de boleros", "author": "DemoEM", "authorId": "183", "description": "Concierto, a cargo de \u00d3scar Novoa (voz) y Domingo J. S\u00e1nchez (piano)  Domingo J. S\u00e1nchez y Oscar Novoa nos invitan a pasar un rato intimista en compa\u00f1\u00eda del g\u00e9nero musical que mejor ense\u00f1a el romanticismo del pueblo latinoamericano. Interpretan", "img": "", "longitude": "-3.7779055687726535", "latitude": "40.519673311658686", "begin": "2021-11-19T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "184", "title": "Concierto de los alumnos del Conservatorio Joaqu\u00edn Turina", "author": "DemoEM", "authorId": "184", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7045265016586013", "latitude": "40.44863106357685", "begin": "2021-11-26T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "185", "title": "Concierto de los alumnos del Conservatorio Joaqu\u00edn Turina.", "author": "DemoEM", "authorId": "185", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.700271645324868", "latitude": "40.45907130615822", "begin": "2021-11-26T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "186", "title": "Concierto de m\u00fasica de cine y televisi\u00f3n", "author": "DemoEM", "authorId": "186", "description": "Jose Mar\u00eda Druet y su Orquesta Concertante.  Entrada: 10 euros.  G\u00e9nero: M\u00fasica  Todos los p\u00fablicos.  Duraci\u00f3n: 80 minutos.  La Orquesta Concertante de Madrid y su director titular Jos\u00e9 Mar\u00eda Druet, interpretar\u00e1n un concierto tem\u00e1tico basado en", "img": "", "longitude": "-3.655261744717257", "latitude": "40.49035310157377", "begin": "2021-11-28T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-28T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "187", "title": "Concierto de m\u00fasica eslava", "author": "DemoEM", "authorId": "187", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.621281890570377", "latitude": "40.39982891410407", "begin": "2021-11-27T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "188", "title": "Concierto did\u00e1ctico: Pizza alla Mozartella", "author": "DemoEM", "authorId": "188", "description": "Programa Salmer\u00f3n para ni\u00f1os.   A cargo de Diverl\u00edrica. Con Celia Laguna (pianista, actriz), \u00c1ngel Walter (tenor). A trav\u00e9s de este plato de cocina introducimos a los ni\u00f1os y ni\u00f1as en la figura de uno de los m\u00e1s importantes compositores de \u00d3per", "img": "", "longitude": "-3.6762309620097398", "latitude": "40.44810636195716", "begin": "2021-11-14T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-14T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "189", "title": "Concierto 'Canciones machadianas'", "author": "DemoEM", "authorId": "189", "description": "Concierto de voz y piano en el que se interpretar\u00e1n canciones escritas por distintos compositores espa\u00f1oles inspiradas en la obra de Antonio Machado.    Participan: Aurelio Viribay al piano acompa\u00f1ado por alumnado de la Escuela Superior de Cant", "img": "", "longitude": "-3.7106116887809817", "latitude": "40.42737760210632", "begin": "2021-11-25T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "190", "title": "Conciertos Versos", "author": "DemoEM", "authorId": "190", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6718658006661906", "latitude": "40.386293684801885", "begin": "2021-11-24T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-24T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "RecitalesPresentacionesActosLiterarios"}, {"id": "191", "title": "Conectadas. Tecnolog\u00eda al alcance de todas", "author": "DemoEM", "authorId": "191", "description": "\u00bfNo te terminas de apa\u00f1ar con las videollamadas? \u00bfQuieres aprender a utilizar alg\u00fan programa de ordenador? \u00bfNecesitas ayuda con tu m\u00f3vil? Te ofrecemos este espacio en el que, con cita previa, te atenderemos de forma individual presencialmente e", "img": "", "longitude": "-3.7037047897267947", "latitude": "40.45012255255781", "begin": "2021-11-02T09:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "192", "title": "Conectando con tu cuerpo", "author": "DemoEM", "authorId": "192", "description": "Activa tu cuerpo y conecta con tus sensaciones a trav\u00e9s del baile. Adem\u00e1s, realizaremos ejercicios suaves para ponernos en marcha de forma progresiva, as\u00ed como estiramientos y relajaci\u00f3n para volver a la calma. Usa ropa c\u00f3moda y ten a mano una ", "img": "", "longitude": "-3.592395079190456", "latitude": "40.473659104975354", "begin": "2021-11-02T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "EnLinea"}, {"id": "193", "title": "Conferencia arte: Jusepe Ribera", "author": "DemoEM", "authorId": "193", "description": "Ciclo La pintura del Siglo de Oro e Italia. Los pintores espa\u00f1oles del Siglo de Oro tambi\u00e9n participaron en el mito que, en su \u00e9poca, implicaba el arte italiano. El viaje a Italia y el conocimiento de las obras de la Antig\u00fcedad y los maestros d", "img": "", "longitude": "-3.6762309620097398", "latitude": "40.44810636195716", "begin": "2021-11-15T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-15T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "194", "title": "Conferencia Historia de Madrid: Madrid, de fortaleza a ciudad medieval", "author": "DemoEM", "authorId": "194", "description": "Ciclo 'El Madrid medieval: de Hisn Isl\u00e1mico a Villa Realenga'. El jueves 25 de noviembre, a las 18 horas, como complemento a la conferencia, se llevar\u00e1 a cabo el recorrido tem\u00e1tico guiado 'El barrio de Do\u00f1a Mar\u00eda de Arag\u00f3n'. Punto de encuentro:", "img": "", "longitude": "-3.6762309620097398", "latitude": "40.44810636195716", "begin": "2021-11-22T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-22T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "195", "title": "Conferencia homenaje a Carmen Jodra, poeta joven cl\u00e1sica", "author": "DemoEM", "authorId": "195", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710539712535917", "latitude": "40.45749513485957", "begin": "2021-11-18T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-18T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "196", "title": "Conferencia musical: Compositoras a lo largo de la historia", "author": "DemoEM", "authorId": "196", "description": "Desde el siglo XI, con nuestra sabia y santa 'sibila del Rhin', Hildegard von Bingen, hasta nuestras contempor\u00e1neas, pasando por la Gran Dama del Reino Unido, Ethel Smyth, o las grandes del Romanticismo, Clara Schumann o Fanny Mendelssohn, sin ", "img": "", "longitude": "-3.6762309620097398", "latitude": "40.44810636195716", "begin": "2021-11-29T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-29T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "197", "title": "Conferencias de Arte", "author": "DemoEM", "authorId": "197", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.708524395897377", "latitude": "40.34636268334182", "begin": "2021-10-21T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Historia"}, {"id": "198", "title": "Conferencias y debates", "author": "DemoEM", "authorId": "198", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6772826298329093", "latitude": "40.402190438836826", "begin": "2021-11-16T18:30:00.0Z", "ending": "2021-12-14T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "199", "title": "Conferencia: 'La vida: \u00bfun fen\u00f3meno singular?'", "author": "DemoEM", "authorId": "199", "description": "Jueves 18 de noviembre, a las 19 horas.  Conferencia   \u00abLa vida: \u00bfun fen\u00f3meno singular? \u00ab,    a cargo de Ester L\u00e1zaro (CAB/CSIC-INTA) .        Reservas (a partir del 5 de noviembre, a las 9 horas).      Enlace a Youtube.     La Dra. Ester L\u00e1zar", "img": "", "longitude": "-3.684956957448299", "latitude": "40.392279999540044", "begin": "2021-11-18T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-18T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "200", "title": "Conferencia: \u00abLos agujeros negros primordiales y la materia oscura\u00ab,", "author": "DemoEM", "authorId": "200", "description": "A trav\u00e9s d el canal de  Youtube del Planetario de Madrid.        Jueves 11 de noviembre, a las 19 horas.   Conferencia \u00abLos agujeros negros primordiales y la materia oscura \u00ab,    a cargo de    Juan G. Bellido    (Instituto de F\u00edsica Te\u00f3rica UAM", "img": "", "longitude": "0", "latitude": "0", "begin": "2021-11-11T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-11T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "201", "title": "Conmemoraci\u00f3n D\u00eda Internacional de la Eliminaci\u00f3n de la Violencia contra las Mujeres. La jaula de cisrtal", "author": "DemoEM", "authorId": "201", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.5936877657335935", "latitude": "40.460622835379624", "begin": "2021-11-25T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "202", "title": "Conmemoraci\u00f3n XI Aniversario del Flamenco como patrimonio inmaterial de la humanidad.", "author": "DemoEM", "authorId": "202", "description": "Charla-coloquio en la que intervienen expertos flamenc\u00f3logos, as\u00ed como artistas de este arte, proyecci\u00f3n de v\u00eddeo y actuaci\u00f3n flamenca.", "img": "", "longitude": "-3.6976620067964996", "latitude": "40.46903299144094", "begin": "2021-11-16T17:30:00.0Z", "ending": "2021-11-16T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "203", "title": "Construimos Ciudad: una aproximaci\u00f3n a trav\u00e9s del urbanismo de g\u00e9nero", "author": "DemoEM", "authorId": "203", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6772826298329093", "latitude": "40.402190438836826", "begin": "2021-11-15T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-22T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Historia"}, {"id": "204", "title": "Contra la gravedad", "author": "DemoEM", "authorId": "204", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7001663599562105", "latitude": "40.41482868269558", "begin": "2021-09-13T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "205", "title": "Contra la raza", "author": "DemoEM", "authorId": "205", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6958072892892155", "latitude": "40.391054868587204", "begin": "2021-06-03T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-28T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CineActividadesAudiovisuales"}, {"id": "206", "title": "Convertiste mi luto en danza", "author": "DemoEM", "authorId": "206", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6899208519663427", "latitude": "40.424926347610764", "begin": "2022-01-19T00:00:00.0Z", "ending": "2022-01-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "207", "title": "Convocatoria Tejiendo mariposas contra la violencia", "author": "DemoEM", "authorId": "207", "description": "Con motivo del 25N, queremos hacer una convocatoria abierta a todas las personas y grupos de ganchillo del distrito, para mostrar nuestro rechazo a la violencia de g\u00e9nero y promover un mundo mejor, m\u00e1s igualitario y comprometido con esta terrib", "img": "", "longitude": "-3.668092320219012", "latitude": "40.40254931370529", "begin": "2021-11-08T17:30:00.0Z", "ending": "2021-11-22T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "208", "title": "Copa Davis en el Recinto Ferial Casa de Campo", "author": "DemoEM", "authorId": "208", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7384704159174076", "latitude": "40.41352730435772", "begin": "2021-11-25T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-05T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Tenis"}, {"id": "209", "title": "Coplas de ayer y de hoy", "author": "DemoEM", "authorId": "209", "description": "Interpretadas por el 'Grupo de cante, copla y sevillanas del Centro de Mayores San Vicente de Paul'.", "img": "", "longitude": "-3.747465416906973", "latitude": "40.407316328180464", "begin": "2021-11-19T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "LatinaEspanola"}, {"id": "210", "title": "Coral J\u00e1cara", "author": "DemoEM", "authorId": "210", "description": "", "img": "", "longitude": "0", "latitude": "0", "begin": "2021-11-25T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Zarzuela"}, {"id": "211", "title": "Coraz\u00f3n flamenco", "author": "DemoEM", "authorId": "211", "description": "Compal\u00f1ia: Pasi\u00f3n flamenca.  Con una potente voz y una de las mejores guitarras del panorama nacional, Pasi\u00f3n Flamenca nos trae este espect\u00e1culo de m\u00fasica y cante que repasar\u00e1 los temas m\u00e1s importantes de este arte en el D\u00eda Internacional del F", "img": "", "longitude": "-3.617532420014534", "latitude": "40.38024517813902", "begin": "2021-11-16T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-16T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Flamenco"}, {"id": "212", "title": "Coro Gospel de Madrid presenta Oh Madrid Happy Day!!", "author": "DemoEM", "authorId": "212", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6899208519663427", "latitude": "40.424926347610764", "begin": "2021-12-02T20:00:00.0Z", "ending": "2021-12-02T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "213", "title": "Coro Soulful Voices", "author": "DemoEM", "authorId": "213", "description": "Colaboran Mujeres Unidas contra el Maltrato", "img": "", "longitude": "-3.7045265016586013", "latitude": "40.44863106357685", "begin": "2021-11-25T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "214", "title": "Co-laboratorio de empoderamiento laboral", "author": "DemoEM", "authorId": "214", "description": "Espacio de formaci\u00f3n y empoderamiento en el proceso de b\u00fasqueda de empleo en el que trabajar juntas nuestras habilidades y recursos personales, desarrollando nuevas capacidades y competencias y apropi\u00e1ndonos de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n", "img": "", "longitude": "-3.710212677306876", "latitude": "40.36902428128397", "begin": "2021-11-16T10:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "215", "title": "Creativa Grand Ensemble", "author": "DemoEM", "authorId": "215", "description": "Una m\u00fasica en crecimiento permanente, eso es el jazz. Por eso la Escuela de M\u00fasica Creativa, un cl\u00e1sico en nuestras programaciones, decide este a\u00f1o dar un salto cualitativo en JAZZMADRID y lleva a escena a una formaci\u00f3n de capacidades y exigenc", "img": "", "longitude": "-3.692206111679657", "latitude": "40.419011767401095", "begin": "2021-11-13T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "216", "title": "Cuando el barrio era barro", "author": "DemoEM", "authorId": "216", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.5980969888187393", "latitude": "40.448428925762634", "begin": "2021-10-01T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "217", "title": "Cuban Sound Project", "author": "DemoEM", "authorId": "217", "description": "MONCLOA A RITMO DE JAZZ   LATIN-JAZZ    CUBAN SOUND PROJECT  Compuesta por 7 excelentes m\u00fasicos cubanos residentes o vinculados especialmente con Madrid. Proyecto liderado por el maestro Demetrio Mu\u00f1iz que cuenta con 2 premios Grammy, 2 Grammy ", "img": "", "longitude": "-3.7188765163188293", "latitude": "40.435209393826675", "begin": "2021-11-26T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Flamenco"}, {"id": "218", "title": "Cuban Sound Project", "author": "DemoEM", "authorId": "218", "description": "MONCLOA A RITMO DE JAZZ   LATIN-JAZZ    CUBAN SOUND PROJECT  Compuesta por 7 excelentes m\u00fasicos cubanos residentes o vinculados especialmente con Madrid. Proyecto liderado por el maestro Demetrio Mu\u00f1iz que cuenta con 2 premios Grammy, 2 Grammy ", "img": "", "longitude": "-3.7188765163188293", "latitude": "40.435209393826675", "begin": "2021-11-26T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "219", "title": "Cuentacuentos: Alas de Mariposa", "author": "DemoEM", "authorId": "219", "description": "Conmemoraci\u00f3n D\u00eda Internacional de la Eliminaci\u00f3n de la Violencia Contra la Mujer. Programa Salmer\u00f3n para ni\u00f1os. A cargo de la compa\u00f1\u00eda Barquito de Colores. Selecci\u00f3n de cuentos variados donde las protagonistas son ni\u00f1as valientes y fuertes. En", "img": "", "longitude": "-3.6762309620097398", "latitude": "40.44810636195716", "begin": "2021-11-28T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-28T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "220", "title": "Cuentacuentos: 'Los mayores tambi\u00e9n cuentan'", "author": "DemoEM", "authorId": "220", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.651841641389484", "latitude": "40.42342659084215", "begin": "2021-12-21T18:00:00.0Z", "ending": "2021-12-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CuentacuentosTiteresMarionetas"}, {"id": "221", "title": "Cuentilocos", "author": "DemoEM", "authorId": "221", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6229095774784765", "latitude": "40.37762362093048", "begin": "2021-11-20T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "222", "title": "Cuentos para despertar", "author": "DemoEM", "authorId": "222", "description": "Compa\u00f1\u00eda Ana Rinc\u00f3n. Se trata de una sesi\u00f3n de cuentos para educar en el buen trato y el respeto a los dem\u00e1s, independientemente de su sexo. Es un espect\u00e1culo de cuentos, con magia y humor, formativo en la igualdad de las personas y de g\u00e9nero, ", "img": "", "longitude": "-3.650568266584691", "latitude": "40.46498334634005", "begin": "2021-11-26T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "223", "title": "Cuentos para la paz", "author": "DemoEM", "authorId": "223", "description": "INFANTIL    COMPA\u00d1\u00cdA MARIMBA MARIONETAS   'Cuentos para la paz'  Recomendado a partir de 3 a\u00f1os Int\u00e9rprete Lengua de signos Es una historia divertida e imaginativa. Una obra familiar con la que queremos celebrar que este 2021 es el A\u00f1o Internac", "img": "", "longitude": "-3.7195669111891703", "latitude": "40.46678159096302", "begin": "2021-11-27T11:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CuentacuentosTiteresMarionetas"}, {"id": "224", "title": "Cuentos que cuentan por la igualdad", "author": "DemoEM", "authorId": "224", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7000855961559855", "latitude": "40.394522745106734", "begin": "2021-11-20T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "225", "title": "Cuerpo, movimiento y relax", "author": "DemoEM", "authorId": "225", "description": "Mover nuestro cuerpo desde la libertad de ser nosotras mismas, el autocuidado de las emociones, y tejer v\u00ednculos entre nosotras.Jueves de 17 a 18:30 h. Imprescindible inscripci\u00f3n previa.", "img": "", "longitude": "-3.6501714580414126", "latitude": "40.46155641637237", "begin": "2021-11-04T17:00:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "226", "title": "Cuidado de suelo p\u00e9lvico", "author": "DemoEM", "authorId": "226", "description": "Sesi\u00f3n con fisioterapeuta.", "img": "", "longitude": "-3.668092320219012", "latitude": "40.40254931370529", "begin": "2021-12-09T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-09T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "227", "title": "Cuidado de suelo p\u00e9lvico", "author": "DemoEM", "authorId": "227", "description": "Recapitulaci\u00f3n y puesta en pr\u00e1ctica.", "img": "", "longitude": "-3.668092320219012", "latitude": "40.40254931370529", "begin": "2021-11-25T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "228", "title": "Cuidado de suelo p\u00e9lvico", "author": "DemoEM", "authorId": "228", "description": "C\u00f3mo y cu\u00e1ndo solicitar el perin\u00e9. Falsos mitos sobre el suelo p\u00e9lvico. Ejercicios.", "img": "", "longitude": "-3.668092320219012", "latitude": "40.40254931370529", "begin": "2021-12-16T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-16T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "229", "title": "Cuidado de suelo p\u00e9lvico", "author": "DemoEM", "authorId": "229", "description": "Suelo p\u00e9lvico y danza del viente. Ejercicios.", "img": "", "longitude": "-3.668092320219012", "latitude": "40.40254931370529", "begin": "2021-12-02T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-02T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "230", "title": "Cuidado de suelo p\u00e9lvico", "author": "DemoEM", "authorId": "230", "description": "Recapitulaci\u00f3n y puesta en pr\u00e1ctica.", "img": "", "longitude": "-3.668092320219012", "latitude": "40.40254931370529", "begin": "2021-12-23T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-23T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "231", "title": "Cuidado de suelo p\u00e9lvico", "author": "DemoEM", "authorId": "231", "description": "Sesi\u00f3n con fisioterapeuta.", "img": "", "longitude": "-3.668092320219012", "latitude": "40.40254931370529", "begin": "2021-11-11T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-11T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "232", "title": "Cuidado de suelo p\u00e9lvico", "author": "DemoEM", "authorId": "232", "description": "Sesi\u00f3n con sex\u00f3logo/a. Suelo p\u00e9lvico y salud sexual.", "img": "", "longitude": "-3.668092320219012", "latitude": "40.40254931370529", "begin": "2021-11-18T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-18T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "233", "title": "Cuqui Jerez. 'M\u00e1gica y el\u00e1stica'", "author": "DemoEM", "authorId": "233", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2022-02-10T00:00:00.0Z", "ending": "2022-02-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "234", "title": "Curra y Lola", "author": "DemoEM", "authorId": "234", "description": "Compa\u00f1\u00eda Proyecto Nana Curra es una amante de la danza que quiere compartir con todos su pasatiempo favorito. Lola es una mu\u00f1eca flamenca que cuando se activa ya s\u00f3lo quiere bailar. La escena es el terreno de juego de ambas, donde a trav\u00e9s de l", "img": "", "longitude": "-3.6086161200017157", "latitude": "40.405292721436055", "begin": "2021-11-20T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "235", "title": "Curra y Lola", "author": "DemoEM", "authorId": "235", "description": "C\u00eda Proyecto Nana  Curra es una amante de la danza que quiere compartir con todos su pasatiempo favorito. Lola es una mu\u00f1eca flamenca que cuando se activa ya s\u00f3lo quiere bailar. La escena es el terreno de juego de ambas, donde a trav\u00e9s de la co", "img": "", "longitude": "-3.6504253324201104", "latitude": "40.42447060804354", "begin": "2021-11-19T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "DanzaBaile"}, {"id": "236", "title": "Curso de relajaci\u00f3n y meditaci\u00f3n", "author": "DemoEM", "authorId": "236", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7562716852987847", "latitude": "40.39597072367931", "begin": "2021-11-18T19:30:00.0Z", "ending": "2022-05-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "237", "title": "Dagoberto Rodr\u00edguez 'Refugios y umbrales'", "author": "DemoEM", "authorId": "237", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2022-01-20T00:00:00.0Z", "ending": "2022-05-01T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "238", "title": "Dance contact en familia I", "author": "DemoEM", "authorId": "238", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6292874542291638", "latitude": "40.44774002225867", "begin": "2021-10-09T12:30:00.0Z", "ending": "2021-12-18T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "DanzaBaile"}, {"id": "239", "title": "Dance contact en familia II", "author": "DemoEM", "authorId": "239", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6292874542291638", "latitude": "40.44774002225867", "begin": "2021-10-09T17:30:00.0Z", "ending": "2021-12-18T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "DanzaBaile"}, {"id": "240", "title": "Dance Steps", "author": "DemoEM", "authorId": "240", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.691508909255186", "latitude": "40.35087114162283", "begin": "2021-11-19T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ContemporaneaBreakdanceHipHop"}, {"id": "241", "title": "Danza contempor\u00e1nea: No hay que hacer nada para que te quieran", "author": "DemoEM", "authorId": "241", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6762309620097398", "latitude": "40.44810636195716", "begin": "2021-11-25T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "242", "title": "Danzando entre nosotras nos cuidamos", "author": "DemoEM", "authorId": "242", "description": "Atr\u00e9vete a danzar la vida. Seguimos habitando y disfrutando del Espacio de Igualdad con m\u00fasica y danza. Si te apetece compartir un rato distendido y conectar con tu vitalidad a trav\u00e9s de diferentes tipos de danzas, \u00e9ste es tu taller. Todos los ", "img": "", "longitude": "-3.7143358486689415", "latitude": "40.433958260960964", "begin": "2021-11-08T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-29T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "EnLinea"}, {"id": "243", "title": "Danza: `Bernarda Danza\u00b4", "author": "DemoEM", "authorId": "243", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6940501846610894", "latitude": "40.35639654251886", "begin": "2021-11-12T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "DanzaBaile"}, {"id": "244", "title": "Danza: `Lunas de Verde y Bronce\u00b4", "author": "DemoEM", "authorId": "244", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.708524395897377", "latitude": "40.34636268334182", "begin": "2021-11-26T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Flamenco"}, {"id": "245", "title": "David Pastor and Film Sessions", "author": "DemoEM", "authorId": "245", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6976620067964996", "latitude": "40.46903299144094", "begin": "2021-11-13T20:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "1ciudad21distritos"}, {"id": "246", "title": "De alg\u00fan tiempo a esta parte", "author": "DemoEM", "authorId": "246", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7001663599562105", "latitude": "40.41482868269558", "begin": "2021-12-22T19:30:00.0Z", "ending": "2022-01-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "247", "title": "De Flamenco", "author": "DemoEM", "authorId": "247", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7000855961559855", "latitude": "40.394522745106734", "begin": "2021-11-12T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Flamenco"}, {"id": "248", "title": "De la mano de Emilia Pardo Baz\u00e1n, en busca de las mujeres perdidas", "author": "DemoEM", "authorId": "248", "description": "Con este taller permanente, pretendemos visibilizar y analizar obras de mujeres de la cultura cuyos trabajos y vidas nos han sido ocultados.  Juntas nos adentramos en los aspectos m\u00e1s significativos de su trayectoria y compartimos su conocimien", "img": "", "longitude": "-3.6534806246311913", "latitude": "40.442311100791215", "begin": "2021-11-26T17:30:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "EnLinea"}, {"id": "249", "title": "De paseo", "author": "DemoEM", "authorId": "249", "description": "Nunca es demasiado pronto para iniciar a los beb\u00e9s en el maravilloso mundo del libro y de la lectura, adem\u00e1s de estimular su imaginaci\u00f3n, descubrir\u00e1n colores, sonidos y palabras que enriquecer\u00e1n su vocabulario. Las historias han sido adaptadas ", "img": "", "longitude": "-3.7098591212735883", "latitude": "40.41410290844665", "begin": "2021-11-12T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "250", "title": "De puertas para dentro", "author": "DemoEM", "authorId": "250", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6718658006661906", "latitude": "40.386293684801885", "begin": "2021-11-26T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "251", "title": "Deja la huella de tu vida", "author": "DemoEM", "authorId": "251", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6958072892892155", "latitude": "40.391054868587204", "begin": "2021-11-03T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-24T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "252", "title": "Del Amor y del Recuerdo", "author": "DemoEM", "authorId": "252", "description": "FUNDACI\u00d3N AMYC     D\u00daO BEATRICE BINOTTI-P\u00c1JARO JU\u00c1REZ  'Del Amor y del Recuerdo' Nada m\u00e1s dulce y enamoradizo que un buen bolero, la bossa nova o una canci\u00f3n de amor cl\u00e1sica italiana. En este concierto damos un repaso por las m\u00e1s y mejores canc", "img": "", "longitude": "-3.7705718336913936", "latitude": "40.455461881519724", "begin": "2021-11-18T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-18T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "253", "title": "Deriva", "author": "DemoEM", "authorId": "253", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6772826298329093", "latitude": "40.402190438836826", "begin": "2021-11-10T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "254", "title": "Derivas urbanas 2021-2022", "author": "DemoEM", "authorId": "254", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2021-09-11T11:00:00.0Z", "ending": "2022-05-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "255", "title": "Descubriendo los frutos del oto\u00f1o", "author": "DemoEM", "authorId": "255", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6793290785184363", "latitude": "40.40911512464532", "begin": "2021-11-21T11:00:00.0Z", "ending": "2021-11-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ItinerariosOtrasActividadesAmbientales"}, {"id": "256", "title": "Desobediencias y resistencias", "author": "DemoEM", "authorId": "256", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2021-09-09T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "257", "title": "D\u00eda Internacional contra la Violencia de G\u00e9nero", "author": "DemoEM", "authorId": "257", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7107515747822353", "latitude": "40.38241253009179", "begin": "2021-11-25T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ComemoracionesHomenajes"}, {"id": "258", "title": "D\u00eda internacional del flamenco", "author": "DemoEM", "authorId": "258", "description": "", "img": "", "longitude": "0", "latitude": "0", "begin": "2021-11-14T17:30:00.0Z", "ending": "2021-11-14T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Flamenco"}, {"id": "259", "title": "D\u00eda Sin Cole 7 de Diciembre - Campamento Urbano Villaverde", "author": "DemoEM", "authorId": "259", "description": "", "img": "", "longitude": "0", "latitude": "0", "begin": "2021-12-07T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-07T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Campamentos"}, {"id": "260", "title": "Dise\u00f1o como generador de cambio: Inclusi\u00f3n y diversidad", "author": "DemoEM", "authorId": "260", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.697259467865366", "latitude": "40.39241367848808", "begin": "2021-11-30T19:30:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CineActividadesAudiovisuales"}, {"id": "261", "title": "Dise\u00f1o y todo lo dem\u00e1s", "author": "DemoEM", "authorId": "261", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.697259467865366", "latitude": "40.39241367848808", "begin": "2021-11-15T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-15T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "262", "title": "Diver_gentes", "author": "DemoEM", "authorId": "262", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6602546064905397", "latitude": "40.3735856436473", "begin": "2021-11-03T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-29T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "263", "title": "Divorciadas, evang\u00e9licas y vegetarianas", "author": "DemoEM", "authorId": "263", "description": "Arte-Yo Producciones. Esta obra nos presenta a tres mujeres con tres personalidades completamente diferentes que nos plantean diversos conflictos vitales y que, a priori, nada tienen en com\u00fan, aunque conforme avanza la obra iremos descubriendo ", "img": "", "longitude": "-3.6086161200017157", "latitude": "40.405292721436055", "begin": "2021-11-12T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "264", "title": "Divorciadas,Evang\u00e9licas y Vegetarianas", "author": "DemoEM", "authorId": "264", "description": "Arte-Yo Producciones Esta obra nos presenta a tres mujeres con tres personalidades completamente diferentes que nos plantean diversos conflictos vitales y que, a priori, nada tienen en com\u00fan, aunque conforme avanza la obra iremos descubriendo c", "img": "", "longitude": "-3.6504253324201104", "latitude": "40.42447060804354", "begin": "2021-11-27T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "265", "title": "Do It Yourself... manualidades para el 25N", "author": "DemoEM", "authorId": "265", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6105662311927453", "latitude": "40.433291625973624", "begin": "2021-11-25T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "FiestasNavidadesReyes"}, {"id": "266", "title": "Don Juan Tenorio", "author": "DemoEM", "authorId": "266", "description": "Teatro a dos voces, a cargo de Andrea Navas y Enrique Gracia Seductor, arrogante, c\u00ednico, descre\u00eddo y bravuc\u00f3n, el don Juan de Zorrilla es de sobra conocido. Baste se\u00f1alar que tan pervertido protagonista se salva al final, en la obra de Zorrill", "img": "", "longitude": "-3.6880070256093758", "latitude": "40.49504564211655", "begin": "2021-11-25T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "267", "title": "Dream", "author": "DemoEM", "authorId": "267", "description": "Infantil  Teresa Heras. A partir de 3 a\u00f1os. Show de magia. La magia lleg\u00f3 a la vida de Teresa Heras hace 25a\u00f1os, en los cuales ha trabajado tanto a nivel nacional como internacional deslumbrando a los ni\u00f1oscon sus actuaciones.", "img": "", "longitude": "-3.606140062044455", "latitude": "40.38281899948726", "begin": "2021-11-26T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "268", "title": "Dream", "author": "DemoEM", "authorId": "268", "description": "INFANTIL   MAGIA   TERESA HERAS  'Dream' Recomendado a partir de 5 a\u00f1os Int\u00e9rprete Lengua de Signos Espect\u00e1culo de magia creado y ejecutado por la maga Teresa Heras, 'Dream' dirigido a un p\u00fablico familiar. Mucho humor, magia visual y participac", "img": "", "longitude": "-3.7188765163188293", "latitude": "40.435209393826675", "begin": "2021-11-14T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-14T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "269", "title": "D\u00fao Estrada Lobato", "author": "DemoEM", "authorId": "269", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.662968075865235", "latitude": "40.42206601994432", "begin": "2021-11-27T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "270", "title": "D\u00fao Sonata en concierto", "author": "DemoEM", "authorId": "270", "description": "Concierto. A cargo de Alberto Espejo y Pablo San Nicasio. Recorrido a dos guitarras por buena parte de nuestro folclore m\u00e1s popular y universal. Desde la guitarra cl\u00e1sica, el flamenco, la copla, hasta un gui\u00f1o a la m\u00fasica iberoamericana (el tan", "img": "", "longitude": "-3.6762309620097398", "latitude": "40.44810636195716", "begin": "2021-11-16T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-16T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "271", "title": "Duot &amp, Andy Moor (The Ex)", "author": "DemoEM", "authorId": "271", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2021-11-19T20:30:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "272", "title": "Editat\u00f3n del Paisaje de la Luz", "author": "DemoEM", "authorId": "272", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6958072892892155", "latitude": "40.391054868587204", "begin": "2021-10-23T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "273", "title": "Einstein on the beach", "author": "DemoEM", "authorId": "273", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7105999955473625", "latitude": "40.42738668300474", "begin": "2021-11-02T08:30:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "274", "title": "El a\u00f1o del descubrimiento", "author": "DemoEM", "authorId": "274", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6958079719260075", "latitude": "40.391053041229135", "begin": "2021-11-23T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-23T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "275", "title": "El arte de ilustrar con gubia, con Tom\u00e1s Hijo", "author": "DemoEM", "authorId": "275", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6795930368034804", "latitude": "40.4166091081099", "begin": "2021-11-10T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-10T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "276", "title": "El artista an\u00f3nimo", "author": "DemoEM", "authorId": "276", "description": "FILMOTECA   'El artista an\u00f3nimo'   A\u00f1o: 2018. Duraci\u00f3n: 94 min.  Pa\u00eds: Finlandia  Direcci\u00f3n: Klaus H\u00e4r\u00f6  Guion: Anna Hein\u00e4maa. M\u00fasica: Matti Bye. Fotograf\u00eda: Tuomo Hutri  Reparto  Heikki Nousiainen, Amos Brotherus, Stefan Sauk, Pirjo Lonka, Hen", "img": "", "longitude": "-3.7195669111891703", "latitude": "40.46678159096302", "begin": "2021-11-24T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-24T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CuentacuentosTiteresMarionetas"}, {"id": "277", "title": "El Barrio de las Letras", "author": "DemoEM", "authorId": "277", "description": "Ciclo el Madrid de los Austrias (Siglos (XVI-XVII)   Visita guiada.  Punto de encuentro en la Plaza de Santa Ana junto al teatro Espa\u00f1ol.", "img": "", "longitude": "-3.709138377702435", "latitude": "40.47900813206291", "begin": "2021-11-12T10:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ExcursionesItinerariosVisitas"}, {"id": "278", "title": "El bosque animado: sentir\u00e1s su magia", "author": "DemoEM", "authorId": "278", "description": "Todos los viernes la biblioteca ofrece sesiones de cine. Pel\u00edculas cl\u00e1sicas y m\u00e1s actuales para el disfrute de toda la familia. Para asistir, deber\u00e1s recoger una invitaci\u00f3n que se pondr\u00e1 a disposici\u00f3n en el mostrador principal de la biblioteca ", "img": "", "longitude": "-3.6105662311927453", "latitude": "40.433291625973624", "begin": "2021-11-12T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CineActividadesAudiovisuales"}, {"id": "279", "title": "El bosque de las leyendas", "author": "DemoEM", "authorId": "279", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6920627827867514", "latitude": "40.37164288657417", "begin": "2021-11-27T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CuentacuentosTiteresMarionetas"}, {"id": "280", "title": "El bosque humano", "author": "DemoEM", "authorId": "280", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6292874542291638", "latitude": "40.44774002225867", "begin": "2021-11-21T11:30:00.0Z", "ending": "2021-11-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CineActividadesAudiovisuales"}, {"id": "281", "title": "El ceremonial cortesano de la monarqu\u00eda", "author": "DemoEM", "authorId": "281", "description": "Conferencia. Ciclo 'Madrid, de Villa Realenga a corte del Imperio'. Ponentes: Rafael Gili Ruiz y Fernando Velasco Medina, doctores en Historia Moderna, profesores e investigadores del equipo Madrid de investigaciones hist\u00f3ricas, de la Universid", "img": "", "longitude": "-3.653214777359331", "latitude": "40.40939173676513", "begin": "2021-11-29T11:00:00.0Z", "ending": "2021-11-29T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Historia"}, {"id": "282", "title": "El circo de la nada", "author": "DemoEM", "authorId": "282", "description": "Compa\u00f1\u00eda TanAlBorde. Las hermanas Nadia Nada y Todia Nada fueron criadas en el circo, de ah\u00ed viene su pasi\u00f3n. Ambas desarrollan rutinas y actividades circenses con un estilo muy particular y el resultado es un espect\u00e1culo sumamente peculiar... ", "img": "", "longitude": "-3.6544210187969433", "latitude": "40.46088953531134", "begin": "2021-11-14T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-14T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CircoMagia"}, {"id": "283", "title": "El Comediante", "author": "DemoEM", "authorId": "283", "description": "La compa\u00f1\u00eda 'Kcirce' (Burgos), presenta, 'El Comediante'.   Un espect\u00e1culo para todos los p\u00fablicos, que combina la espontaneidad de la calle con el gesto c\u00f3mico del payaso. Malabares asombrosos con sombreros, n\u00fameros c\u00f3micos, musicales, equilib", "img": "", "longitude": "-3.7819616113032115", "latitude": "40.378853797128336", "begin": "2021-11-12T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "284", "title": "El control de la libertad femenina del amor rom\u00e1ntico, la sexualidad y la violencia. Ruta Madrid ciudad de las mujeres", "author": "DemoEM", "authorId": "284", "description": "Realizaremos una ruta por la zona de la calle Segovia para hablar del amor rom\u00e1ntico, la sexualidad y la violencia hacia las mujeres a trav\u00e9s de la historia de nuestra ciudad. Revisando los s\u00edmbolos y elementos referentes para cuestionarlos y t", "img": "", "longitude": "-3.6292460351699867", "latitude": "40.37128211425518", "begin": "2021-11-23T10:00:00.0Z", "ending": "2021-11-23T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ExcursionesItinerariosVisitas"}, {"id": "285", "title": "El control de la libertad femenina: del amor rom\u00e1ntico, la sexualidad femenina y la violencia. Ruta Madrid ciudad de las mujeres", "author": "DemoEM", "authorId": "285", "description": "Continuamos nuestros paseos tem\u00e1ticos para conocer la historia de las mujeres en la ciudad de Madrid. Este mes con motivo del 25 de noviembre 'D\u00eda Internacional de la Eliminaci\u00f3n de la Violencia contra las Mujeres' nuestro paseo ir\u00e1 hacia el vi", "img": "", "longitude": "-3.6538891267077664", "latitude": "40.41087442118042", "begin": "2021-11-16T10:30:00.0Z", "ending": "2021-11-16T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ExcursionesItinerariosVisitas"}, {"id": "286", "title": "El Desconcierto", "author": "DemoEM", "authorId": "286", "description": "Con el 'Grupo de Teatro Circulo Puerta del Angel'. Espect\u00e1culo basado en el humor y el absurdo, compuesto por diferentes textos y autor\u00edas (Alfonso Zurro, Ionesco, John Antony, Miguel Albadalejo y Elvira Lindo...)", "img": "", "longitude": "-3.7800890564106613", "latitude": "40.3829835905706", "begin": "2021-11-12T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ComediaMonologo"}, {"id": "287", "title": "El encanto m\u00e1gico del verde", "author": "DemoEM", "authorId": "287", "description": "Representaci\u00f3n teatral a cargo de la compa\u00f1\u00eda Egan Teatro.  Dirige: Nieves S\u00e1nchez.  P\u00fablico familiar.", "img": "", "longitude": "-3.664855511110751", "latitude": "40.42938854032785", "begin": "2021-11-13T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "288", "title": "El enfermo imaginario", "author": "DemoEM", "authorId": "288", "description": "Sala Guirau", "img": "", "longitude": "-3.6899208519663427", "latitude": "40.424926347610764", "begin": "2021-12-16T00:00:00.0Z", "ending": "2022-01-16T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "289", "title": "El extraordinario viaje de T.S. Spivet", "author": "DemoEM", "authorId": "289", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.732764798621339", "latitude": "40.394959912881816", "begin": "2021-11-12T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CineActividadesAudiovisuales"}, {"id": "290", "title": "El fusilamiento de Torrijos y sus compa\u00f1eros de M\u00e1laga", "author": "DemoEM", "authorId": "290", "description": "Conferencia. 'Historia a trav\u00e9s de la pintura'. Impartidas por Patricia Alonso y Eva Mar\u00eda Puig.", "img": "", "longitude": "-3.664855511110751", "latitude": "40.42938854032785", "begin": "2021-11-11T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-11T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "291", "title": "El Gigante y la Navidad -", "author": "DemoEM", "authorId": "291", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7104543597957758", "latitude": "40.43371190964793", "begin": "2021-12-10T18:00:00.0Z", "ending": "2021-12-10T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "1ciudad21distritos"}, {"id": "292", "title": "El hombre Folk\u00edbero", "author": "DemoEM", "authorId": "292", "description": "El segoviano Jes\u00fas Parra transmitir\u00e1 algunas de las canciones m\u00e1s populares basadas en la tradici\u00f3n oral infantil y nuestros juegos tradicionales. Composiciones propias a partir de retah\u00edlas de echar asuertes, juegos de palmas, canciones infant", "img": "", "longitude": "-3.665799020694628", "latitude": "40.47960826297022", "begin": "2021-11-27T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "293", "title": "El Japonismo en el arte", "author": "DemoEM", "authorId": "293", "description": "Conferencia. 'Historia a trav\u00e9s de la pintura'. Impartidas por Patricia Alonso y Eva Mar\u00eda Puig.", "img": "", "longitude": "-3.664855511110751", "latitude": "40.42938854032785", "begin": "2021-11-28T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-28T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "294", "title": "El jard\u00edn de las delicias", "author": "DemoEM", "authorId": "294", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6958072892892155", "latitude": "40.391054868587204", "begin": "2021-10-07T00:00:00.0Z", "ending": "2022-02-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "295", "title": "El juicio de la rosa.", "author": "DemoEM", "authorId": "295", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6840615387926956", "latitude": "40.41906024374356", "begin": "2021-11-26T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "296", "title": "El latido de las mariposas. Tejiendo contra la violencia de g\u00e9nero", "author": "DemoEM", "authorId": "296", "description": "A partir de la colaboraci\u00f3n con el proyecto educativo y social El latido de las mariposas, el grupo de mujeres del Espacio Tejedoras de palabras ha estado tejiendo mariposas para que puedan convertirse en un s\u00edmbolo de denuncia y concienciaci\u00f3n", "img": "", "longitude": "-3.710212677306876", "latitude": "40.36902428128397", "begin": "2021-11-25T12:30:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "297", "title": "El libro de la selva", "author": "DemoEM", "authorId": "297", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6129105844633775", "latitude": "40.44477474902185", "begin": "2021-11-21T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "298", "title": "El libro de los abrazos", "author": "DemoEM", "authorId": "298", "description": "Nunca es demasiado pronto para iniciar a los beb\u00e9s en el maravilloso mundo del libro y de la lectura, adem\u00e1s de estimular su imaginaci\u00f3n, descubrir\u00e1n colores, sonidos y palabras que enriquecer\u00e1n su vocabulario. Las historias han sido adaptadas ", "img": "", "longitude": "-3.6086278232922804", "latitude": "40.405283650744316", "begin": "2021-11-10T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-10T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "299", "title": "El Madrid de Francisco Sabatini", "author": "DemoEM", "authorId": "299", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6899208519663427", "latitude": "40.424926347610764", "begin": "2021-11-03T00:00:00.0Z", "ending": "2022-01-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "300", "title": "El Madrid del Siglo de Oro", "author": "DemoEM", "authorId": "300", "description": "Conferencia   Ciclo el Madrid de los Austrias (SiglosXVI-XVII)", "img": "", "longitude": "-3.709138377702435", "latitude": "40.47900813206291", "begin": "2021-11-11T11:30:00.0Z", "ending": "2021-11-11T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "301", "title": "El Madrid liberal: Anteproyecto de Ensanche de Madrid, de Carlos Mar\u00eda de Castro (1859)", "author": "DemoEM", "authorId": "301", "description": "Necesaria inscripci\u00f3n previa a trav\u00e9s de formulario. N\u00famero m\u00e1ximo de participantes: 45 Sala de realizaci\u00f3n: Sala de actividades.", "img": "", "longitude": "-3.7098591212735883", "latitude": "40.41410290844665", "begin": "2021-11-15T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-15T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "302", "title": "El mago de la risa", "author": "DemoEM", "authorId": "302", "description": "Compa\u00f1\u00eda Oliverio. En ella tienen cabida los cuentos, la poes\u00eda, la magia, los chistes, la improvisaci\u00f3n, el dejarse llevar por los acontecimientos....Gozosamente interpretada por Oliverio Satisfecho en su etapa m\u00e1s madura como actor, como mago", "img": "", "longitude": "-3.6420353342333227", "latitude": "40.476859845869534", "begin": "2021-11-27T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "303", "title": "El mago de Oz", "author": "DemoEM", "authorId": "303", "description": "Compa\u00f1\u00eda La Maquineta. Entrada: 8 euros. Reducida 6 euros.  G\u00e9nero: Teatro musical infantil.  Recomendado a partir de 2 a\u00f1os.  Duraci\u00f3n 80 minutos.  Cuatro son las brujas de Oz. Norte, Sur, Este y Oeste. Ozma, la malvada bruja del Oeste, ans\u00eda ", "img": "", "longitude": "-3.655261744717257", "latitude": "40.49035310157377", "begin": "2021-11-13T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "304", "title": "El mago Wiki Tricky", "author": "DemoEM", "authorId": "304", "description": "Magia. Compa\u00f1\u00eda Rafathor.  Espect\u00e1culo de magia para p\u00fablico infantil y familiar. Grandes y peque\u00f1os disfrutar\u00e1n de los efectos m\u00e1gicos. No encontraran explicaci\u00f3n a lo que ven en el escenario y no parar\u00e1n de re\u00edrse con el humor y los gags del ", "img": "", "longitude": "-3.650568266584691", "latitude": "40.46498334634005", "begin": "2021-11-12T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CircoMagia"}, {"id": "305", "title": "El mago Wiky Tricky", "author": "DemoEM", "authorId": "305", "description": "Lugar: Explanada del Ensanche   C\u00eda. Rafathor.    De 3 a 12 a\u00f1os.   Espect\u00e1culo de magia para p\u00fablico infantil y familiar. Grandes y peque\u00f1os disfrutar\u00e1n de los efectos m\u00e1gicos. No encontraran explicaci\u00f3n a lo que ven en el escenario y no parar", "img": "", "longitude": "0", "latitude": "0", "begin": "2021-11-14T11:00:00.0Z", "ending": "2021-11-14T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CircoMagia"}, {"id": "306", "title": "El mal de la monta\u00f1a", "author": "DemoEM", "authorId": "306", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7001663599562105", "latitude": "40.41482868269558", "begin": "2022-02-10T00:00:00.0Z", "ending": "2022-04-03T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "307", "title": "El mar en miniatura", "author": "DemoEM", "authorId": "307", "description": "Taller familiar. Descubre los animales marinos y crea un original acuario.  Horario: de 17 a 18:30 horas   Familias con menores de 3 a 6 a\u00f1os N\u00famero de plazas: 15 Es necesario la reserva previa mediente preincripci\u00f3n para participar en esta act", "img": "", "longitude": "-3.6897406722711366", "latitude": "40.51337745339972", "begin": "2021-11-13T17:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ItinerariosOtrasActividadesAmbientales"}, {"id": "308", "title": "El mejor de los sentidos", "author": "DemoEM", "authorId": "308", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6955325387824014", "latitude": "40.40207279862862", "begin": "2021-11-13T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "309", "title": "El molino", "author": "DemoEM", "authorId": "309", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6129105844633775", "latitude": "40.44477474902185", "begin": "2021-11-21T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "310", "title": "El monstruo de colores", "author": "DemoEM", "authorId": "310", "description": "Nunca es demasiado pronto para iniciar a los beb\u00e9s en el maravilloso mundo del libro y de la lectura, adem\u00e1s de estimular su imaginaci\u00f3n, descubrir\u00e1n colores, sonidos y palabras que enriquecer\u00e1n su vocabulario. Las historias han sido adaptadas ", "img": "", "longitude": "-3.699722994908341", "latitude": "40.426642215368176", "begin": "2021-11-29T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-29T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "311", "title": "El monstruo de colores", "author": "DemoEM", "authorId": "311", "description": "Nunca es demasiado pronto para iniciar a los beb\u00e9s en el maravilloso mundo del libro y de la lectura, adem\u00e1s de estimular su imaginaci\u00f3n, descubrir\u00e1n colores, sonidos y palabras que enriquecer\u00e1n su vocabulario. Las historias han sido adaptadas ", "img": "", "longitude": "-3.7420633861175796", "latitude": "40.38330593504341", "begin": "2021-11-29T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-29T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "312", "title": "El monte de Valdelatas", "author": "DemoEM", "authorId": "312", "description": "Sendas Guiadas. Se realizar\u00e1n diversos itinerarios dentro del Monte del Pardo y Parque Regional de la Cuenca alta del r\u00edo Manzanares, donde se dar\u00e1n a conocer flora, fauna y elementos caracter\u00edsticos de dicho entornoproductor de planta para la ", "img": "", "longitude": "-3.6897406722711366", "latitude": "40.51337745339972", "begin": "2021-11-14T10:30:00.0Z", "ending": "2021-11-14T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ItinerariosOtrasActividadesAmbientales"}, {"id": "313", "title": "El monte de Valdelatas", "author": "DemoEM", "authorId": "313", "description": "Sendas Guiadas. Se realizar\u00e1n diversos itinerarios dentro del Monte del Pardo y Parque Regional de la Cuenca alta del r\u00edo Manzanares, donde se dar\u00e1n a conocer flora, fauna y elementos caracter\u00edsticos de dicho entornoproductor de planta para la ", "img": "", "longitude": "-3.6897406722711366", "latitude": "40.51337745339972", "begin": "2021-11-28T10:30:00.0Z", "ending": "2021-11-28T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ItinerariosOtrasActividadesAmbientales"}, {"id": "314", "title": "El monte de Valdelatas", "author": "DemoEM", "authorId": "314", "description": "Sendas Guiadas. Se realizar\u00e1n diversos itinerarios dentro del Monte del Pardo y Parque Regional de la Cuenca alta del r\u00edo Manzanares, donde se dar\u00e1n a conocer flora, fauna y elementos caracter\u00edsticos de dicho entornoproductor de planta para la ", "img": "", "longitude": "-3.6897406722711366", "latitude": "40.51337745339972", "begin": "2021-11-20T09:45:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ItinerariosOtrasActividadesAmbientales"}, {"id": "315", "title": "El Mundo es redondo", "author": "DemoEM", "authorId": "315", "description": "Horario: Por confirmar", "img": "", "longitude": "-3.6899208519663427", "latitude": "40.424926347610764", "begin": "2021-12-28T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "RecitalesPresentacionesActosLiterarios"}, {"id": "316", "title": "El nervio de lo invisble", "author": "DemoEM", "authorId": "316", "description": "Espect\u00e1culo de danza espa\u00f1ola dirigida por David V\u00e9lez y escrita por Juli\u00e1n Vig\u00f3.  Sinopsis:  Una agorafobia la encierra en su casa familiar durante un a\u00f1o. Mediante la danza y el teatro contamos c\u00f3mo lo vive la persona en s\u00ed misma y como lo vi", "img": "", "longitude": "-3.646536107063507", "latitude": "40.40609591857167", "begin": "2021-11-20T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "DanzaBaile"}, {"id": "317", "title": "El nervio de lo invisible - Moratalaz", "author": "DemoEM", "authorId": "317", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.646536107063507", "latitude": "40.40609591857167", "begin": "2021-11-20T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "DanzaBaile"}, {"id": "318", "title": "El ni\u00f1o que so\u00f1\u00f3 la m\u00fasica", "author": "DemoEM", "authorId": "318", "description": "El pr\u00f3ximo d\u00eda 21 de noviembre, un d\u00eda antes del fin de la muestra, el Centro Cultural Eduardo \u00darculo, acoger\u00e1 el concierto  El ni\u00f1o que so\u00f1\u00f3 la m\u00fasica , interpretado por la Orquesta Filarmon\u00eda, formaci\u00f3n residente en el \u00darculo. Ser\u00e1 a las 18:3", "img": "", "longitude": "-3.6976620067964996", "latitude": "40.46903299144094", "begin": "2021-11-21T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "319", "title": "El padre", "author": "DemoEM", "authorId": "319", "description": "Drama | Drama psicol\u00f3gico. Vejez / Madurez. Enfermedad. Alzheimer. Familia. Direcci\u00f3n: Florian Zeller. Duraci\u00f3n: 97 minutos. Recomendado para mayores de 7 a\u00f1os. A\u00f1o: 2020.", "img": "", "longitude": "-3.6556073868098493", "latitude": "40.393612303425975", "begin": "2021-11-11T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-11T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CineActividadesAudiovisuales"}, {"id": "320", "title": "El Paisaje de la Luz en Wikipedia", "author": "DemoEM", "authorId": "320", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6972067902718897", "latitude": "40.39245798191536", "begin": "2021-09-25T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "321", "title": "El patito feo", "author": "DemoEM", "authorId": "321", "description": "A las 12:30 horas", "img": "", "longitude": "-3.6866519471003647", "latitude": "40.41878362561595", "begin": "2021-11-13T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-14T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CuentacuentosTiteresMarionetas"}, {"id": "322", "title": "El pensamiento positivo y las afirmaciones", "author": "DemoEM", "authorId": "322", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6846112774442705", "latitude": "40.467453379213175", "begin": "2021-11-18T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-18T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "323", "title": "El pollo Pepe", "author": "DemoEM", "authorId": "323", "description": "Edad recomendada a partir de 4 a\u00f1os. Compa\u00f1\u00eda Jaujarana. M\u00fasica infantil. Aforo m\u00e1ximo limitado, hasta completar el mismo seg\u00fan normativa Covid19. Con la colaboraci\u00f3n de la Asociaci\u00f3n de vecinos del Pozo del T\u00edo Raimundo.", "img": "", "longitude": "-3.6602546064905397", "latitude": "40.3735856436473", "begin": "2021-11-14T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-14T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "324", "title": "El profesor chiflado", "author": "DemoEM", "authorId": "324", "description": "M\u00e1gia. El espect\u00e1culo hace un recorrido por diferentes juegos de magia, con mucho humor.", "img": "", "longitude": "-3.6544210187969433", "latitude": "40.46088953531134", "begin": "2021-11-21T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CircoMagia"}, {"id": "325", "title": "El rinc\u00f3n de la lectora", "author": "DemoEM", "authorId": "325", "description": "'El Rinc\u00f3n de la Lectora' es una peque\u00f1a Biblioteca de pr\u00e9stamo en la entrada del Espacio.Nuestro objetivo: fomentar la lectura, reflexionar y aprender gracias a ella. Adem\u00e1s, podr\u00e1s dejar una nota en el 'Rinc\u00f3n de la Lectora' de lo que te ha a", "img": "", "longitude": "-3.6534806246311913", "latitude": "40.442311100791215", "begin": "2021-11-02T09:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "326", "title": "El r\u00edo embobado", "author": "DemoEM", "authorId": "326", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6958072892892155", "latitude": "40.391054868587204", "begin": "2022-01-21T00:00:00.0Z", "ending": "2022-01-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "327", "title": "EL R\u00cdO EMBOBADO", "author": "DemoEM", "authorId": "327", "description": "En esta primera sesi\u00f3n las artistas proponen una visita al r\u00edo en la que acercarse a distintos\u00a0estares, buscando embobarse y tomarse el tiempo que se toman las cosas. El recorrido comenzar\u00e1 en el Centro de Residencias de Matadero para perderse ", "img": "", "longitude": "-3.6958072892892155", "latitude": "40.391054868587204", "begin": "2021-11-19T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "328", "title": "El r\u00edo embobado", "author": "DemoEM", "authorId": "328", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6958072892892155", "latitude": "40.391054868587204", "begin": "2021-12-10T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-10T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "329", "title": "El soldadito de plomo", "author": "DemoEM", "authorId": "329", "description": "Atl\u00e1ntida Chamber Orchestra.  Dir: Manuel T\u00e9var.  Entrada: 10 euros.  G\u00e9nero: M\u00fasica  P\u00fablico familiar.  Duraci\u00f3n: 55 minutos.  El soldadito de plomo, un cuento que nos habla de importantes valores como, la fuerza de voluntad, el tes\u00f3n, la vale", "img": "", "longitude": "-3.655261744717257", "latitude": "40.49035310157377", "begin": "2021-11-21T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "330", "title": "El Tabla\u00edto de la Gloria", "author": "DemoEM", "authorId": "330", "description": "Baile y cante al m\u00e1s puro estilo de los espacios d\u00f3nde surge el flamenco.", "img": "", "longitude": "-3.749110841406562", "latitude": "40.40159394334669", "begin": "2021-11-12T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Flamenco"}, {"id": "331", "title": "El tesoro de la danza espa\u00f1ola", "author": "DemoEM", "authorId": "331", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.611362970564875", "latitude": "40.43664778776818", "begin": "2021-11-20T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ClasicaEspanola"}, {"id": "332", "title": "El torito Fernando y su pandilla", "author": "DemoEM", "authorId": "332", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7081679144829076", "latitude": "40.36968950845358", "begin": "2021-11-20T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "333", "title": "El viaje de Alma", "author": "DemoEM", "authorId": "333", "description": "Teatro cuento.", "img": "", "longitude": "0", "latitude": "0", "begin": "2021-11-21T13:00:00.0Z", "ending": "2021-11-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CuentacuentosTiteresMarionetas"}, {"id": "334", "title": "Elvira Sastre", "author": "DemoEM", "authorId": "334", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.698601359753866", "latitude": "40.40596423138839", "begin": "2022-01-19T20:00:00.0Z", "ending": "2022-01-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "335", "title": "Emi Mc Clown", "author": "DemoEM", "authorId": "335", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6129105844633775", "latitude": "40.44477474902185", "begin": "2021-11-28T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-28T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CircoMagia"}, {"id": "336", "title": "Emilia Pardo Baz\u00e1n: mujer de vasta ilustraci\u00f3n y fino ingenio", "author": "DemoEM", "authorId": "336", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7106116887809817", "latitude": "40.42737760210632", "begin": "2021-03-23T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "337", "title": "Empoderamiento corporal", "author": "DemoEM", "authorId": "337", "description": "Espacio en el que a trav\u00e9s de la danza libre tomaremos conciencia de c\u00f3mo habitar nuestro cuerpo, libres de mandatos patriarcales. Todos los viernes de 10:30 a 12 h. Actividad presencial.", "img": "", "longitude": "-3.721622686264932", "latitude": "40.395326406887946", "begin": "2021-11-05T10:30:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "EnLinea"}, {"id": "338", "title": "Empoderamiento digital", "author": "DemoEM", "authorId": "338", "description": "Actividad encaminada a que las participantes aprendan el uso y manejo del ordenador e Internet pudiendo incorporar estos conocimientos en aplicaciones diarias de su vida. La actividad se realizar\u00e1 en el aula inform\u00e1tica del C.C. El Torito.  Gru", "img": "", "longitude": "-3.6538891267077664", "latitude": "40.41087442118042", "begin": "2021-11-03T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-24T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "339", "title": "Empoder\u00e1ndome con mi m\u00f3vil", "author": "DemoEM", "authorId": "339", "description": "Actividad dirigida a mujeres que dispongan de tel\u00e9fono m\u00f3vil y quieran resolver dudas y conocer qu\u00e9 aplicaciones y servicios nos ofrecen las nuevas tecnolog\u00edas.  Grupo I B\u00e1sico. Uso b\u00e1sico del m\u00f3vil: lunes 8 de noviembre de 12 a 13:30 h Grupo I", "img": "", "longitude": "-3.721622686264932", "latitude": "40.395326406887946", "begin": "2021-11-08T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-29T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "340", "title": "En blanco y negro", "author": "DemoEM", "authorId": "340", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.692206111679657", "latitude": "40.419011767401095", "begin": "2021-11-24T19:30:00.0Z", "ending": "2021-11-24T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "341", "title": "En busca de los colours perdidos", "author": "DemoEM", "authorId": "341", "description": "Teatro Infantil. Copa\u00f1\u00eda Serendipity. La Aldea de Color\u00edn ha sufrido un roba, le han desaparecido \u00a1todos los colores!. MoonMoon, habitante de Color\u00edn le pide ayuda a su amigo SunSun y juntos emprender\u00e1n el viaje por el mundo de los animales y e", "img": "", "longitude": "-3.6544210187969433", "latitude": "40.46088953531134", "begin": "2021-11-28T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-28T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "342", "title": "En busca del Tesoro", "author": "DemoEM", "authorId": "342", "description": "Sendas Guiadas. Se realizar\u00e1n diversos itinerarios dentro del Monte del Pardo y Parque Regional de la Cuenca alta del r\u00edo Manzanares, donde se dar\u00e1n a conocer flora, fauna y elementos caracter\u00edsticos de dicho entornoproductor de planta para la ", "img": "", "longitude": "-3.6897406722711366", "latitude": "40.51337745339972", "begin": "2021-11-21T10:30:00.0Z", "ending": "2021-11-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ItinerariosOtrasActividadesAmbientales"}, {"id": "343", "title": "En clave de humor", "author": "DemoEM", "authorId": "343", "description": "En la Espina central de Casa del Lector se exhibir\u00e1 la exposici\u00f3n 'En clave de humor' con una selecci\u00f3n de ilustraciones del cat\u00e1logo tem\u00e1tico de \u00e1lbumes de humor que publica la asociaci\u00f3n \u00a1\u00c1lbum!. La exposici\u00f3n gira en torno a cuatro ejes tem\u00e1", "img": "", "longitude": "-3.6958072892892155", "latitude": "40.391054868587204", "begin": "2021-11-12T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "344", "title": "En tierra extra\u00f1a", "author": "DemoEM", "authorId": "344", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7001663599562105", "latitude": "40.41482868269558", "begin": "2021-11-11T19:00:00.0Z", "ending": "2022-01-02T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "345", "title": "En torno al amor furioso", "author": "DemoEM", "authorId": "345", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7081679144829076", "latitude": "40.36968950845358", "begin": "2021-11-12T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "JazzSoulFunkySwingReagge"}, {"id": "346", "title": "En un lugar cualquiera", "author": "DemoEM", "authorId": "346", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.611362970564875", "latitude": "40.43664778776818", "begin": "2021-11-13T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "347", "title": "Encender la luz", "author": "DemoEM", "authorId": "347", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6958072892892155", "latitude": "40.391054868587204", "begin": "2021-10-09T12:00:00.0Z", "ending": "2021-12-11T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "348", "title": "Enchant\u00e9e - Maga Melanie", "author": "DemoEM", "authorId": "348", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.649320928582767", "latitude": "40.443521208213554", "begin": "2021-12-11T18:00:00.0Z", "ending": "2021-12-11T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "1ciudad21distritos"}, {"id": "349", "title": "Encuentro 25N: conmemorando, concienciando y transformando", "author": "DemoEM", "authorId": "349", "description": "Como todos los a\u00f1os, os invitamos a conmemorar el 25 de noviembre, D\u00eda Internacional de la Eliminaci\u00f3n de la Violencia contra las Mujeres, con el Espacio de Igualdad. En esta ocasi\u00f3n, inauguramos la exposici\u00f3n fotogr\u00e1fica elaborada por mujeres ", "img": "", "longitude": "-3.699005654074825", "latitude": "40.39307289237465", "begin": "2021-11-25T11:00:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "350", "title": "Encuentro literario: malamente", "author": "DemoEM", "authorId": "350", "description": "En conmemoraci\u00f3n del D\u00eda Internacional de la Eliminaci\u00f3n de la Violencia contra la Mujer, te proponemos un encuentro literario donde la periodista y escritora Isabel Pose nos presentar\u00e1 su libro 'Malamente', un libro de poemas que aborda el mal", "img": "", "longitude": "-3.710212677306876", "latitude": "40.36902428128397", "begin": "2021-11-23T17:00:00.0Z", "ending": "2021-11-23T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "EnLinea"}, {"id": "351", "title": "Encuentros con el p\u00fablico 2021/22", "author": "DemoEM", "authorId": "351", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7001663599562105", "latitude": "40.41482868269558", "begin": "2021-09-16T00:00:00.0Z", "ending": "2022-07-06T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "352", "title": "Enric Montefusco", "author": "DemoEM", "authorId": "352", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2022-01-20T20:30:00.0Z", "ending": "2022-01-22T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "353", "title": "Enrique Morente, flamenco impuro", "author": "DemoEM", "authorId": "353", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6958079719260075", "latitude": "40.391053041229135", "begin": "2021-11-25T20:30:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "354", "title": "Ensamblajes. Conversatorio 1: Saberes de urgencia", "author": "DemoEM", "authorId": "354", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6972067902718897", "latitude": "40.39245798191536", "begin": "2021-11-10T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-10T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "355", "title": "Ensamblajes. Conversatorio 2: Saberes en la interdependencia entre campo y ciudad", "author": "DemoEM", "authorId": "355", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6972067902718897", "latitude": "40.39245798191536", "begin": "2021-11-11T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-11T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "356", "title": "Ensamblajes. Conversatorio 3: Saberes humanos", "author": "DemoEM", "authorId": "356", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6972067902718897", "latitude": "40.39245798191536", "begin": "2021-11-12T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "EnLinea"}, {"id": "357", "title": "Ensamblajes. Taller: Museo port\u00e1til para el ensamblaje de saberes\u00a0", "author": "DemoEM", "authorId": "357", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6972067902718897", "latitude": "40.39245798191536", "begin": "2021-11-11T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "358", "title": "Ensamblajes: contextos para una ecolog\u00eda de saberes", "author": "DemoEM", "authorId": "358", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6972067902718897", "latitude": "40.39245798191536", "begin": "2021-11-10T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "359", "title": "Entre l\u00edneas: El poder de la lectura compartida para nutrir nuestra autoestima. Club de lectura", "author": "DemoEM", "authorId": "359", "description": "\u00bfSiempre es la \u00e9poca perfecta para dejarte llevar por la lectura? \u00bfCrees que comentar diferentes lecturas es enriquecedor? Te esperamos en este espacio de encuentro en el que leeremos en conjunto diferentes cap\u00edtulos sobre libros propuestos en ", "img": "", "longitude": "-3.721622686264932", "latitude": "40.395326406887946", "begin": "2021-11-08T11:00:00.0Z", "ending": "2021-11-29T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "EnLinea"}, {"id": "360", "title": "Entre pasos y entremeses", "author": "DemoEM", "authorId": "360", "description": "La Asociaci\u00f3n Cultural 'Lorquianas de Chiloeches', representaran la obra, 'Entre pasos y Entremeses'. Organizado por el Centro Cultural Extreme\u00f1o de Aluche.", "img": "", "longitude": "-3.761911556533903", "latitude": "40.38513183038149", "begin": "2021-11-26T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "361", "title": "Entremeses", "author": "DemoEM", "authorId": "361", "description": "El 'Grupo de Teatro Colegio Profesional de Docentes', representara, 'Entremeses', bajo la direcci\u00f3n de Isabelo N\u00fa\u00f1ez-Polo.   Espect\u00e1culo c\u00f3mico cuyo objetivo, es hacerles pasar un rato agradable y divertido. Se trata de un mon\u00f3logo y seis pieza", "img": "", "longitude": "-3.775144917950534", "latitude": "40.399764677637116", "begin": "2021-11-19T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ComediaMonologo"}, {"id": "362", "title": "Erik Urano", "author": "DemoEM", "authorId": "362", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2021-12-17T20:30:00.0Z", "ending": "2021-12-17T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "363", "title": "Escachiza el lenguaje, mi ni\u00f1a, \u00a1escach\u00edzalo!", "author": "DemoEM", "authorId": "363", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2022-02-01T20:30:00.0Z", "ending": "2022-02-01T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "RecitalesPresentacionesActosLiterarios"}, {"id": "364", "title": "Escape Room 'El Desaf\u00edo del Se\u00f1or de la Muerte'", "author": "DemoEM", "authorId": "364", "description": "En TPJ te presentamos el Escape Room 'El Desaf\u00edo del Se\u00f1or de la Muerte'. Una actividad llena de magia ambientada en el universo de Harry Potter que no te puedes perder   Fecha y hora de celebraci\u00f3n: D\u00edas 3, 5, 6 y 10 de noviembre de 2021 de 17", "img": "", "longitude": "-3.6998771920981004", "latitude": "40.447199849232135", "begin": "2021-11-03T17:00:00.0Z", "ending": "2021-11-10T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "365", "title": "Escribamos un cuento  en familia", "author": "DemoEM", "authorId": "365", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6958072892892155", "latitude": "40.391054868587204", "begin": "2021-10-24T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-18T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "366", "title": "Escuela de agentes del humor", "author": "DemoEM", "authorId": "366", "description": "Te proponemos una gimkana familiar. Completa las pruebas y consigue el carnet de agente especial del humor.   S\u00e1bado 13 de noviembre     De 17.00 a 19.00 h\u00a0    Domingo 14 de noviembre     De 12.00 a 14.00 h", "img": "", "longitude": "-3.6958072892892155", "latitude": "40.391054868587204", "begin": "2021-11-13T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-14T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "367", "title": "Escuela de m\u00fasica municipal Isaac Alb\u00e9niz", "author": "DemoEM", "authorId": "367", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.717140510927299", "latitude": "40.39164343238081", "begin": "2021-11-20T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "368", "title": "Escuela de m\u00fasica municipal Isaac Alb\u00e9niz.", "author": "DemoEM", "authorId": "368", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.741639735552097", "latitude": "40.37690319217392", "begin": "2021-11-27T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "369", "title": "Escuela emprendedoras: lideresas, empresarias, aut\u00f3nomas, sociales y comprometidas", "author": "DemoEM", "authorId": "369", "description": "Con la llegada del nuevo curso, continuamos con nuestra Escuela de Emprendedoras. Un espacio para compartir ideas de negocio, emprendimientos, proyectos empresariales y, todo tipo, de caminos y procesos para generar nuestra autonom\u00eda econ\u00f3mica ", "img": "", "longitude": "-3.6072257008596313", "latitude": "40.40274516135535", "begin": "2021-11-02T17:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "EnLinea"}, {"id": "370", "title": "Espacio Con\u00e9ctate para el empleo", "author": "DemoEM", "authorId": "370", "description": "Seguimos durante este mes de Agosto, con este espacio, d\u00f3nde puedes refrescar noticias, conectarte a internet para buscar empleo e inscribirte a ofertas.Si no te manejas muy bien, nosotras te ayudamos.  Lunes de 10 a 11:30 h. Actividad presenci", "img": "", "longitude": "-3.6534806246311913", "latitude": "40.442311100791215", "begin": "2021-11-08T10:00:00.0Z", "ending": "2021-11-29T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "EnLinea"}, {"id": "371", "title": "Espacio de crianza y juego libre", "author": "DemoEM", "authorId": "371", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6772826298329093", "latitude": "40.402190438836826", "begin": "2021-11-09T17:30:00.0Z", "ending": "2022-06-28T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "372", "title": "Espacio profesional: Planificaci\u00f3n y usos del tiempo en el proceso de b\u00fasqueda activa de empleo", "author": "DemoEM", "authorId": "372", "description": "La agenda personal de muchas mujeres se ve truncada ante la falta de tiempo propio, un bien finito que se diluye sin atender en ocasiones a su importancia. El g\u00e9nero es una variable que tiene su impacto en las diferentes esferas y dimensiones d", "img": "", "longitude": "-3.6916379633219116", "latitude": "40.49120609425076", "begin": "2021-11-10T11:00:00.0Z", "ending": "2021-11-10T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "373", "title": "Espacio tecno-creando. Documentamos las marcha 'Usera por los buenos tratos'", "author": "DemoEM", "authorId": "373", "description": "En este espacio de empoderamiento digital nos apropiamos de la tecnolog\u00eda para potenciar nuestra creatividad y sensibilizar en igualdad y prevenci\u00f3n de las violencias machistas. \u00bfQu\u00e9 mejor forma de empoderarte digitalmente que experimentando y ", "img": "", "longitude": "-3.710212677306876", "latitude": "40.36902428128397", "begin": "2021-11-03T11:30:00.0Z", "ending": "2021-11-17T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "374", "title": "Espect\u00e1culo po\u00e9tico-musical. B\u00e9cquer, por Rolteatro", "author": "DemoEM", "authorId": "374", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7119218940274026", "latitude": "40.40740551053055", "begin": "2021-11-20T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "375", "title": "Esquirlas", "author": "DemoEM", "authorId": "375", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6958079719260075", "latitude": "40.391053041229135", "begin": "2021-11-18T18:45:00.0Z", "ending": "2021-11-18T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "376", "title": "Estallido de color", "author": "DemoEM", "authorId": "376", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.621741078700336", "latitude": "40.42027705095574", "begin": "2021-11-02T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "377", "title": "Estiramos y nos relajamos: tu cuerpo es un tempo", "author": "DemoEM", "authorId": "377", "description": "Act\u00edvate y conecta con tu cuerpo a trav\u00e9s del baile. Adem\u00e1s, realizaremos ejercicios suaves para ponernos en marcha de forma progresiva, as\u00ed como estiramientos y relajaci\u00f3n para volver a la calma. Usa ropa c\u00f3moda y ten a mano una esterilla para", "img": "", "longitude": "-3.592395079190456", "latitude": "40.473659104975354", "begin": "2021-11-04T12:30:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "378", "title": "Estoy como una cabra", "author": "DemoEM", "authorId": "378", "description": "Magia infantil. A cargo del Mago Oski \u00a1Un, dos, tres--- Abracadabra, estoy como una cabra! El p\u00fablico disfrutar\u00e1 de n\u00fameros y efectos m\u00e1gicos. Edad recomendada: a partir de 4 a\u00f1os.", "img": "", "longitude": "-3.7214686777952974", "latitude": "40.48025613358832", "begin": "2021-11-13T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CircoMagia"}, {"id": "379", "title": "Estrellas l\u00edricas", "author": "DemoEM", "authorId": "379", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7107515747822353", "latitude": "40.38241253009179", "begin": "2021-11-12T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Zarzuela"}, {"id": "380", "title": "Estudio Elii 'Machanguitos'", "author": "DemoEM", "authorId": "380", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2021-09-14T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-31T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "381", "title": "Exposici\u00f3n 25N Sanando en red", "author": "DemoEM", "authorId": "381", "description": "Con motivo del 25N, D\u00eda Internacional de las Violencias contra las Mujeres, la Red Municipal de Espacios de Igualdad nos unimos para crear una exposici\u00f3n fotogr\u00e1fica en el marco del proyecto transversal 'Empoderar-T'. A trav\u00e9s de ella, queremos", "img": "", "longitude": "-3.6292460351699867", "latitude": "40.37128211425518", "begin": "2021-11-02T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "382", "title": "Exposici\u00f3n 25N Sanando en red", "author": "DemoEM", "authorId": "382", "description": "Con motivo del 25N la Red Municipal de Espacios de Igualdad, hemos realizado una exposici\u00f3n colectiva, en la queremos visibilizar la importancia de acercarnos a la violencia machista. Las fotograf\u00edas realizadas por mujeres del Espacio de Iguald", "img": "", "longitude": "-3.7037047897267947", "latitude": "40.45012255255781", "begin": "2021-11-02T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "383", "title": "Exposici\u00f3n 25N. Sanando en red", "author": "DemoEM", "authorId": "383", "description": "Con motivo del 25N la Red Municipal de Espacios de Igualdad, hemos realizado una exposici\u00f3n colectiva, en la queremos visibilizar la importancia de acercarnos a la violencia machista. Las fotograf\u00edas realizadas por mujeres del Espacio de Iguald", "img": "", "longitude": "-3.6072257008596313", "latitude": "40.40274516135535", "begin": "2021-11-02T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "384", "title": "Exposici\u00f3n colectiva 25N 'Sanando en red'", "author": "DemoEM", "authorId": "384", "description": "Con motivo del 25N, D\u00eda Internacional de la Eliminaci\u00f3n de la Violencia contra las Mujeres, realizaremos el montaje colectivo y la posterior inauguraci\u00f3n de la exposici\u00f3n colectiva con los resultados de nuestro 'Laboratorio fotogr\u00e1fico para la ", "img": "", "longitude": "-3.6538891267077664", "latitude": "40.41087442118042", "begin": "2021-11-04T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "385", "title": "Exposici\u00f3n de esculturas con materiales reciclados", "author": "DemoEM", "authorId": "385", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.699722994908341", "latitude": "40.426642215368176", "begin": "2021-11-02T08:30:00.0Z", "ending": "2021-12-10T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "386", "title": "Exposici\u00f3n de pintura a cargo de F. N\u00e9lida Antu\u00f1a Baraga\u00f1o", "author": "DemoEM", "authorId": "386", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6933504628706095", "latitude": "40.48106787416528", "begin": "2021-11-05T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "387", "title": "Exposici\u00f3n de Pintura de Alejandra Bonmati", "author": "DemoEM", "authorId": "387", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7216054330053647", "latitude": "40.49082275610172", "begin": "2021-11-02T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-29T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "388", "title": "Exposici\u00f3n de Pintura `Mirada de Nuestra Tierra\u00b4", "author": "DemoEM", "authorId": "388", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6940501846610894", "latitude": "40.35639654251886", "begin": "2021-11-02T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-15T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "389", "title": "Exposici\u00f3n de pintura: Javier Setas y Antonio R. Mirelis", "author": "DemoEM", "authorId": "389", "description": "Exposici\u00f3n conjunta de pintura de 'Javier Setas y Antonio R. Mirelis'.", "img": "", "longitude": "-3.775144917950534", "latitude": "40.399764677637116", "begin": "2021-11-03T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-29T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "390", "title": "Exposici\u00f3n del II concurso de fotograf\u00eda 'Filomena a mi pesar'", "author": "DemoEM", "authorId": "390", "description": "Desde el d\u00eda 15 de junio de 2021 hasta el 9 de enero de 2022 podr\u00e1 verse en el Patio de Acogida del museo la exposici\u00f3n Filomena a mi pesar, un conjunto de 40 fotograf\u00edas realizadas durante el paso por Madrid de la tormenta de nieve 'Filomena'.", "img": "", "longitude": "-3.700845660719608", "latitude": "40.42577054821346", "begin": "2021-06-15T12:00:00.0Z", "ending": "2022-01-09T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "391", "title": "Exposici\u00f3n fotogr\u00e1fica Historia de Ciudad Lineal", "author": "DemoEM", "authorId": "391", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6373000672722675", "latitude": "40.436444648624814", "begin": "2021-11-04T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-15T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "392", "title": "Exposici\u00f3n fotogr\u00e1fica 'Sanaci\u00f3n colectiva frente a la violencia machista. Sanando en red'", "author": "DemoEM", "authorId": "392", "description": "Con motivo del 25 de noviembre, 'D\u00eda Internacional de la Eliminaci\u00f3n de la Violencia contra las Mujeres', los Espacios de Igualdad nos unimos para crear una exposici\u00f3n fotogr\u00e1fica en el marco del proyecto transversal Empoderar-T. A trav\u00e9s de el", "img": "", "longitude": "-3.710212677306876", "latitude": "40.36902428128397", "begin": "2021-11-06T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "393", "title": "Exposici\u00f3n fotogr\u00e1fica 'Sanando en red'", "author": "DemoEM", "authorId": "393", "description": "Con el motivo del 25N, D\u00eda Internacional de la Eliminaci\u00f3n de la Violencia contra las Mujeres, la Red Municipal de Espacios de Igualdad nos hemos unido para crear una exposici\u00f3n fotogr\u00e1fica en el marco del proyecto 'Empoderar-T'. A trav\u00e9s de el", "img": "", "longitude": "-3.721622686264932", "latitude": "40.395326406887946", "begin": "2021-11-02T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "394", "title": "Exposici\u00f3n fotogr\u00e1fica 'Sanando en red'", "author": "DemoEM", "authorId": "394", "description": "Con motivo del 25N, D\u00eda Internacional de la Eliminaci\u00f3n de la Violencia contra las Mujeres, la Red Municipal de Espacios de Igualdad nos hemos unido para crear una exposici\u00f3n fotogr\u00e1fica en el marco del proyecto 'Empoderar-T'.   A trav\u00e9s de ell", "img": "", "longitude": "-3.6069161377213526", "latitude": "40.449003967549075", "begin": "2021-11-02T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "395", "title": "Exposici\u00f3n fotogr\u00e1fica 'Sanando en red'", "author": "DemoEM", "authorId": "395", "description": "Exposici\u00f3n de las fotograf\u00edas realizadas en el laboratorio fotogr\u00e1fico \u00abSanando en red\u00bb, realizado en el Espacio de Igualdad Clara Campoamor. A trav\u00e9s de las fotograf\u00edas viajaremos por las fases de la violencia machista: desde la oscuridad, has", "img": "", "longitude": "-3.691508909255186", "latitude": "40.35087114162283", "begin": "2021-11-11T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "396", "title": "Exposici\u00f3n ganadores del XVI Certamen de fotograf\u00eda de Barajas", "author": "DemoEM", "authorId": "396", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.5785233191070316", "latitude": "40.473402418562216", "begin": "2021-11-19T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "397", "title": "Exposici\u00f3n libro de artista", "author": "DemoEM", "authorId": "397", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710539712535917", "latitude": "40.45749513485957", "begin": "2021-10-19T08:30:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "398", "title": "Exposici\u00f3n Una mirada muy art\u00edstica", "author": "DemoEM", "authorId": "398", "description": "Dibujo con t\u00e9cnica mixta por  Kathy \u00c1lvarez y Adriana Dominguez.", "img": "", "longitude": "-3.6373000672722675", "latitude": "40.436444648624814", "begin": "2021-11-01T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-29T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "399", "title": "Exposici\u00f3n 'Laboratorio fotogr\u00e1fico para la sanaci\u00f3n colectiva frente a la violencia machista. Sanando en red'", "author": "DemoEM", "authorId": "399", "description": "Con motivo del 25N, D\u00eda Internacional de la Eliminaci\u00f3n de la Violencia contra las Mujeres, la Red Municipal de Espacios de Igualdad nos unimos para crear una exposici\u00f3n fotogr\u00e1fica en el marco del proyecto 'Empoderar-T'. A trav\u00e9s de ella, visi", "img": "", "longitude": "-3.6534806246311913", "latitude": "40.442311100791215", "begin": "2021-11-02T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-24T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "400", "title": "Exposici\u00f3n 'Sanando en red. Laboratorio fotogr\u00e1fico para la sanaci\u00f3n colectiva frente a la violencia machista'", "author": "DemoEM", "authorId": "400", "description": "Con motivo del 25N, D\u00eda Internacional de la Eliminaci\u00f3n de las Violencias contra las Mujeres, la Red Municipal de Espacios de Igualdad nos hemos unimos para crear una exposici\u00f3n fotogr\u00e1fica. A trav\u00e9s de ella hemos visibilizado el papel transfor", "img": "", "longitude": "-3.7149416291006703", "latitude": "40.3497106325215", "begin": "2021-11-02T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "401", "title": "Exposici\u00f3n 'Sanando en red: sanaci\u00f3n colectiva frente a la violencia machista'", "author": "DemoEM", "authorId": "401", "description": "Este mes, con motivo del 25N, D\u00eda Internacional de la Eliminaci\u00f3n de la Violencia contra las Mujeres, la Red Municipal de Espacios de Igualdad nos unimos para crear una exposici\u00f3n fotogr\u00e1fica en el marco del proyecto transversal 'Empoderar-T'. ", "img": "", "longitude": "-3.6916379633219116", "latitude": "40.49120609425076", "begin": "2021-11-02T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "402", "title": "Exposici\u00f3n 'Sanando en red: sanaci\u00f3n colectiva frente a la violencia machista'", "author": "DemoEM", "authorId": "402", "description": "Con motivo del 25N, D\u00eda Internacional de la Violencia contra las Mujeres, la Red Municipal de Espacios de Igualdad nos hemos unimos para crear una exposici\u00f3n fotogr\u00e1fica en el marco del proyecto transversal 'Empoderar-t' A trav\u00e9s de ella, quere", "img": "", "longitude": "-3.668092320219012", "latitude": "40.40254931370529", "begin": "2021-11-15T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "403", "title": "Exposiciones de pintura y escultura", "author": "DemoEM", "authorId": "403", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7107515747822353", "latitude": "40.38241253009179", "begin": "2021-11-03T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-29T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "404", "title": "Exposiciones. Paloma Ricote y Elena Arranz", "author": "DemoEM", "authorId": "404", "description": "Exposici\u00f3n de Pintura.  Paloma Ricote:  TRANSICIONES. Esta colecci\u00f3n, nace de una incesante b\u00fasqueda de expresi\u00f3n, a trav\u00e9s de diferentes t\u00e9cnicas: la acuarela, que contin\u00faa ofreci\u00e9ndome, con su versatilidad y juego entre el agua y el azar, la ", "img": "", "longitude": "-3.6420353342333227", "latitude": "40.476859845869534", "begin": "2021-11-03T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "405", "title": "Exposici\u00f3n. EScultura", "author": "DemoEM", "authorId": "405", "description": "A la vanguardia de la pl\u00e1stica en Espa\u00f1a. Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Pintores y Escultores. La Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Pintores y Escultores ha realizado distintas exposiciones de escultura bajo los t\u00edtulos de Tres Siglos de Escultura, en colaboraci", "img": "", "longitude": "-3.655261744717257", "latitude": "40.49035310157377", "begin": "2021-11-05T00:00:00.0Z", "ending": "2022-01-09T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "406", "title": "Extra\u00f1as historias de pr\u00edncipes", "author": "DemoEM", "authorId": "406", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.5980969888187393", "latitude": "40.448428925762634", "begin": "2021-11-14T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-14T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "407", "title": "FELIPE II. Sinopsis: Infancia y juventud. Sus 4 esposas, sus hijos.", "author": "DemoEM", "authorId": "407", "description": "Gobernador de Flandes. Rey de Espa\u00f1a. El problema de Flandes: la sucesi\u00f3n de Gobernadores. 'La Gran Armada'. Sus bancarrotas.", "img": "", "longitude": "-3.6955325387824014", "latitude": "40.40207279862862", "begin": "2021-11-30T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "408", "title": "Ferran Palau", "author": "DemoEM", "authorId": "408", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2022-01-14T20:30:00.0Z", "ending": "2022-01-14T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "409", "title": "Festival coros en el barrio. Coro Voces del Barrio y Coro Malasa\u00f1a Kids", "author": "DemoEM", "authorId": "409", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2021-12-18T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "410", "title": "Festival XXVII Grandes del Gospel de Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "410", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6899208519663427", "latitude": "40.424926347610764", "begin": "2021-12-01T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "411", "title": "Filmoteca Noviembre - C.C. Los Rosales", "author": "DemoEM", "authorId": "411", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6773064421969233", "latitude": "40.35074797433515", "begin": "2021-11-06T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CineActividadesAudiovisuales"}, {"id": "412", "title": "Filmoteca Octubre - Noviembre C.S. Bohemios", "author": "DemoEM", "authorId": "412", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6940501846610894", "latitude": "40.35639654251886", "begin": "2021-10-21T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CineActividadesAudiovisuales"}, {"id": "413", "title": "Flamencas", "author": "DemoEM", "authorId": "413", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6602546064905397", "latitude": "40.3735856436473", "begin": "2021-11-20T20:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Flamenco"}, {"id": "414", "title": "Flamenco en estado puro", "author": "DemoEM", "authorId": "414", "description": "MONCLOA A RITMO DE FLAMENCO   SANDRA CARRASCO TR\u00cdO  'Flamenco en estado puro'    Formaci\u00f3n:  Sandra Carrasco, Cante Pedro Ojesto, Piano Mario Montoya, Guitarra Dos grandes del Flamenco como son Sandra Carrasco (cante) y Pedro Ojesto (piano) se ", "img": "", "longitude": "-3.7188765163188293", "latitude": "40.435209393826675", "begin": "2021-11-12T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "415", "title": "Fomentar el valor de la familia leyendo cuentos", "author": "DemoEM", "authorId": "415", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.662968075865235", "latitude": "40.42206601994432", "begin": "2021-11-19T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "416", "title": "Fortificaci\u00f3n y ciudad. 29 maquetas", "author": "DemoEM", "authorId": "416", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7116123357920823", "latitude": "40.425879483969005", "begin": "2021-09-29T00:00:00.0Z", "ending": "2022-01-09T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "417", "title": "Fotograf\u00eda bordada", "author": "DemoEM", "authorId": "417", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6292874542291638", "latitude": "40.44774002225867", "begin": "2021-11-13T17:30:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Fotografia"}, {"id": "418", "title": "Fotograf\u00eda bordada", "author": "DemoEM", "authorId": "418", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6292874542291638", "latitude": "40.44774002225867", "begin": "2021-11-27T17:30:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Fotografia"}, {"id": "419", "title": "Frankie &amp, Johnnie", "author": "DemoEM", "authorId": "419", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.701141063083806", "latitude": "40.366768324753416", "begin": "2021-11-19T17:30:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CineActividadesAudiovisuales"}, {"id": "420", "title": "Fuel Fandango", "author": "DemoEM", "authorId": "420", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.698601359753866", "latitude": "40.40596423138839", "begin": "2022-02-02T20:00:00.0Z", "ending": "2022-02-02T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "421", "title": "Fuentes y Manantiales 'Enriquito Cuarteto' - Chamartin", "author": "DemoEM", "authorId": "421", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6762309620097398", "latitude": "40.44810636195716", "begin": "2021-11-26T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "1ciudad21distritos"}, {"id": "422", "title": "Fui sobre agua edificada. Los viajes de agua de Amaniel", "author": "DemoEM", "authorId": "422", "description": "La visita a otras instalaciones relacionadas con el Medio Ambiente permitir\u00e1 conocer el patrimonio biol\u00f3gico y cultural de la Comunidad de Madrid.  Itinerario hist\u00f3rico siguiendo los viajes de agua por la Dehesa de la Villa  Numero de plazas: 2", "img": "", "longitude": "-3.6897406722711366", "latitude": "40.51337745339972", "begin": "2021-11-27T11:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ItinerariosOtrasActividadesAmbientales"}, {"id": "423", "title": "Fuller 360 -", "author": "DemoEM", "authorId": "423", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.616901585603186", "latitude": "40.37953682427198", "begin": "2021-11-12T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "1ciudad21distritos"}, {"id": "424", "title": "Fuller 360 -", "author": "DemoEM", "authorId": "424", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.616901585603186", "latitude": "40.37953682427198", "begin": "2021-11-13T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "1ciudad21distritos"}, {"id": "425", "title": "Fume, de Mar\u00eda Toro, en Hortaleza", "author": "DemoEM", "authorId": "425", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6544210187969433", "latitude": "40.46088953531134", "begin": "2021-11-19T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Flamenco"}, {"id": "426", "title": "Funky Star", "author": "DemoEM", "authorId": "426", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.691508909255186", "latitude": "40.35087114162283", "begin": "2021-11-26T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "DanzaBaile"}, {"id": "427", "title": "Future lovers unplugged", "author": "DemoEM", "authorId": "427", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2022-01-15T00:00:00.0Z", "ending": "2022-03-06T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "428", "title": "Futuru-r\u00fa", "author": "DemoEM", "authorId": "428", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6292874542291638", "latitude": "40.44774002225867", "begin": "2021-11-20T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "429", "title": "Gala An\u00efmales Mixt\u00f8s", "author": "DemoEM", "authorId": "429", "description": "Ante el \u00e9xito obtenido en la primera edici\u00f3n del Ciclo  An\u00efmales Mixt\u00f8s , el primer festival de m\u00fasica interpretada por actrices y actores, vamos a invitar a algunos de nuestros animales a que se junten para cantar en dos noches inolvidables de", "img": "", "longitude": "-3.7001663599562105", "latitude": "40.41482868269558", "begin": "2022-01-26T00:00:00.0Z", "ending": "2022-03-02T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "430", "title": "Gald\u00f3s vida y obra", "author": "DemoEM", "authorId": "430", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.662968075865235", "latitude": "40.42206601994432", "begin": "2021-11-12T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "431", "title": "Generaci\u00f3n del 19. Lecturas en compa\u00f1\u00eda y alfabetizaci\u00f3n sorora", "author": "DemoEM", "authorId": "431", "description": "Grupo dirigido a mujeres que se est\u00e1n iniciando en la lectura y escritura.En este espacio leeremos juntas fragmentos de textos con perspectiva de g\u00e9nero e iremos trabajando sobre ellos, desde la ortograf\u00eda y la redacci\u00f3n hasta la comprensi\u00f3n y ", "img": "", "longitude": "-3.710212677306876", "latitude": "40.36902428128397", "begin": "2021-11-03T10:00:00.0Z", "ending": "2021-11-17T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "432", "title": "Generando bienestar: Fomentando nuestra autoestima en la b\u00fasqueda de empleo.", "author": "DemoEM", "authorId": "432", "description": "La seguridad en una misma, el autoconocimiento positivo y el autocuidado son elementos claves para que las mujeres mejoremos nuestros objetivos laborales. A trav\u00e9s de distintas herramientas y din\u00e1micas nos cuidaremos para aumentar nuestra autoe", "img": "", "longitude": "-3.7143358486689415", "latitude": "40.433958260960964", "begin": "2021-11-17T16:30:00.0Z", "ending": "2021-11-17T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "433", "title": "Genoma B - Arganzuela", "author": "DemoEM", "authorId": "433", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6985778802913103", "latitude": "40.393432756132874", "begin": "2021-11-27T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "DanzaBaile"}, {"id": "434", "title": "Gente guapa, gente importante", "author": "DemoEM", "authorId": "434", "description": "Teatro, de Rafael Mendiz\u00e1bal. A cargo de la Compa\u00f1\u00eda Medea Teatro. Sinopsis: Madrid, a\u00f1os 90. Cuatro amigas de la clase acomodada del momento, se disponen a celebrar la Nochevieja que ofrece el banco donde sus maridos son altos directivos. All\u00ed", "img": "", "longitude": "-3.7779055687726535", "latitude": "40.519673311658686", "begin": "2021-11-12T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "435", "title": "Gente guapa, gente importante' de Rafael Mendiz\u00e1bal", "author": "DemoEM", "authorId": "435", "description": "A cargo de Medea Teatro. Coloquio y mesa redonda posterior sobre el fin de los libros.", "img": "", "longitude": "-3.7045265016586013", "latitude": "40.44863106357685", "begin": "2021-11-19T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "436", "title": "Gonzalo del Val Tr\u00edo feat Benet Palet", "author": "DemoEM", "authorId": "436", "description": "JAZZMADRID sigue ampliando sus contenidos en la presente edici\u00f3n al tender, un a\u00f1o m\u00e1s, la mano y espacio a un par de propuestas seleccionadas por los especialistas que, en cada temporada, definen los Circuitos de Jazz de la Asociaci\u00f3n de Int\u00e9r", "img": "", "longitude": "-3.692206111679657", "latitude": "40.419011767401095", "begin": "2021-11-10T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-10T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "437", "title": "Goya y Leocadia Zorrilla", "author": "DemoEM", "authorId": "437", "description": "Ponente: Eva Mar\u00eda Mena.", "img": "", "longitude": "-3.6556073868098493", "latitude": "40.393612303425975", "begin": "2021-11-22T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-22T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "438", "title": "Gravity", "author": "DemoEM", "authorId": "438", "description": "Direcci\u00f3n: Alfonso Cuar\u00f3n. Pa\u00eds: EEUU. A\u00f1o: 2013. Calificaci\u00f3n: no recomendada para menores de 12 a\u00f1os. Duraci\u00f3n: 90 minutos. G\u00e9nero: drama., aventura espacial. Mientras reparan un sat\u00e9lite fuera de su nave, dos astronautas sufren un grave acci", "img": "", "longitude": "-3.6955325387824014", "latitude": "40.40207279862862", "begin": "2021-11-12T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CineActividadesAudiovisuales"}, {"id": "439", "title": "Grupo de edici\u00f3n de Wikipedia", "author": "DemoEM", "authorId": "439", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7037047897267947", "latitude": "40.45012255255781", "begin": "2021-10-11T17:00:00.0Z", "ending": "2021-12-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "440", "title": "Grupo Folcl\u00f3rico Ra\u00edces Extreme\u00f1as del Centro Cultural Extreme\u00f1o de Aluche", "author": "DemoEM", "authorId": "440", "description": "Festival folkl\u00f3rico, a cargo de Grupo Folcl\u00f3rico Ra\u00edces Extreme\u00f1as del Centro Cultural Extreme\u00f1o de Aluche, con sus tres secciones (infantil, nuestros mayores y titular), con motivo de la celebraci\u00f3n de la 35 Semana Cultural, del Centro Cultura", "img": "", "longitude": "-3.761911556533903", "latitude": "40.38513183038149", "begin": "2021-11-27T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CantautorFolkCountry"}, {"id": "441", "title": "Grupos de trabajo de Medialab", "author": "DemoEM", "authorId": "441", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6958072892892155", "latitude": "40.391054868587204", "begin": "2021-10-15T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-31T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "442", "title": "Guerra del Pac\u00edfico y barrio Pac\u00edfico", "author": "DemoEM", "authorId": "442", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6772826298329093", "latitude": "40.402190438836826", "begin": "2021-11-16T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-16T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "443", "title": "Guy Nader y Mar\u00eda Campos. 'Made of space'", "author": "DemoEM", "authorId": "443", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2021-11-18T20:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "444", "title": "Hafa Afrosweet", "author": "DemoEM", "authorId": "444", "description": "Afrosweet, funk, reggae, soul.  7 mujeres de universos diferentes (Tongo, Alamedadosoulna, The Clams, Amparanoia, Goymamba, Shambaiala, Criaturas del Aire) se unen en este poderoso proyecto a ritmo de su aplastante secci\u00f3n r\u00edtmica e inigualable", "img": "", "longitude": "-3.6581195337045274", "latitude": "40.4760846979538", "begin": "2021-11-20T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "JazzSoulFunkySwingReagge"}, {"id": "445", "title": "Harlan County U.S.A.", "author": "DemoEM", "authorId": "445", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2022-01-19T19:30:00.0Z", "ending": "2022-01-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "446", "title": "Harlem Gospel Choir presenta Back where we belong Tour", "author": "DemoEM", "authorId": "446", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6899208519663427", "latitude": "40.424926347610764", "begin": "2021-12-07T20:00:00.0Z", "ending": "2021-12-09T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CoroGospel"}, {"id": "447", "title": "Hellen Constante. Pintura.", "author": "DemoEM", "authorId": "447", "description": "Pinturas de  Hellen Constante.", "img": "", "longitude": "-3.7659492448759053", "latitude": "40.3796366471018", "begin": "2021-11-03T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "448", "title": "Historia de un juguete viejo", "author": "DemoEM", "authorId": "448", "description": "12 y 17:30 horas", "img": "", "longitude": "-3.6292874542291638", "latitude": "40.44774002225867", "begin": "2021-12-11T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-11T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "449", "title": "Historia de un juguete viejo", "author": "DemoEM", "authorId": "449", "description": "12 y 17:30 horas", "img": "", "longitude": "-3.6292874542291638", "latitude": "40.44774002225867", "begin": "2021-11-13T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "450", "title": "Historias y leyendas de Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "450", "description": "En este recorrido recordaremos aquellas historias que se contaban en los Mentideros, aquellos lugares donde se reun\u00edan los madrile\u00f1os del Siglo de Oro para conversar. All\u00ed se hablaba de todo lo divino y lo humano, se especulaba, fabulaba y en s", "img": "", "longitude": "-3.7074257084323636", "latitude": "40.41583855082183", "begin": "2021-11-19T16:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ExcursionesItinerariosVisitas"}, {"id": "451", "title": "Homenaje a Guadalupe Grande", "author": "DemoEM", "authorId": "451", "description": "Tr\u00edo lia\u00e7on: Lola Bosom, contralto, Irene de la Hoz, guitarra, Alfredo Calvo, acorde\u00f3n, Antonio Crespo Massieu, recitador", "img": "", "longitude": "-3.692206111679657", "latitude": "40.419011767401095", "begin": "2021-12-14T19:30:00.0Z", "ending": "2021-12-14T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "452", "title": "Homies (vi). M\u00f3nica Mays", "author": "DemoEM", "authorId": "452", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.692206111679657", "latitude": "40.419011767401095", "begin": "2021-11-23T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-23T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "453", "title": "Hospital de los cuentos", "author": "DemoEM", "authorId": "453", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7098591212735883", "latitude": "40.41410290844665", "begin": "2021-11-20T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CuentacuentosTiteresMarionetas"}, {"id": "454", "title": "Hot Club San Marcos", "author": "DemoEM", "authorId": "454", "description": "Presentan 'swing, gipsy, swing' y vals musette con voces. Temas de Django Reinhardt, Bonet de San Pedro y otras orquestas de swing de los 30, as\u00ed como temas de bandas sonoras como 'El libro de la Selva', 'El Padrino', Ennio Morricone...", "img": "", "longitude": "-3.7819616113032115", "latitude": "40.378853797128336", "begin": "2021-11-19T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "JazzSoulFunkySwingReagge"}, {"id": "455", "title": "Hoy es siempre todav\u00eda: un encuentro con Antonio Machado a trav\u00e9s de sus poemas", "author": "DemoEM", "authorId": "455", "description": "Un encuentro en torno a la figura de Antonio Machado a trav\u00e9s de sus poemas, su vida, sus familiares, sus amores y sus misterios. Un recital de grandes versos machadianos y una reflexi\u00f3n sobre los or\u00edgenes y herencias de uno de los grandes poet", "img": "", "longitude": "-3.7098591212735883", "latitude": "40.41410290844665", "begin": "2021-11-18T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-18T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "456", "title": "I Programa de residencias art\u00edsticas de ayudantes de direcci\u00f3n de escena", "author": "DemoEM", "authorId": "456", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7001663599562105", "latitude": "40.41482868269558", "begin": "2020-12-15T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "457", "title": "Iglesia ortodoxa", "author": "DemoEM", "authorId": "457", "description": "Religi\u00f3n ortodoxa: Arquitectura ortodoxa, iconos, monasterio del Monte Sinai. Monasterios e iglesias en lugares incre\u00edbles. Entrada libre hasta completar aforo: m\u00e1ximo 22 personas, por orden de llegada. No es necesaria inscripci\u00f3n previa.", "img": "", "longitude": "-3.720088245008897", "latitude": "40.39786734087938", "begin": "2021-11-12T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "458", "title": "II Ciclo Los ac\u00fasticos de Buenavista", "author": "DemoEM", "authorId": "458", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6861980129207894", "latitude": "40.436750328725985", "begin": "2021-11-25T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "459", "title": "III Certamen literario y art\u00edstico 'Benito P\u00e9rez Gald\u00f3s'. Distrito de Retiro", "author": "DemoEM", "authorId": "459", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6772826298329093", "latitude": "40.402190438836826", "begin": "2021-09-17T00:00:00.0Z", "ending": "2022-02-28T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "RecitalesPresentacionesActosLiterarios"}, {"id": "460", "title": "Ilustradores en vivo", "author": "DemoEM", "authorId": "460", "description": "Katia Klein e Hittouch ilustrar\u00e1n en directo los dos relatos ganadores del concurso de redes de \u00a1\u00c1lbum! Crea tu propio libro ilustrado. Sobre la base de los textos ganadores, los ilustradores dar\u00e1n forma a dos \u00e1lbumes ilustrados.", "img": "", "longitude": "-3.6958072892892155", "latitude": "40.391054868587204", "begin": "2021-11-13T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "461", "title": "Imagen de la mujer de Goya", "author": "DemoEM", "authorId": "461", "description": "Ponente: Bel\u00e9n Garc\u00eda Naharro.", "img": "", "longitude": "-3.6556073868098493", "latitude": "40.393612303425975", "begin": "2021-11-15T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-15T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "462", "title": "ImpresionArte", "author": "DemoEM", "authorId": "462", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.621741078700336", "latitude": "40.42027705095574", "begin": "2021-11-16T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "463", "title": "In order to control", "author": "DemoEM", "authorId": "463", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2021-12-02T20:30:00.0Z", "ending": "2021-12-02T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "RecitalesPresentacionesActosLiterarios"}, {"id": "464", "title": "Inauguraci\u00f3n XXVII Semana Cultural del Centro Cultural Castellano-Manchego de Latina", "author": "DemoEM", "authorId": "464", "description": "Con la intervenci\u00f3n de Don Pedro Rosillo (Presidente del Centro Cultural Castellano Manchego de Latina), Do\u00f1a Margarita S\u00e1nchez Fern\u00e1ndez (Viceconsejera de Relaciones Institucionales de la Junta de Castilla la Mancha) y Don Alberto Serrano (Con", "img": "", "longitude": "-3.761911556533903", "latitude": "40.38513183038149", "begin": "2021-11-13T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CantautorFolkCountry"}, {"id": "465", "title": "Inform\u00e1tica: conocer Google Drive", "author": "DemoEM", "authorId": "465", "description": "Sentirnos c\u00f3modas y seguras en el manejo de las tecnolog\u00edas es una carrera de fondo. En este taller continuamos acerc\u00e1ndonos a los componentes que integran un PC/ port\u00e1til para adentrarnos en estas tres sesiones en el uso del google drive, dond", "img": "", "longitude": "-3.6700689174427326", "latitude": "40.46088981165102", "begin": "2021-11-16T11:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "EnLinea"}, {"id": "466", "title": "Inscripciones seminario: Los nombres del miedo (Matadero Estudios Cr\u00edticos)", "author": "DemoEM", "authorId": "466", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.697259467865366", "latitude": "40.39241367848808", "begin": "2021-10-21T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "RecitalesPresentacionesActosLiterarios"}, {"id": "467", "title": "Introduction", "author": "DemoEM", "authorId": "467", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2021-12-01T19:30:00.0Z", "ending": "2021-12-01T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "468", "title": "Investigactiva", "author": "DemoEM", "authorId": "468", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6958072892892155", "latitude": "40.391054868587204", "begin": "2021-10-03T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "469", "title": "Invisible adversaries", "author": "DemoEM", "authorId": "469", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2022-02-02T19:30:00.0Z", "ending": "2022-02-02T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "470", "title": "Isaac et Nora y Fet\u00e9n Fet\u00e9n", "author": "DemoEM", "authorId": "470", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.698601359753866", "latitude": "40.40596423138839", "begin": "2022-01-30T12:30:00.0Z", "ending": "2022-01-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "471", "title": "Isabela y un destino", "author": "DemoEM", "authorId": "471", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7510337449848636", "latitude": "40.37420290010211", "begin": "2021-11-28T12:30:00.0Z", "ending": "2021-11-28T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "472", "title": "ISRAEL FERN\u00c1NDEZ", "author": "DemoEM", "authorId": "472", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.698601359753866", "latitude": "40.40596423138839", "begin": "2022-01-26T20:00:00.0Z", "ending": "2022-01-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "473", "title": "Israel Paz", "author": "DemoEM", "authorId": "473", "description": "Presentamos en concierto a, 'Israel Paz'.  Destaca por su torrente de voz, su carisma en el escenario, su profesionalidad, su conocimiento del flamenco y la responsabilidad con la que afronta una carrera art\u00edstica que le ha llevado a participar", "img": "", "longitude": "-3.7562667464373223", "latitude": "40.39552931214334", "begin": "2021-11-12T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Flamenco"}, {"id": "474", "title": "IV Centenario de la canonizaci\u00f3n de San Isidro Labrador", "author": "DemoEM", "authorId": "474", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6718658006661906", "latitude": "40.386293684801885", "begin": "2021-11-08T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "475", "title": "IzAdi", "author": "DemoEM", "authorId": "475", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6899208519663427", "latitude": "40.424926347610764", "begin": "2021-12-28T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "476", "title": "Jack el pirata mago de los mares", "author": "DemoEM", "authorId": "476", "description": "Este singular pirata sorprender\u00e1 a toda la familia con sus jugos magia e historias de los 7 mares.", "img": "", "longitude": "-3.6420353342333227", "latitude": "40.476859845869534", "begin": "2021-11-21T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "477", "title": "James Heather", "author": "DemoEM", "authorId": "477", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2022-02-04T20:30:00.0Z", "ending": "2022-02-04T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "478", "title": "Jap\u00f3n. Una historia de amor y guerra", "author": "DemoEM", "authorId": "478", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.692206111679657", "latitude": "40.419011767401095", "begin": "2021-09-22T00:00:00.0Z", "ending": "2022-03-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "479", "title": "Jes\u00fas Enrique Gonz\u00e1lez", "author": "DemoEM", "authorId": "479", "description": "Flamenco. Jes\u00fas Enrique Gonzalez, acompa\u00f1ado al toque por Reza el Persa, realizar\u00e1 un recorrido por distintos palos del flamenco.", "img": "", "longitude": "-3.6420353342333227", "latitude": "40.476859845869534", "begin": "2021-11-13T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Flamenco"}, {"id": "480", "title": "Jimena Cazzaniega", "author": "DemoEM", "authorId": "480", "description": "Cuando el talento y la elegancia se unen con la calidez y la pasi\u00f3n. Cuatro nacionalidades, diferentes trayectorias, saberes y talentos. Una misma  solidez art\u00edstica Duraci\u00f3n: 60 minutos.", "img": "", "longitude": "-3.6504253324201104", "latitude": "40.42447060804354", "begin": "2021-11-20T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "481", "title": "Joan Mir\u00f3. Pintura y Poes\u00eda", "author": "DemoEM", "authorId": "481", "description": "Conferencia. Historia del Arte. 'Maestros del Arte'. Ponente: Mar\u00eda Arango Mu\u00f1oz. Historiadora del Arte Para Mir\u00f3, la poes\u00eda y la pintura eran esencialmente lo mismo: intent\u00f3 aplicar colores como palabras que forman poemas, como notas que forma", "img": "", "longitude": "-3.646536107063507", "latitude": "40.40609591857167", "begin": "2021-11-17T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-17T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Historia"}, {"id": "482", "title": "Joaqu\u00edn Rodrigo en Madrid.", "author": "DemoEM", "authorId": "482", "description": "Joaqu\u00edn Rodrigo en Madrid. Apuntes de la vida de un genio es un recorrido visual y emocional por la vida y la creaci\u00f3n del maestro Rodrigo, que podr\u00e1s ver desde hoy viernes hasta el pr\u00f3ximo d\u00eda 22. Comisariada por Javier Suarez Pajares, catedr\u00e1", "img": "", "longitude": "-3.6976620067964996", "latitude": "40.46903299144094", "begin": "2021-11-08T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-22T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "483", "title": "John Lee Sanders &amp, The Gospel Messengers", "author": "DemoEM", "authorId": "483", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6899208519663427", "latitude": "40.424926347610764", "begin": "2021-12-05T20:00:00.0Z", "ending": "2021-12-05T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "484", "title": "Jornada de Prevenci\u00f3n de Matrimonios Tempranos", "author": "DemoEM", "authorId": "484", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6556073868098493", "latitude": "40.393612303425975", "begin": "2021-11-15T10:00:00.0Z", "ending": "2021-11-15T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CongresosJornadas"}, {"id": "485", "title": "Jornada interdisciplinar para profesionales. Haciendo visible lo invisible", "author": "DemoEM", "authorId": "485", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710212677306876", "latitude": "40.36902428128397", "begin": "2021-11-24T09:00:00.0Z", "ending": "2021-11-24T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "EnLinea"}, {"id": "486", "title": "Jornadas de filosof\u00eda", "author": "DemoEM", "authorId": "486", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.621741078700336", "latitude": "40.42027705095574", "begin": "2021-10-07T00:00:00.0Z", "ending": "2022-06-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CongresosJornadas"}, {"id": "487", "title": "Jose 'el de la Tomasa'", "author": "DemoEM", "authorId": "487", "description": "Recital flamenco a cargo de, 'JOSE EL DE LA TOMASA' al cante, acompa\u00f1ado de 'Manolo Franco'. Jose 'el de la Tomasa', es Premio Nacional de la C\u00e1tedra de Flamencolog\u00eda de Jerez 2012, pertenece a una de las grandes familias del cante, de estirpe ", "img": "", "longitude": "-3.761911556533903", "latitude": "40.38513183038149", "begin": "2021-12-19T19:00:00.0Z", "ending": "2021-12-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Flamenco"}, {"id": "488", "title": "Juguetor\u00eda: remezcla y juego", "author": "DemoEM", "authorId": "488", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6972067902718897", "latitude": "40.39245798191536", "begin": "2021-11-19T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "489", "title": "Jukebox", "author": "DemoEM", "authorId": "489", "description": "S\u00e1bado: 17 y 18:30 horas / Domingo: 12:30 horas", "img": "", "longitude": "-3.6292874542291638", "latitude": "40.44774002225867", "begin": "2021-11-13T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-14T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CuentacuentosTiteresMarionetas"}, {"id": "490", "title": "Julio Zachrisson. Un artista entre dos orillas.", "author": "DemoEM", "authorId": "490", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7106116887809817", "latitude": "40.42737760210632", "begin": "2020-11-20T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "491", "title": "Juntas contra la violencia de g\u00e9nero", "author": "DemoEM", "authorId": "491", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.699005654074825", "latitude": "40.39307289237465", "begin": "2021-11-16T17:30:00.0Z", "ending": "2021-11-23T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ComemoracionesHomenajes"}, {"id": "492", "title": "Kairo", "author": "DemoEM", "authorId": "492", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2021-11-17T19:30:00.0Z", "ending": "2021-11-17T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "493", "title": "Kali Canto con Mel\u00f3n Jim\u00e9nez y Lara Wong", "author": "DemoEM", "authorId": "493", "description": "CLAUSURA MONCLOA A RITMO DE JAZZ   TINO DI GERALDO presenta    A KALI CANTO con Mel\u00f3n Jim\u00e9nez y Lara Wong           Formaci\u00f3n:  Percusi\u00f3n: Tino Di Geraldo Guitarra: Mel\u00f3n Jim\u00e9nez Flautas y vientos: Lara Wong El confinamiento hizo que el maestro", "img": "", "longitude": "-3.7188765163188293", "latitude": "40.435209393826675", "begin": "2021-11-28T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-28T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "494", "title": "K!NGDOM -", "author": "DemoEM", "authorId": "494", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6976620067964996", "latitude": "40.46903299144094", "begin": "2021-11-20T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "1ciudad21distritos"}, {"id": "495", "title": "La amabilidad con uno mismo", "author": "DemoEM", "authorId": "495", "description": "Mindfulness: A cargo de Beatriz Rivera, Licenciada en Psicolog\u00eda por la UAM y Psicoterapeuta    En estasesi\u00f3n aprenderemos a suavizar las voces cr\u00edticas que llevamos dentro ydesarrollar otras voces internas m\u00e1s amables y compasivas  La pandemia", "img": "", "longitude": "-3.6880070256093758", "latitude": "40.49504564211655", "begin": "2021-11-17T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-17T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "496", "title": "La Baltasara", "author": "DemoEM", "authorId": "496", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6602546064905397", "latitude": "40.3735856436473", "begin": "2021-11-26T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "1ciudad21distritos"}, {"id": "497", "title": "La batalla de los ausentes", "author": "DemoEM", "authorId": "497", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7001663599562105", "latitude": "40.41482868269558", "begin": "2022-02-17T19:00:00.0Z", "ending": "2022-03-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "498", "title": "La bella durmiente y Mal\u00e9fica", "author": "DemoEM", "authorId": "498", "description": "T\u00edteres. Compa\u00f1\u00eda Marionetas divertidas. Una divertida revisi\u00f3n de la historia de Mal\u00e9fica, en la que no todo es lo que parece.", "img": "", "longitude": "-3.6544210187969433", "latitude": "40.46088953531134", "begin": "2021-11-13T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CuentacuentosTiteresMarionetas"}, {"id": "499", "title": "La belleza que nos defiende: talismanes e im\u00e1genes corporales con fines protectores'", "author": "DemoEM", "authorId": "499", "description": "Conferenciante: M\u00aa Carmen de Vicente. Periodista, Secretaria General Sociedad Espa\u00f1ola de Antropolog\u00eda y Tradiciones Populares.", "img": "", "longitude": "-3.7045265016586013", "latitude": "40.44863106357685", "begin": "2021-11-18T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-18T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "500", "title": "La calle de Santa Isabel", "author": "DemoEM", "authorId": "500", "description": "Ciclo: 'Madrid, de Villa Realenga a Corte del Imperio' Ponentes: Rafael Gili Ruiz y Fernando Velasco Medina, doctores en Historia Moderna, profesores e investigadores del equipo Madrid de investigaciones hist\u00f3ricas, de la Universidad Aut\u00f3noma d", "img": "", "longitude": "-3.653214777359331", "latitude": "40.40939173676513", "begin": "2021-11-30T10:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Historia"}, {"id": "501", "title": "La Caperucita", "author": "DemoEM", "authorId": "501", "description": "Nunca es demasiado pronto para iniciar a los beb\u00e9s en el maravilloso mundo del libro y de la lectura, adem\u00e1s de estimular su imaginaci\u00f3n, descubrir\u00e1n colores, sonidos y palabras que enriquecer\u00e1n su vocabulario. Las historias han sido adaptadas ", "img": "", "longitude": "-3.651841641389484", "latitude": "40.42342659084215", "begin": "2021-11-16T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-16T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "502", "title": "La cena de los idiotas", "author": "DemoEM", "authorId": "502", "description": "Compa\u00f1\u00eda Grupo de Teatro del Colegio Oficial de Docentes de la Comunidad de Madrid. Pedro Marchand celebra cada mi\u00e9rcoles con sus amigos una cena en la que se disputan el honor de ser el que lleve al invitado m\u00e1s idiota. Pero est\u00e1 preocupado po", "img": "", "longitude": "-3.6544210187969433", "latitude": "40.46088953531134", "begin": "2021-11-27T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "503", "title": "La Cenicienta, un m\u00e1gico musical", "author": "DemoEM", "authorId": "503", "description": "Compa\u00f1\u00eda La Maquineta. Entrada: 8 euros. Reducida 6 euros.  G\u00e9nero: Teatro musical infantil.  Recomendado a partir de 2 a\u00f1os.  Duraci\u00f3n 80 minutos.  Cenicienta es la historia de una dulce y hermosa joven que vive al servicio de su madrastra y s", "img": "", "longitude": "-3.655261744717257", "latitude": "40.49035310157377", "begin": "2021-11-14T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-14T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "504", "title": "La chica del brazalete", "author": "DemoEM", "authorId": "504", "description": "G\u00e9nero: Drama | Drama judicial / Abogados/as. Crimen. Direcci\u00f3n: St\u00e9phane Demoustier. Duraci\u00f3n: 95 minutos. Recomendado para mayores de 12 a\u00f1os. A\u00f1o: 2019.", "img": "", "longitude": "-3.6556073868098493", "latitude": "40.393612303425975", "begin": "2021-11-18T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-18T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CineActividadesAudiovisuales"}, {"id": "505", "title": "La ciudad del futuro: de la huerta a la mesa", "author": "DemoEM", "authorId": "505", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.692206111679657", "latitude": "40.419011767401095", "begin": "2021-11-11T00:00:00.0Z", "ending": "2022-02-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "506", "title": "La clave del arco iris", "author": "DemoEM", "authorId": "506", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.673881351837232", "latitude": "40.397020792322316", "begin": "2021-11-27T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "507", "title": "La Comunidad", "author": "DemoEM", "authorId": "507", "description": "CINE CL\u00c1SICO   CINE    'Nuestras Estrellas'   HOMENAJE A ALEX DE LA IGLESIA   'La Comunidad'   Presentado por EMILIO GUTI\u00c9RREZ CABA   A\u00f1o: 2000. Duraci\u00f3n: 107 min. Pa\u00eds: Espa\u00f1a  Direcci\u00f3n: \u00c1lex de la Iglesia  Guion: \u00c1lex de la Iglesia, Jorge Gu", "img": "", "longitude": "-3.7188765163188293", "latitude": "40.435209393826675", "begin": "2021-11-21T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "508", "title": "La conciencia de mi danza", "author": "DemoEM", "authorId": "508", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.697247685884226", "latitude": "40.39241374953321", "begin": "2021-11-27T12:30:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "DanzaBaile"}, {"id": "509", "title": "La danza  al alcance de todas", "author": "DemoEM", "authorId": "509", "description": "Todas las mujeres contamos con un enorme potencial creativo, si tenemos el espacio y condiciones para hacerlo. Creando somos m\u00e1s libres y podemos establecer nuevas relaciones con nuestro entorno y con nosotras mismas. Un cuerpo en movimiento, e", "img": "", "longitude": "-3.6916379633219116", "latitude": "40.49120609425076", "begin": "2021-11-02T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "510", "title": "La Donna Immobile -", "author": "DemoEM", "authorId": "510", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6955325387824014", "latitude": "40.40207279862862", "begin": "2021-12-10T19:00:00.0Z", "ending": "2021-12-10T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "1ciudad21distritos"}, {"id": "511", "title": "La fant\u00e1stica ni\u00f1a peque\u00f1a y la cig\u00fce\u00f1a pedig\u00fce\u00f1a", "author": "DemoEM", "authorId": "511", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.673881351837232", "latitude": "40.397020792322316", "begin": "2021-11-13T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "512", "title": "La formaci\u00f3n de una metr\u00f3poli: Plano del Ayuntamiento de Madrid (1929).", "author": "DemoEM", "authorId": "512", "description": "Necesaria inscripci\u00f3n previa a trav\u00e9s de formulario. N\u00famero m\u00e1ximo de participantes: 45 Sala de realizaci\u00f3n: Sala de actividades.", "img": "", "longitude": "-3.7098591212735883", "latitude": "40.41410290844665", "begin": "2021-11-22T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-22T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "513", "title": "La gaviota y el ping\u00fcino", "author": "DemoEM", "authorId": "513", "description": "Nunca es demasiado pronto para iniciar a los beb\u00e9s en el maravilloso mundo del libro y de la lectura, adem\u00e1s de estimular su imaginaci\u00f3n, descubrir\u00e1n colores, sonidos y palabras que enriquecer\u00e1n su vocabulario. Las historias han sido adaptadas ", "img": "", "longitude": "-3.5937461811785347", "latitude": "40.46055947228695", "begin": "2021-11-24T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-24T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "514", "title": "La gaviota y el ping\u00fcino", "author": "DemoEM", "authorId": "514", "description": "Nunca es demasiado pronto para iniciar a los beb\u00e9s en el maravilloso mundo del libro y de la lectura, adem\u00e1s de estimular su imaginaci\u00f3n, descubrir\u00e1n colores, sonidos y palabras que enriquecer\u00e1n su vocabulario. Las historias han sido adaptadas ", "img": "", "longitude": "-3.6105662311927453", "latitude": "40.433291625973624", "begin": "2021-11-24T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-24T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "515", "title": "La Historia del Rock en el mundo", "author": "DemoEM", "authorId": "515", "description": "Concierto did\u00e1ctico familiar, a cargo de Flashback D\u00fao Nos acerca a la Historia del Rock &amp,amp, Roll con los temas m\u00e1s significativos de cada periodo, desde Elvis hasta Nirvana.  Para todos los p\u00fablicos a partir de 5 a\u00f1os", "img": "", "longitude": "-3.7214686777952974", "latitude": "40.48025613358832", "begin": "2021-11-27T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "516", "title": "La hoja. Una intervenci\u00f3n en el espacio de FAHR 021.3", "author": "DemoEM", "authorId": "516", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.697259467865366", "latitude": "40.39241367848808", "begin": "2021-10-01T00:00:00.0Z", "ending": "2022-07-15T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "517", "title": "La infamia", "author": "DemoEM", "authorId": "517", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.697247685884226", "latitude": "40.39241374953321", "begin": "2021-12-09T19:30:00.0Z", "ending": "2022-01-16T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "518", "title": "La Inocencia", "author": "DemoEM", "authorId": "518", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7081679144829076", "latitude": "40.36968950845358", "begin": "2021-11-26T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CineActividadesAudiovisuales"}, {"id": "519", "title": "La inspiraci\u00f3n de la luz", "author": "DemoEM", "authorId": "519", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7098591212735883", "latitude": "40.41410290844665", "begin": "2021-10-01T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "520", "title": "La inspiraci\u00f3n de Yago", "author": "DemoEM", "authorId": "520", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7107515747822353", "latitude": "40.38241253009179", "begin": "2021-11-20T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "521", "title": "La isla pirata", "author": "DemoEM", "authorId": "521", "description": "T\u00edteres y cuentos: A cargo de Teatro TIP Una tormenta arroja a todos los miembros de la tripulaci\u00f3n a una isla donde se encuentra un tesoro custodiado por un tibur\u00f3n. Por si esto fuera poco, algunos piratas no quieren compartir ese tesoro y har", "img": "", "longitude": "-3.709138377702435", "latitude": "40.47900813206291", "begin": "2021-11-27T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CuentacuentosTiteresMarionetas"}, {"id": "522", "title": "La ley de Mantua. Concierto de m\u00fasica rock", "author": "DemoEM", "authorId": "522", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.691508909255186", "latitude": "40.35087114162283", "begin": "2021-11-12T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "RockPop"}, {"id": "523", "title": "La Ley del Deseo", "author": "DemoEM", "authorId": "523", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2022-02-09T19:30:00.0Z", "ending": "2022-02-09T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "524", "title": "La Leyenda de Sally Jones -", "author": "DemoEM", "authorId": "524", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.761911556533903", "latitude": "40.38513183038149", "begin": "2021-12-11T18:00:00.0Z", "ending": "2021-12-11T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "1ciudad21distritos"}, {"id": "525", "title": "La lluvia amarilla", "author": "DemoEM", "authorId": "525", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7001663599562105", "latitude": "40.41482868269558", "begin": "2021-11-04T19:30:00.0Z", "ending": "2021-12-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "526", "title": "La Magia de los Cuentos", "author": "DemoEM", "authorId": "526", "description": "Show de magia y cuentos ALFONSO V presenta su nuevo espect\u00e1culo de magia familiar para teatros La Magia de los Cuentos, donde se narran los cuentos tradicionales de la cultura popular de una forma m\u00e1gica y divertida. Edad recomendada: a partir ", "img": "", "longitude": "-3.6880070256093758", "latitude": "40.49504564211655", "begin": "2021-11-12T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CircoMagia"}, {"id": "527", "title": "La mar de viajes y aventuras", "author": "DemoEM", "authorId": "527", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.611362970564875", "latitude": "40.43664778776818", "begin": "2021-11-21T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CuentacuentosTiteresMarionetas"}, {"id": "528", "title": "La mujer que escap\u00f3", "author": "DemoEM", "authorId": "528", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6129105844633775", "latitude": "40.44477474902185", "begin": "2021-11-27T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CineActividadesAudiovisuales"}, {"id": "529", "title": "La m\u00fasica l\u00edrica en nuestra Historia", "author": "DemoEM", "authorId": "529", "description": "Concierto.  Cantante soprano: Dafne Omaras Garc\u00eda, piano: \u00c1ngel del Palacio Garc\u00eda. A trav\u00e9s del d\u00fao para voz y piano escucharemos arias de zarzuela, nuestro g\u00e9nero m\u00e1s querido, y tambi\u00e9n haremos un viaje musical bel cantista con compositores d", "img": "", "longitude": "-3.6933504628706095", "latitude": "40.48106787416528", "begin": "2021-11-11T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-11T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "530", "title": "La nada y m\u00e1s all\u00e1", "author": "DemoEM", "authorId": "530", "description": "Juan Carlos Garvayo, piano", "img": "", "longitude": "-3.692206111679657", "latitude": "40.419011767401095", "begin": "2021-11-16T19:30:00.0Z", "ending": "2021-11-16T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "531", "title": "La pasi\u00f3n de Jarret", "author": "DemoEM", "authorId": "531", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6229095774784765", "latitude": "40.37762362093048", "begin": "2021-11-13T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "532", "title": "La piedra de la paciencia.", "author": "DemoEM", "authorId": "532", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6772826298329093", "latitude": "40.402190438836826", "begin": "2021-11-25T17:30:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CineActividadesAudiovisuales"}, {"id": "533", "title": "La p\u00f3cima del buen comer", "author": "DemoEM", "authorId": "533", "description": "INFANTIL   MARTELACHE PRODUCCIONES  'La p\u00f3cima del Buen comer'   Recomendado a partir de 4 a\u00f1os Int\u00e9rprete Lengua de Signos El argumento narra las aventuras de Doc, gran cient\u00edfico, y su alocado ayudante, Manolito. Ambos tienen un objetivo prin", "img": "", "longitude": "-3.7188765163188293", "latitude": "40.435209393826675", "begin": "2021-11-28T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-28T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "534", "title": "La tienda del mono Cachirulo", "author": "DemoEM", "authorId": "534", "description": "Compa\u00f1\u00eda T\u00edteres con cabeza.", "img": "", "longitude": "0", "latitude": "0", "begin": "2021-11-28T13:00:00.0Z", "ending": "2021-11-28T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CuentacuentosTiteresMarionetas"}, {"id": "535", "title": "La Tribuna, de Emilia Pardo Baz\u00e1n", "author": "DemoEM", "authorId": "535", "description": "\u00bfSiempre es la \u00e9poca perfecta para dejarte llevar por la lectura? \u00bfCrees que comentar diferentes lecturas es enriquecedor? Te esperamos en este espacio de encuentro 'Entre l\u00edneas: el poder de la lectura compartida' en el que leeremos en conjunt", "img": "", "longitude": "-3.721622686264932", "latitude": "40.395326406887946", "begin": "2021-11-08T11:00:00.0Z", "ending": "2021-11-29T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ClubesLectura"}, {"id": "536", "title": "La vida de los dem\u00e1s", "author": "DemoEM", "authorId": "536", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6129105844633775", "latitude": "40.44477474902185", "begin": "2021-11-20T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CineActividadesAudiovisuales"}, {"id": "537", "title": "La voz de las mujeres", "author": "DemoEM", "authorId": "537", "description": "Musical  D\u00fao Ferrer-Fulqueris. Una peque\u00f1a muestra representativa de grandes canciones que dieron voz a destacadas artistas femeninas del siglo XX. Estas int\u00e9rpretes las defendieron con pasi\u00f3n, haci\u00e9ndose escuchar por encima de un mundo eminent", "img": "", "longitude": "-3.623110349262379", "latitude": "40.379584618162156", "begin": "2021-11-12T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "538", "title": "Laboratorio art\u00edstico 'Escuela de invierno' 2021/2022", "author": "DemoEM", "authorId": "538", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2021-10-04T00:00:00.0Z", "ending": "2022-03-03T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "539", "title": "Laboratorio de colores", "author": "DemoEM", "authorId": "539", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6292874542291638", "latitude": "40.44774002225867", "begin": "2021-11-14T17:00:00.0Z", "ending": "2021-11-14T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "540", "title": "Laboratorio de colores", "author": "DemoEM", "authorId": "540", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6292874542291638", "latitude": "40.44774002225867", "begin": "2021-11-21T17:00:00.0Z", "ending": "2021-11-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "541", "title": "Laboratorio de colores", "author": "DemoEM", "authorId": "541", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6292874542291638", "latitude": "40.44774002225867", "begin": "2021-12-05T17:00:00.0Z", "ending": "2021-12-05T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "542", "title": "Laboratorio Wikimedia de verificaci\u00f3n de datos", "author": "DemoEM", "authorId": "542", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6972067902718897", "latitude": "40.39245798191536", "begin": "2018-02-21T00:00:00.0Z", "ending": "2022-06-24T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "543", "title": "Laboratotio Pantono", "author": "DemoEM", "authorId": "543", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2021-02-01T00:00:00.0Z", "ending": "2022-06-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "544", "title": "Las clases", "author": "DemoEM", "authorId": "544", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6958079719260075", "latitude": "40.391053041229135", "begin": "2021-12-01T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-03T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "545", "title": "Las competencias m\u00e1s buscadas: la toma de decisiones", "author": "DemoEM", "authorId": "545", "description": "Elegir una opci\u00f3n \u00bfCu\u00e1l? \u00bfC\u00f3mo? \u00bfA qu\u00e9 precio? A veces nos bloqueamos y pensamos en consecuencias imaginadas que nos estresan y hacen dudar. Tomar decisiones para buscar soluciones es algo frecuente en la vida y en el trabajo. Expresar tu segur", "img": "", "longitude": "-3.7143358486689415", "latitude": "40.433958260960964", "begin": "2021-11-29T17:00:00.0Z", "ending": "2021-11-29T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "546", "title": "Las hermanas de Manolete", "author": "DemoEM", "authorId": "546", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6899208519663427", "latitude": "40.424926347610764", "begin": "2022-01-08T20:30:00.0Z", "ending": "2022-01-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "547", "title": "Las Margaritas", "author": "DemoEM", "authorId": "547", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2022-01-12T19:30:00.0Z", "ending": "2022-01-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "548", "title": "Las penas saben nadar.  Obra de Abelardo Estorino", "author": "DemoEM", "authorId": "548", "description": "Dentro del marco de un festival de teatro, Greta se cuela entre bambalinas y sale al p\u00fablico.El escenario es el espacio que sirve de pretexto a la int\u00e9rprete para iniciar un mon\u00f3logo que nunca llega a consumarse. Una vida marcada por el sacrifi", "img": "", "longitude": "-3.6373000672722675", "latitude": "40.436444648624814", "begin": "2021-11-12T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "549", "title": "Las tortugas de la isla", "author": "DemoEM", "authorId": "549", "description": "Teatro infantil. A cargo de la C0mpa\u00f1\u00eda Animathor. Teatro con m\u00fasica por la igualdad de g\u00e9nero. Este espect\u00e1culo dise\u00f1ado para ni\u00f1os/as, cuenta la historia de dos tortugas que se conocen en una isla y se hacen pareja. Deciden irse a vivir junta", "img": "", "longitude": "-3.7216054330053647", "latitude": "40.49082275610172", "begin": "2021-11-27T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "550", "title": "Las vecinas de Vic\u00e1lvaro leen y escriben en verano: proyectos literarios", "author": "DemoEM", "authorId": "550", "description": "Para el mes de noviembre est\u00e1 pendiente la elecci\u00f3n del libro del que realizaremos la lectura compartida y posterior conversatorio. Desde el Espacio de Igualdad Gloria Fuertes se enviar\u00e1 a todas las participantes pr\u00f3ximamente el libro elegido. ", "img": "", "longitude": "-3.6072257008596313", "latitude": "40.40274516135535", "begin": "2021-11-05T11:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "EnLinea"}, {"id": "551", "title": "Lecturas con autoras: cosas de hombres", "author": "DemoEM", "authorId": "551", "description": "En septiembre se realiz\u00f3 la presentaci\u00f3n del libro 'Cosas de hombres' de la autora Sara \u00c1rnez, participante del grupo 'Tinta Violeta'. Tal fue el \u00e9xito de la presentaci\u00f3n que vamos a leer el libro junto a su autora. Analizarlo y reflexionarlo p", "img": "", "longitude": "-3.7143358486689415", "latitude": "40.433958260960964", "begin": "2021-11-02T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "552", "title": "Legado de mujer", "author": "DemoEM", "authorId": "552", "description": "Recital po\u00e9tico   Compa\u00f1ia: Medea Teatro. Voz de mujeres poetas de todos los tiempos, aderezado con biograf\u00edas y canciones de cantautora. Homenaje en forma de recuerdo a algunos de sus escritos m\u00e1s representativos.  Mujeres que se hicieron un h", "img": "", "longitude": "-3.623110349262379", "latitude": "40.379584618162156", "begin": "2021-11-25T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "RecitalesPresentacionesActosLiterarios"}, {"id": "553", "title": "Leo Leos \u00bfQu\u00e9 lees?", "author": "DemoEM", "authorId": "553", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6958072892892155", "latitude": "40.391054868587204", "begin": "2021-09-18T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-04T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "554", "title": "Levadura 2021/2022", "author": "DemoEM", "authorId": "554", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2021-09-01T00:00:00.0Z", "ending": "2022-06-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "555", "title": "Leyendo cuentos en ingl\u00e9s: 'A tale of two sisters' and 'The green door' de 3 a 5 a\u00f1os.", "author": "DemoEM", "authorId": "555", "description": "'A tale of two sisters' and 'The green door'.  Edades: de 3 a 5 a\u00f1os. Ap\u00fantate a este divertido tallere en ingl\u00e9s y \u00a1vamos a leer y a divertirnos juntos en la biblioteca! Inscripci\u00f3n a trav\u00e9s del formulario:   Env\u00eda el formulario. La biblioteca", "img": "", "longitude": "-3.64667257750353", "latitude": "40.47571688103069", "begin": "2021-11-23T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-23T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "556", "title": "Leyendo cuentos en ingl\u00e9s: 'A tale of two sisters' and 'The green door' de 3 a 5 a\u00f1os.", "author": "DemoEM", "authorId": "556", "description": "'A tale of two sisters' and 'The green door'.  Edades: de 3 a 5 a\u00f1os. Ap\u00fantate a este divertido tallere en ingl\u00e9s y \u00a1vamos a leer y a divertirnos juntos en la biblioteca! Inscripci\u00f3n a trav\u00e9s del formulario:   Env\u00eda el formulario. La biblioteca", "img": "", "longitude": "-3.7664885474841556", "latitude": "40.397074625115906", "begin": "2021-11-27T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "557", "title": "Leyendo cuentos en ingl\u00e9s: 'A tale of two sisters' and 'The green door' de 3 a 5 a\u00f1os.", "author": "DemoEM", "authorId": "557", "description": "'A tale of two sisters' and 'The green door'.  Edades: de 3 a 5 a\u00f1os. Ap\u00fantate a este divertido tallere en ingl\u00e9s y \u00a1vamos a leer y a divertirnos juntos en la biblioteca! Inscripci\u00f3n a trav\u00e9s del formulario:   Env\u00eda el formulario. La biblioteca", "img": "", "longitude": "-3.655356751728003", "latitude": "40.49041562546542", "begin": "2021-11-20T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "558", "title": "Leyendo cuentos en ingl\u00e9s: 'A tale of two sisters' and 'The green door' de 3 a 5 a\u00f1os.", "author": "DemoEM", "authorId": "558", "description": "'A tale of two sisters' and 'The green door'.  Edades: de 3 a 5 a\u00f1os. Ap\u00fantate a este divertido tallere en ingl\u00e9s y \u00a1vamos a leer y a divertirnos juntos en la biblioteca! Inscripci\u00f3n a trav\u00e9s del formulario:   Env\u00eda el formulario. La biblioteca", "img": "", "longitude": "-3.637346971302506", "latitude": "40.43641736294729", "begin": "2021-11-26T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "559", "title": "Leyendo cuentos en ingl\u00e9s: 'A tale of two sisters' and 'The green door' de 3 a 5 a\u00f1os.", "author": "DemoEM", "authorId": "559", "description": "'A tale of two sisters' and 'The green door'.  Edades: de 3 a 5 a\u00f1os. Ap\u00fantate a este divertido tallere en ingl\u00e9s y \u00a1vamos a leer y a divertirnos juntos en la biblioteca! Inscripci\u00f3n a trav\u00e9s del formulario:   Env\u00eda el formulario. La biblioteca", "img": "", "longitude": "-3.6795930368034804", "latitude": "40.4166091081099", "begin": "2021-11-17T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-17T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "560", "title": "Leyendo cuentos en ingl\u00e9s: 'A tale of two sisters' and 'The green door' de 3 a 5 a\u00f1os. Plazas agotadas", "author": "DemoEM", "authorId": "560", "description": "'A tale of two sisters' and 'The green door'.  Edades: de 3 a 5 a\u00f1os. Ap\u00fantate a este divertido tallere en ingl\u00e9s y \u00a1vamos a leer y a divertirnos juntos en la biblioteca! Inscripci\u00f3n a trav\u00e9s del formulario: Plazas agotadas   Env\u00eda el formulari", "img": "", "longitude": "-3.710539712535917", "latitude": "40.45749513485957", "begin": "2021-11-11T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-11T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "561", "title": "Leyendo cuentos en ingl\u00e9s: 'The little red hen' and 'The town mouse and the country mouse'. De 6 a 9 a\u00f1os.", "author": "DemoEM", "authorId": "561", "description": "'The little red hen' and 'The town mouse and the country mouse'.  Edades: de 6 a 9 a\u00f1os. Ap\u00fantate a este divertido tallere en ingl\u00e9s y \u00a1vamos a leer y a divertirnos juntos en la biblioteca! Inscripci\u00f3n a trav\u00e9s del formulario:   Env\u00eda el formul", "img": "", "longitude": "-3.621281890570377", "latitude": "40.39982891410407", "begin": "2021-11-10T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-10T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "562", "title": "Leyendo cuentos en ingl\u00e9s: 'The little red hen' and 'The town mouse and the country mouse'. De 6 a 9 a\u00f1os.", "author": "DemoEM", "authorId": "562", "description": "'The little red hen' and 'The town mouse and the country mouse'.  Edades: de 6 a 9 a\u00f1os. Ap\u00fantate a este divertido tallere en ingl\u00e9s y \u00a1vamos a leer y a divertirnos juntos en la biblioteca! Inscripci\u00f3n a trav\u00e9s del formulario:   Env\u00eda el formul", "img": "", "longitude": "-3.7105999955473625", "latitude": "40.42738668300474", "begin": "2021-11-25T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "563", "title": "Leyendo cuentos en ingl\u00e9s: 'The little red hen' and 'The town mouse and the country mouse'. De 6 a 9 a\u00f1os.", "author": "DemoEM", "authorId": "563", "description": "'The little red hen' and 'The town mouse and the country mouse'.  Edades: de 6 a 9 a\u00f1os. Ap\u00fantate a este divertido taller en ingl\u00e9s y \u00a1vamos a leer y a divertirnos juntos en la biblioteca! Inscripci\u00f3n a trav\u00e9s del formulario:  Env\u00eda el formular", "img": "", "longitude": "-3.720088245008897", "latitude": "40.39786734087938", "begin": "2021-11-19T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "564", "title": "Leyendo cuentos en ingl\u00e9s: 'The little red hen' and 'The town mouse and the country mouse'. De 6 a 9 a\u00f1os.", "author": "DemoEM", "authorId": "564", "description": "'The little red hen' and 'The town mouse and the country mouse'.  Edades: de 6 a 9 a\u00f1os. Ap\u00fantate a este divertido tallere en ingl\u00e9s y \u00a1vamos a leer y a divertirnos juntos en la biblioteca! Inscripci\u00f3n a trav\u00e9s del formulario:   Env\u00eda el formul", "img": "", "longitude": "-3.7664885474841556", "latitude": "40.397074625115906", "begin": "2021-11-15T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-15T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "565", "title": "Leyendo cuentos en noviembre \u2018El cumplea\u00f1os\u2019 y \u2018La tienda de mascotas\u2019, de 3 a 5 a\u00f1os", "author": "DemoEM", "authorId": "565", "description": "El cumplea\u00f1os y la tienda de mascotas.  Edades: de 3 a 5 a\u00f1os. Ap\u00fantate a este divertido taller y \u00a1vamos a leer y a divertirnos juntos en la biblioteca! Inscripci\u00f3n a trav\u00e9s del formulario:  Env\u00eda el formulario. La biblioteca se pondr\u00e1 en conta", "img": "", "longitude": "-3.665554302127492", "latitude": "40.395023959810636", "begin": "2021-11-16T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-16T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "566", "title": "Leyendo cuentos en noviembre \u2018El regalo de las mariposas\u2019 y \u2018Ojitos de coraz\u00f3n\u2019, de 6 a 9 a\u00f1os", "author": "DemoEM", "authorId": "566", "description": "El regalo de las mariposas y Ojitos de coraz\u00f3n.   Edades: de 6 a 9 a\u00f1os. Ap\u00fantate a este divertido taller y \u00a1vamos a leer y a divertirnos juntos en la biblioteca! Inscripci\u00f3n a trav\u00e9s del formulario:  Env\u00eda el formulario. La biblioteca se pondr", "img": "", "longitude": "-3.6117933204271098", "latitude": "40.44640229188281", "begin": "2021-11-18T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-18T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "567", "title": "Leyendo cuentos en noviembre \u2018El regalo de las mariposas\u2019 y \u2018Ojitos de coraz\u00f3n\u2019, de 6 a 9 a\u00f1os", "author": "DemoEM", "authorId": "567", "description": "El regalo de las mariposas y Ojitos de coraz\u00f3n.   Edades: de 6 a 9 a\u00f1os. Ap\u00fantate a este divertido taller y \u00a1vamos a leer y a divertirnos juntos en la biblioteca! Inscripci\u00f3n a trav\u00e9s del formulario:   Env\u00eda el formulario. La biblioteca se pond", "img": "", "longitude": "-3.6227296605039516", "latitude": "40.37790196240434", "begin": "2021-11-11T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-11T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "568", "title": "Leyendo cuentos en noviembre \u2018El regalo de las mariposas\u2019 y \u2018Ojitos de coraz\u00f3n\u2019, de 6 a 9 a\u00f1os", "author": "DemoEM", "authorId": "568", "description": "El regalo de las mariposas y Ojitos de coraz\u00f3n.   Edades: de 6 a 9 a\u00f1os. Ap\u00fantate a este divertido taller y \u00a1vamos a leer y a divertirnos juntos en la biblioteca! Inscripci\u00f3n a trav\u00e9s del formulario:  Env\u00eda el formulario. La biblioteca se pondr", "img": "", "longitude": "-3.5937461811785347", "latitude": "40.46055947228695", "begin": "2021-11-17T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-17T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "569", "title": "Leyendo cuentos en noviembre \u2018La nave del tiempo\u2019 y \u2018El perro del establo\u2019, de 3 a 5 a\u00f1os", "author": "DemoEM", "authorId": "569", "description": "La nave del tiempo y el perro del establo.  Edades: de 3 a 5 a\u00f1os. Ap\u00fantate a este divertido taller y \u00a1vamos a leer y a divertirnos juntos en la biblioteca! Inscripci\u00f3n a trav\u00e9s del formulario:  Env\u00eda el formulario. La biblioteca se pondr\u00e1 en c", "img": "", "longitude": "-3.6846112774442705", "latitude": "40.467453379213175", "begin": "2021-11-17T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-17T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "570", "title": "Leyendo cuentos en noviembre \u2018La nave del tiempo\u2019 y \u2018El perro del establo\u2019, de 3 a 5 a\u00f1os", "author": "DemoEM", "authorId": "570", "description": "La nave del tiempo y el perro del establo.  Edades: de 3 a 5 a\u00f1os. Ap\u00fantate a este divertido taller y \u00a1vamos a leer y a divertirnos juntos en la biblioteca! Inscripci\u00f3n a trav\u00e9s del formulario:  Env\u00eda el formulario. La biblioteca se pondr\u00e1 en c", "img": "", "longitude": "-3.6105662311927453", "latitude": "40.433291625973624", "begin": "2021-11-10T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-10T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "571", "title": "Leyendo cuentos en noviembre \u2018La nave del tiempo\u2019 y \u2018El perro del establo\u2019, de 3 a 5 a\u00f1os", "author": "DemoEM", "authorId": "571", "description": "La nave del tiempo y el perro del establo.  Edades: de 3 a 5 a\u00f1os. Ap\u00fantate a este divertido taller y \u00a1vamos a leer y a divertirnos juntos en la biblioteca! Inscripci\u00f3n a trav\u00e9s del formulario:  Env\u00eda el formulario. La biblioteca se pondr\u00e1 en c", "img": "", "longitude": "-3.7074488154950584", "latitude": "40.40003652682007", "begin": "2021-11-19T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "572", "title": "Leyendo cuentos en noviembre \u2018La nave del tiempo\u2019 y \u2018El perro del establo\u2019, de 3 a 5 a\u00f1os", "author": "DemoEM", "authorId": "572", "description": "La nave del tiempo y el perro del establo.  Edades: de 3 a 5 a\u00f1os. Ap\u00fantate a este divertido taller y \u00a1vamos a leer y a divertirnos juntos en la biblioteca! Inscripci\u00f3n a trav\u00e9s del formulario:  Env\u00eda el formulario. La biblioteca se pondr\u00e1 en c", "img": "", "longitude": "-3.699722994908341", "latitude": "40.426642215368176", "begin": "2021-11-15T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-15T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "573", "title": "Leyendo cuentos en noviembre \u2018Viaje al pa\u00eds de la ilusi\u00f3n\u2019 y \u2018Una verdadera maravilla\u2019, de 6 a 9 a\u00f1os", "author": "DemoEM", "authorId": "573", "description": "Viaje al pa\u00eds de la ilusi\u00f3n y Una verdadera maravilla.  Edades: de 6 a 9 a\u00f1os. Ap\u00fantate a este divertido taller y \u00a1vamos a leer y a divertirnos juntos en la biblioteca! Inscripci\u00f3n a trav\u00e9s del formulario:  Env\u00eda el formulario. La biblioteca se", "img": "", "longitude": "-3.6218113860909074", "latitude": "40.420231627534996", "begin": "2021-11-29T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-29T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "574", "title": "Leyendo cuentos en noviembre \u2018Viaje al pa\u00eds de la ilusi\u00f3n\u2019 y \u2018Una verdadera maravilla\u2019, de 6 a 9 a\u00f1os", "author": "DemoEM", "authorId": "574", "description": "Viaje al pa\u00eds de la ilusi\u00f3n y Una verdadera maravilla.  Edades: de 6 a 9 a\u00f1os. Ap\u00fantate a este divertido taller y \u00a1vamos a leer y a divertirnos juntos en la biblioteca! Inscripci\u00f3n a trav\u00e9s del formulario:  Env\u00eda el formulario. La biblioteca se", "img": "", "longitude": "-3.701141063083806", "latitude": "40.366768324753416", "begin": "2021-11-11T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-11T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "575", "title": "Leyendo cuentos en noviembre \u2018Viaje al pa\u00eds de la ilusi\u00f3n\u2019 y \u2018Una verdadera maravilla\u2019, de 6 a 9 a\u00f1os", "author": "DemoEM", "authorId": "575", "description": "Viaje al pa\u00eds de la ilusi\u00f3n y Una verdadera maravilla.  Edades: de 6 a 9 a\u00f1os. Ap\u00fantate a este divertido taller y \u00a1vamos a leer y a divertirnos juntos en la biblioteca! Inscripci\u00f3n a trav\u00e9s del formulario:  Env\u00eda el formulario. La biblioteca se", "img": "", "longitude": "-3.7098591212735883", "latitude": "40.41410290844665", "begin": "2021-11-26T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "576", "title": "Liberando tensiones", "author": "DemoEM", "authorId": "576", "description": "Nos juntamos al aire libre para realizar diferentes ejercicios que nos ayuden a eliminar tensiones acumuladas en nuestro d\u00eda a d\u00eda y aumentar la flexibilidad y la movilidad. \u00a1Ya es hora de comenzar a sentirnos seguras en el espacio p\u00fablico!    ", "img": "", "longitude": "-3.6534806246311913", "latitude": "40.442311100791215", "begin": "2021-11-04T10:00:00.0Z", "ending": "2021-11-18T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "577", "title": "Libros entre nosotras", "author": "DemoEM", "authorId": "577", "description": "Escribir es una forma de interpretar y narrar el mundo. Leer a mujeres es dar espacio a esos puntos de vista que tradicionalmente se han obviado. Ven a este espacio para disfrutar, junto a otras mujeres, de los libros de diferentes autoras. A t", "img": "", "longitude": "-3.7037047897267947", "latitude": "40.45012255255781", "begin": "2021-11-03T12:30:00.0Z", "ending": "2021-11-24T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "578", "title": "Lo que te falta", "author": "DemoEM", "authorId": "578", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.621741078700336", "latitude": "40.42027705095574", "begin": "2021-11-27T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Flamenco"}, {"id": "579", "title": "Loca ciencia loca. Compa\u00f1\u00eda Uno m\u00e1s uno", "author": "DemoEM", "authorId": "579", "description": "Dos payasos locos en un laboratorio son una f\u00f3rmula explosiva. En este espect\u00e1culo los Hermanos Flores abordan, como siempre desde el humor, la importancia de cultivar cuerpo, mente y esp\u00edritu. A lo largo de la obra los ni\u00f1os disfrutar\u00e1n adem\u00e1s", "img": "", "longitude": "-3.665799020694628", "latitude": "40.47960826297022", "begin": "2021-11-20T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T00:00:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CircoMagia"}, {"id": "580", "title": "Look Out! (Un concierto para bailar y pensar) - Puente de Vallecas", "author": "DemoEM", "authorId": "580", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6976620067964996", "latitude": "40.46903299144094", "begin": "2021-12-05T12:30:00.0Z", "ending": "2021-12-05T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "1ciudad21distritos"}, {"id": "581", "title": "Lorca, Vicenta", "author": "DemoEM", "authorId": "581", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6899208519663427", "latitude": "40.424926347610764", "begin": "2022-02-04T00:00:00.0Z", "ending": "2022-02-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "582", "title": "Lorena Vega. \u00abIMPRENTEROS\u00bb", "author": "DemoEM", "authorId": "582", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2021-11-11T20:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "583", "title": "Los claveles", "author": "DemoEM", "authorId": "583", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.701141063083806", "latitude": "40.366768324753416", "begin": "2021-11-19T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Zarzuela"}, {"id": "584", "title": "Los comebellotas", "author": "DemoEM", "authorId": "584", "description": "Taller infantil. Conoce curiosidades sobre los jabal\u00edes y el entorno en el que viven.  Dirigido a ni\u00f1os y ni\u00f1as de 7 a 12 a\u00f1os  Horario: de 11 a 12 horas N\u00famero de plazas: 15 Es necesario la reserva previa mediente preinscripci\u00f3n para participa", "img": "", "longitude": "-3.6897406722711366", "latitude": "40.51337745339972", "begin": "2021-11-27T11:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "585", "title": "Los cuentos de Madrid de Emilia Pardo Baz\u00e1n", "author": "DemoEM", "authorId": "585", "description": "Ciclo especial 'Emilia Pardo Baz\u00e1n'. Impartida por Don Francisco Guti\u00e9rrez Carbajo. Catedr\u00e1tico de literatura de la UNED, cr\u00edtico literario y escritor.", "img": "", "longitude": "-3.664855511110751", "latitude": "40.42938854032785", "begin": "2021-11-23T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-23T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "586", "title": "Los fabulosos animals", "author": "DemoEM", "authorId": "586", "description": "Compa\u00f1\u00eda Momi Orgalla. Los libros se convierten en monta\u00f1as, las monta\u00f1as en libros y de repente comienzan a aparecer toda una suerte de animales que nos ense\u00f1ar\u00e1n la riqueza de las diferencias.", "img": "", "longitude": "-3.6420353342333227", "latitude": "40.476859845869534", "begin": "2021-11-21T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "587", "title": "Los h\u00e1bitoa de una rebelde", "author": "DemoEM", "authorId": "587", "description": "Teatro, a cargo de la Compa\u00f1\u00eda Azares Teatro, con Luc\u00eda Navarro y Salvador Bueso. De una manera bella, ir\u00f3nica y \u00e1gil, la obra fusiona la comedia con el drama y muestra la vida de mujeres de todo orden social que sufrieron el machismo durante e", "img": "", "longitude": "-3.7214686777952974", "latitude": "40.48025613358832", "begin": "2021-11-26T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "588", "title": "Los martes de Juntas Emprendemos", "author": "DemoEM", "authorId": "588", "description": "\u00bfQuieres formar parte de una comunidad de mujeres emprendedoras? Los martes de Juntas Emprendemos es un espacio dirigido a mujeres con proyectos individuales o colectivos de autoempleo en cualquier grado de maduraci\u00f3n. A trav\u00e9s de formaci\u00f3n y a", "img": "", "longitude": "-3.668092320219012", "latitude": "40.40254931370529", "begin": "2021-11-16T11:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "EnLinea"}, {"id": "589", "title": "Los misterios de La Quinta", "author": "DemoEM", "authorId": "589", "description": "Sendas Guiadas. Se realizar\u00e1n diversos itinerarios dentro del Monte del Pardo y Parque Regional de la Cuenca alta del r\u00edo Manzanares, donde se dar\u00e1n a conocer flora, fauna y elementos caracter\u00edsticos de dicho entornoproductor de planta para la ", "img": "", "longitude": "-3.6897406722711366", "latitude": "40.51337745339972", "begin": "2021-11-27T09:45:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ItinerariosOtrasActividadesAmbientales"}, {"id": "590", "title": "Los misterios de La Quinta", "author": "DemoEM", "authorId": "590", "description": "Sendas Guiadas. Se realizar\u00e1n diversos itinerarios dentro del Monte del Pardo y Parque Regional de la Cuenca alta del r\u00edo Manzanares, donde se dar\u00e1n a conocer flora, fauna y elementos caracter\u00edsticos de dicho entornoproductor de planta para la ", "img": "", "longitude": "-3.6897406722711366", "latitude": "40.51337745339972", "begin": "2021-11-13T09:45:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ItinerariosOtrasActividadesAmbientales"}, {"id": "591", "title": "LOS ZIGARROS", "author": "DemoEM", "authorId": "591", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.698601359753866", "latitude": "40.40596423138839", "begin": "2022-01-15T20:00:00.0Z", "ending": "2022-01-15T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "592", "title": "LP", "author": "DemoEM", "authorId": "592", "description": "Compa\u00f1\u00eda Arnau P\u00e9rez.  Un LP, del ingl\u00e9s Long Play, es un disco de vinilo de tama\u00f1o grande, en el cual se puede grabar, en formato anal\u00f3gico, un m\u00e1ximo de unos 20 a 25 minutos de sonido por cada cara. En este formato f\u00edsicamente limitado, el ar", "img": "", "longitude": "-3.6840615387926956", "latitude": "40.41906024374356", "begin": "2021-11-10T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-10T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "DanzaBaile"}, {"id": "593", "title": "Luar na lubre", "author": "DemoEM", "authorId": "593", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.698601359753866", "latitude": "40.40596423138839", "begin": "2022-01-25T20:00:00.0Z", "ending": "2022-01-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "594", "title": "Luc\u00eda Rey Tr\u00edo", "author": "DemoEM", "authorId": "594", "description": "Una generaci\u00f3n diferente de int\u00e9rpretes de jazz est\u00e1 mostrando su talento sin remedio. Son el resultado del cruce inevitable y, probablemente, fecundo entre la m\u00fasica salida de su aprendizaje en el conservatorio, las referencias r\u00edtmicas aprend", "img": "", "longitude": "-3.692206111679657", "latitude": "40.419011767401095", "begin": "2021-11-12T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "595", "title": "Ludotecas en Distrito Latina", "author": "DemoEM", "authorId": "595", "description": "", "img": "", "longitude": "0", "latitude": "0", "begin": "2021-10-01T17:30:00.0Z", "ending": "2021-12-18T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ActividadesEscolares"}, {"id": "596", "title": "Lugares de La Mancha. Fotograf\u00eda.", "author": "DemoEM", "authorId": "596", "description": "Exposici\u00f3n fotogr\u00e1fica por Santiago Poveda Garc\u00eda.  El fot\u00f3grafo quiere compartir un viaje por los pueblos emblem\u00e1ticos mencionados por Cervantes en su obra Don Quijote de la Mancha, capturando la magia de cada lugar: molinos, castillos, laguna", "img": "", "longitude": "-3.747465416906973", "latitude": "40.407316328180464", "begin": "2021-11-04T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-29T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "597", "title": "Lunas de verde y bronce. Compa\u00f1\u00eda Yorukalia", "author": "DemoEM", "authorId": "597", "description": "Viaje visual y sonoro a trav\u00e9s de grandes cl\u00e1sicos de la copla. El baile cl\u00e1sico espa\u00f1ol y el flamencose sumergen en reinterpretaciones y composiciones musicales originales de formas jazz\u00edsticas y aires flamencos. Lola Flores, Miguel de Molina,", "img": "", "longitude": "-3.6373000672722675", "latitude": "40.436444648624814", "begin": "2021-11-20T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "DanzaBaile"}, {"id": "598", "title": "L-ABE. Laboratorio de Arte, Bienestar y Educaci\u00f3n", "author": "DemoEM", "authorId": "598", "description": "19 de septiembre 3, 10, 17 y 24 de octubre 7, 14 y 21 de noviembre (en torno a la exposici\u00f3n Desobediencias y resistencias) 12 y 19 de diciembre 16 y 30 de enero 13 y 20 de febrero 13 y 27 de marzo", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2021-09-19T11:00:00.0Z", "ending": "2022-03-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "599", "title": "M Clam. D\u00fao ac\u00fastico", "author": "DemoEM", "authorId": "599", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.698601359753866", "latitude": "40.40596423138839", "begin": "2022-01-21T20:00:00.0Z", "ending": "2022-01-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "600", "title": "Machado Tr\u00edo", "author": "DemoEM", "authorId": "600", "description": "El sonido inteligente, afinado, mel\u00f3dico de la trompeta y el fiscornio de Machado, su inconfundible sonrisa y su carism\u00e1tica personalidad nos permitir\u00e1n disfrutar de un concierto de latin jazz con fusiones hispano-cubanas.", "img": "", "longitude": "-3.7327010920242043", "latitude": "40.40647389284976", "begin": "2021-11-19T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "JazzSoulFunkySwingReagge"}, {"id": "601", "title": "Madrid 1862-1920: Gald\u00f3s, relato de un nuevo paisaje urbano. Prorrogada hasta el 14 de noviembre.", "author": "DemoEM", "authorId": "601", "description": "En esta exposici\u00f3n, creaci\u00f3n audiovisual pionera en los museos, se recrea el espacio de la sala de exposiciones temporales que los visitantes podr\u00e1n recorrer en una fascinante experiencia inmersiva acerc\u00e1ndose a pinturas, estampas, fotograf\u00edas,", "img": "", "longitude": "-3.700845660719608", "latitude": "40.42577054821346", "begin": "2020-12-29T13:45:00.0Z", "ending": "2021-11-14T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "602", "title": "Madrid Design Festival 2022", "author": "DemoEM", "authorId": "602", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6899208519663427", "latitude": "40.424926347610764", "begin": "2022-02-01T00:00:00.0Z", "ending": "2022-03-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "603", "title": "Madrid entra en el siglo XXI: Anillo Verde Ciclista (2015)", "author": "DemoEM", "authorId": "603", "description": "Necesaria inscripci\u00f3n previa a trav\u00e9s de formulario. N\u00famero m\u00e1ximo de participantes: 45 Sala de realizaci\u00f3n: Sala de actividades.", "img": "", "longitude": "-3.7098591212735883", "latitude": "40.41410290844665", "begin": "2021-11-29T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-29T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "604", "title": "Madrid Isabelino", "author": "DemoEM", "authorId": "604", "description": "Visita guiada por el Madrid Isabelino.   Inscripciones en el mostrador de la biblioteca del 24 de septiembre al 10 de noviembre.", "img": "", "longitude": "-3.651841641389484", "latitude": "40.42342659084215", "begin": "2021-11-10T11:00:00.0Z", "ending": "2021-11-10T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ExcursionesItinerariosVisitas"}, {"id": "605", "title": "Madrid Isabelino", "author": "DemoEM", "authorId": "605", "description": "Visita guiada por el Madrid Isabelino.   Inscripciones en el mostrador de la biblioteca del 24 de septiembre al  16 de noviembre.", "img": "", "longitude": "-3.651841641389484", "latitude": "40.42342659084215", "begin": "2021-11-16T11:00:00.0Z", "ending": "2021-11-16T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ExcursionesItinerariosVisitas"}, {"id": "606", "title": "Madrid Metal. Una historia ilustrada de los 80", "author": "DemoEM", "authorId": "606", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.692206111679657", "latitude": "40.419011767401095", "begin": "2021-11-11T00:00:00.0Z", "ending": "2022-03-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "607", "title": "Madrid Siempre Flamenco", "author": "DemoEM", "authorId": "607", "description": "MONCLOA A RITMO DE FLAMENCO   PACO DEL POZO   'Madrid siempre Flamenco'     Formaci\u00f3n:  Paco del Pozo, cante Jer\u00f3nimo Maya, guitarra La Historia del Flamenco se escribe con letras de oro en Madrid. La capital siempre fue y ser\u00e1 ciudad de consag", "img": "", "longitude": "-3.7188765163188293", "latitude": "40.435209393826675", "begin": "2021-11-13T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Flamenco"}, {"id": "608", "title": "Madrid siempre Flamenco", "author": "DemoEM", "authorId": "608", "description": "MONCLOA A RITMO DE FLAMENCO   PACO DEL POZO  'Madrid siempre Flamenco'      Formaci\u00f3n:  Paco del Pozo, cante Jer\u00f3nimo Maya, guitarra La Historia del Flamenco se escribe con letras de oro en Madrid. La capital siempre fue y ser\u00e1 ciudad de consag", "img": "", "longitude": "-3.7188765163188293", "latitude": "40.435209393826675", "begin": "2021-11-13T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "609", "title": "Madrid tiene historia. El relojero, y el reloj de la Puerta del Sol", "author": "DemoEM", "authorId": "609", "description": "", "img": "", "longitude": "0", "latitude": "0", "begin": "2021-11-23T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-23T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "610", "title": "Madrid tiene historia. La vida cotidiana en el Madrid de los Austrias y el Siglo de Oro", "author": "DemoEM", "authorId": "610", "description": "", "img": "", "longitude": "0", "latitude": "0", "begin": "2021-11-12T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "611", "title": "Magal\u00ed Sar\u00e9 y Sebasti\u00e1n Gris -", "author": "DemoEM", "authorId": "611", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6840615387926956", "latitude": "40.41906024374356", "begin": "2021-11-27T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "1ciudad21distritos"}, {"id": "612", "title": "Magia impromptu. Historia de la Magia", "author": "DemoEM", "authorId": "612", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.685946562681175", "latitude": "40.51635495615339", "begin": "2021-11-14T11:30:00.0Z", "ending": "2021-11-14T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "613", "title": "Magia M\u00e1gica", "author": "DemoEM", "authorId": "613", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.708524395897377", "latitude": "40.34636268334182", "begin": "2021-11-19T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CircoMagia"}, {"id": "614", "title": "Magia Mental. presentaci\u00f3n m\u00e1gica de alumnos", "author": "DemoEM", "authorId": "614", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.685946562681175", "latitude": "40.51635495615339", "begin": "2021-11-21T11:30:00.0Z", "ending": "2021-11-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "615", "title": "Magia Mental. Presentaci\u00f3n m\u00e1gica de alumnos", "author": "DemoEM", "authorId": "615", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6880070256093758", "latitude": "40.49504564211655", "begin": "2021-11-19T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "616", "title": "Magiaman", "author": "DemoEM", "authorId": "616", "description": "Espect\u00e1culo de Magia Para p\u00fablico adulto y a partir de 8 a\u00f1os. Prep\u00e1rate a disfrutar de 'MAGIAMAN', \u00a1el espect\u00e1culo de Jorge Reyes en el que vuelca toda su magia superheroica, super divertida e insuperable! Adultos y ni\u00f1os se lo pasar\u00e1n tremend", "img": "", "longitude": "-3.685946562681175", "latitude": "40.51635495615339", "begin": "2021-11-27T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CircoMagia"}, {"id": "617", "title": "Mago Carlos Adriano", "author": "DemoEM", "authorId": "617", "description": "Sinopsis: El espect\u00e1culo unipersonal de Carlos Adriano, es una met\u00e1fora del maravilloso mundo del circo, que rescata el concepto del presentador que se dirige desde el centro de la pista a ese p\u00fablico que lo mira perplejo y espera por m\u00e1s sorpr", "img": "", "longitude": "-3.6772826298329093", "latitude": "40.402190438836826", "begin": "2021-11-19T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ActividadesDeportivas"}, {"id": "618", "title": "Mago Dudu", "author": "DemoEM", "authorId": "618", "description": "Magia familiar.", "img": "", "longitude": "0", "latitude": "0", "begin": "2021-11-14T13:00:00.0Z", "ending": "2021-11-14T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CircoMagia"}, {"id": "619", "title": "Malabareando", "author": "DemoEM", "authorId": "619", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6292874542291638", "latitude": "40.44774002225867", "begin": "2021-10-16T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "620", "title": "Maldito aquel que remueva mis huesos", "author": "DemoEM", "authorId": "620", "description": "Compa\u00f1ia: Serendpity Teatro.   Mart\u00edn es un actor en horas bajar que en un viaje a Londres con sus amigos decide no atender a la maldici\u00f3n que reposa en la tumba del gran Shakespeare. A partir de ese momento le visitar\u00e1 una Sombra que le conden", "img": "", "longitude": "-3.617532420014534", "latitude": "40.38024517813902", "begin": "2021-11-13T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "621", "title": "Mandarina y Seraf\u00edn", "author": "DemoEM", "authorId": "621", "description": "Infantil   Compa\u00f1\u00eda: Sinf\u00edn. De 3 a 12 a\u00f1os. El lunes la compa\u00f1\u00eda teatral 'Sin Fin' presentaba su obra Las aventuras de Mandarina y Seraf\u00edn. 'Mandarina y Seraf\u00edn, son dos personajes que viajan por todo el mundo\u2026 Par\u00eds, Tokio o Alc\u00e1zar y llevamo", "img": "", "longitude": "-3.623110349262379", "latitude": "40.379584618162156", "begin": "2021-11-19T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "622", "title": "Mantener una salud de hierro", "author": "DemoEM", "authorId": "622", "description": "Conferencia  Gema Atienza. Graduada en Nutrici\u00f3n humana y diet\u00e9tica, colaboradora en proyectos deinvestigaci\u00f3n en Neurociencia en el CSIC.", "img": "", "longitude": "-3.606140062044455", "latitude": "40.38281899948726", "begin": "2021-11-24T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-24T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "623", "title": "Maral Kekejian, \u00bfc\u00f3mo hacerle preguntas a la ciudad?", "author": "DemoEM", "authorId": "623", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2020-12-04T19:30:00.0Z", "ending": "2021-12-04T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "624", "title": "Marat\u00f3n de la Acuarela", "author": "DemoEM", "authorId": "624", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6985778802913103", "latitude": "40.393432756132874", "begin": "2021-11-20T09:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "625", "title": "MARGARIDA MARI\u00d1O", "author": "DemoEM", "authorId": "625", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2022-02-03T20:30:00.0Z", "ending": "2022-02-03T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "626", "title": "Mar\u00eda Arnal y Marcel Bag\u00e9s", "author": "DemoEM", "authorId": "626", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.698601359753866", "latitude": "40.40596423138839", "begin": "2022-01-27T20:00:00.0Z", "ending": "2022-01-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "627", "title": "Mar\u00eda Parra", "author": "DemoEM", "authorId": "627", "description": "Concierto de piano solo en clave de jazz  La pianista Mar\u00eda Parra, de formaci\u00f3n cl\u00e1sica, en su juventud altern\u00f3 sus estudios con los de m\u00fasica moderna y jazz en el Taller de M\u00fasics de Barcelona. Su transformaci\u00f3n reciente le ha derivado de la i", "img": "", "longitude": "-3.6580402287911937", "latitude": "40.45224737965276", "begin": "2021-11-13T20:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "628", "title": "Mar\u00eda Toro en Hortaleza", "author": "DemoEM", "authorId": "628", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6544210187969433", "latitude": "40.46088953531134", "begin": "2021-11-19T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Flamenco"}, {"id": "629", "title": "Mar\u00eda Toro, FUME", "author": "DemoEM", "authorId": "629", "description": "Jazz. Encuentros Culturales de Portugalete. Programa 21 Distritos.", "img": "", "longitude": "-3.6544210187969433", "latitude": "40.46088953531134", "begin": "2021-11-19T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "JazzSoulFunkySwingReagge"}, {"id": "630", "title": "Mariana", "author": "DemoEM", "authorId": "630", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6899208519663427", "latitude": "40.424926347610764", "begin": "2021-12-01T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "631", "title": "Mariana Isaza", "author": "DemoEM", "authorId": "631", "description": "Zarzuela y \u00f3pera en la voz excepcional de la soprano, 'Mariana Isaza', que entre otros m\u00e9ritos recibi\u00f3 el primer premio en el 'Concurso Internacional de Canto' de la Universidad de Medell\u00edn en 2012. En 2013 y 2014 estudi\u00f3 en el Conservatori del", "img": "", "longitude": "-3.7800890564106613", "latitude": "40.3829835905706", "begin": "2021-11-26T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Opera"}, {"id": "632", "title": "Mariana -  Actividades", "author": "DemoEM", "authorId": "632", "description": "FECHAS Y DETALLES DE ACTIVIDADES:  NOVIEMBRE 22 a 25 nov. - Taller inclusivo (S.Polivalente).   Horarios 17:00 a 19:30h.  (Con Int\u00e9rprete*).  DICIEMBRE 3 dic.  - D\u00eda Internacional de las personas con Discapacidad   MUESTRA / EXPO INCLUSI\u00d3N+ act", "img": "", "longitude": "-3.6899208519663427", "latitude": "40.424926347610764", "begin": "2021-11-22T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-10T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "633", "title": "Marina Heredia", "author": "DemoEM", "authorId": "633", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.698601359753866", "latitude": "40.40596423138839", "begin": "2022-02-01T20:00:00.0Z", "ending": "2022-02-01T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "634", "title": "Mariposa", "author": "DemoEM", "authorId": "634", "description": "Teatrocuento Infantil. A cargo de Susana Paz. Mariposa es una cuentacuentos que debe pasar un examen contando cuentos frente al rey  Saurio y tendr\u00e1 que hacer un espect\u00e1culo musical pero ella no sabe cantar. Por suerte, los ni\u00f1os y ni\u00f1as le ayu", "img": "", "longitude": "-3.709138377702435", "latitude": "40.47900813206291", "begin": "2021-11-13T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CuentacuentosTiteresMarionetas"}, {"id": "635", "title": "Martes", "author": "DemoEM", "authorId": "635", "description": "TEATRO   COMPA\u00d1\u00cdA LO MAS CRUDO TEATRO. 'Martes' 'Martes' narra la experiencia vivida por Mitch Albom con Morrie Schwartz, su profesor de sociolog\u00eda de la universidad, al que vuelve a ver por casualidad muchos a\u00f1os despu\u00e9s de una entrevista en t", "img": "", "longitude": "-3.7195669111891703", "latitude": "40.46678159096302", "begin": "2021-11-20T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CuentacuentosTiteresMarionetas"}, {"id": "636", "title": "M\u00e1s de La m\u00e1s fuerte", "author": "DemoEM", "authorId": "636", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.701574291636879", "latitude": "40.40966697102759", "begin": "2021-11-12T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "637", "title": "M\u00e1s de la mitad - Villa de Vallecas", "author": "DemoEM", "authorId": "637", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.616901585603186", "latitude": "40.37953682427198", "begin": "2021-11-19T11:30:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "1ciudad21distritos"}, {"id": "638", "title": "Masterclass de Defensa Personal", "author": "DemoEM", "authorId": "638", "description": "En el CJ Tetu\u00e1n Punto Joven te presentamos una masterclass de Defensa Personal en la que podr\u00e1s adquirir herramientas de autoprotecci\u00f3n y evitar situaciones violentas en la calle.   Fecha y horario de celebraci\u00f3n: s\u00e1bado 13 de noviembre de 18:3", "img": "", "longitude": "-3.6998771920981004", "latitude": "40.447199849232135", "begin": "2021-11-13T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "639", "title": "Me lo dijeron mil veces", "author": "DemoEM", "authorId": "639", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.701574291636879", "latitude": "40.40966697102759", "begin": "2021-11-19T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "640", "title": "Me (App)lico con el m\u00f3vil", "author": "DemoEM", "authorId": "640", "description": "Conocer las posibilidades de mi tel\u00e9fono m\u00f3vil, hacer gestiones bancarias, comprar unas entradas, descubrir diferentes aplicaciones o solicitar cita. Ven al Espacio de Igualdad con tu tel\u00e9fono y sorpr\u00e9ndete con lo f\u00e1cil que es .  Martes 30 de n", "img": "", "longitude": "-3.6916379633219116", "latitude": "40.49120609425076", "begin": "2021-11-30T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "641", "title": "Memoria Conectiva en Tetu\u00e1n", "author": "DemoEM", "authorId": "641", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6976620067964996", "latitude": "40.46903299144094", "begin": "2021-10-06T10:30:00.0Z", "ending": "2021-12-01T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "1ciudad21distritos"}, {"id": "642", "title": "Meraki Vocal Experience - Moncloa - Aravaca", "author": "DemoEM", "authorId": "642", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7188765163188293", "latitude": "40.435209393826675", "begin": "2021-12-12T12:00:00.0Z", "ending": "2021-12-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "1ciudad21distritos"}, {"id": "643", "title": "Mesa redonda sobre el libro 'El dolor' de Marguerite Duras", "author": "DemoEM", "authorId": "643", "description": "Marguerite Duras parti\u00f3, para la escritura de 'El dolor', del diario que entretuvo en 1945, en las semanas previas y siguientes al regreso de su marido, prisionero del campo de concentraci\u00f3n de Dachau.  En la mesa redonda participar\u00e1n Julio Ser", "img": "", "longitude": "-3.621281890570377", "latitude": "40.39982891410407", "begin": "2021-12-16T18:00:00.0Z", "ending": "2021-12-16T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "644", "title": "Mesa redonda sobre el libro 'Los amn\u00e9sicos' de Geraldine Schwarz", "author": "DemoEM", "authorId": "644", "description": "En la ciudad alemana de Mannheim, de donde es originario su padre, G\u00e9raldine Schwarz descubre que su abuelo Karl compr\u00f3 en 1938, a muy bajo precio, una empresa a sus propietarios jud\u00edos, los L\u00f6bmman, m\u00e1s tarde asesinados en Auschwitz. Tras la g", "img": "", "longitude": "-3.720088245008897", "latitude": "40.39786734087938", "begin": "2021-11-25T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "645", "title": "Methenology", "author": "DemoEM", "authorId": "645", "description": "Concierto tributo a uno de los grandes del jazz: Path Metheny, a cargo de un cuarteto de grandes m\u00fasicos de la escena madrile\u00f1a como son Israel Sandoval, Salvador L\u00f3pez, Valent\u00edn Iturat o Ruben Rebolledo.", "img": "", "longitude": "-3.747465416906973", "latitude": "40.407316328180464", "begin": "2021-11-26T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "JazzSoulFunkySwingReagge"}, {"id": "646", "title": "Mi amigo el m\u00f3vil: uso y manejo de Whatsapp", "author": "DemoEM", "authorId": "646", "description": "El m\u00f3vil se ha vuelto un elemento imprescindible en nuestras vidas, a trav\u00e9s de \u00e9l nos conectamos con otras personas y con el mundo. Este mes dedicaremos la sesi\u00f3n de Mi Amigo el M\u00f3vil a aprender a usar la plataforma virtual WhatsApp para entab", "img": "", "longitude": "-3.699005654074825", "latitude": "40.39307289237465", "begin": "2021-11-30T16:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "647", "title": "Mi descanso (Noah)", "author": "DemoEM", "authorId": "647", "description": "Exposici\u00f3n   Del 1 al 30 de noviembre/ Horario de 9 a 14 horas y de 16 a 20 horas  F\u00e9lix Guti\u00e9rrez Romero  Pintor autodidacta, comienza su afici\u00f3n a la pintura siendo muy joven con el pintor Francisco Soto Mesa. Miembro de la Asociaci\u00f3n Cultura", "img": "", "longitude": "-3.623110349262379", "latitude": "40.379584618162156", "begin": "2021-11-01T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "648", "title": "Mi lado art\u00edstico del cerebro. La inteligencia emocional. Mirar directamente a los ojos abre la puerta de acceso a la empat\u00eda", "author": "DemoEM", "authorId": "648", "description": "Conferencia, a cargo de Leonor Jorge, pedagoga Ciclo psicolog\u00eda social y las relaciones personales  Saber identificar y manejar nuestras emociones y comprender las delos dem\u00e1s, son elementos clave para convivir y sentirse bien.", "img": "", "longitude": "-3.7214686777952974", "latitude": "40.48025613358832", "begin": "2021-11-29T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-29T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "649", "title": "Mi Moda - Usera", "author": "DemoEM", "authorId": "649", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7081679144829076", "latitude": "40.36968950845358", "begin": "2021-11-12T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "1ciudad21distritos"}, {"id": "650", "title": "Mi Moda - Usera", "author": "DemoEM", "authorId": "650", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7081679144829076", "latitude": "40.36968950845358", "begin": "2021-11-19T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "1ciudad21distritos"}, {"id": "651", "title": "MI PRIMER FESTIVAL DE CINE 2021", "author": "DemoEM", "authorId": "651", "description": "Consultar horario en cada actividad", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2021-11-09T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-24T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "652", "title": "MI PRIMER FESTIVAL DE CINE 2021 / CONCIERTO", "author": "DemoEM", "authorId": "652", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2021-11-26T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "653", "title": "Mi primer relato", "author": "DemoEM", "authorId": "653", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6958072892892155", "latitude": "40.391054868587204", "begin": "2021-10-02T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-18T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "654", "title": "Mi tel\u00e9fono m\u00f3vil y la b\u00fasqueda de empleo: las apps de empleo", "author": "DemoEM", "authorId": "654", "description": "En este taller vamos a conocer y poner a funcionar en nuestro smartphone las aplicaciones de m\u00e1s actualidad para la b\u00fasqueda de empleo. Mi\u00e9rcoles 10 y 17 de noviembre de 11 a 12:30 horas. Imprescindible  traerte tu m\u00f3vil.", "img": "", "longitude": "-3.7037047897267947", "latitude": "40.45012255255781", "begin": "2021-11-10T11:00:00.0Z", "ending": "2021-11-17T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "655", "title": "Mi Vecina Desafina", "author": "DemoEM", "authorId": "655", "description": "A cargo de la compa\u00f1\u00eda, 'T\u00edteres con Cabeza'.  La obra trata de resaltar la importancia de la tolerancia y el respeto mutuo en un contexto social multicultural y heterog\u00e9neo. A Marieta le encanta la m\u00fasica de su tierra. Mar\u00eda escucha todo el d\u00ed", "img": "", "longitude": "-3.7819616113032115", "latitude": "40.378853797128336", "begin": "2021-11-27T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CuentacuentosTiteresMarionetas"}, {"id": "656", "title": "Mi vida eres t\u00fa...", "author": "DemoEM", "authorId": "656", "description": "Compa\u00f1\u00eda Tamerlam Teatro. Afinada selecci\u00f3n del TEATRO BREVE DE ALONSO DE SANTOS (50 OBRAS CORTAS), donde los conflictos de pareja, y las relaciones humanas que se derivan de ello, se reproducen tras los siglos, desde el inicio de la humanidad ", "img": "", "longitude": "-3.6544210187969433", "latitude": "40.46088953531134", "begin": "2021-11-13T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "657", "title": "Mica Mita", "author": "DemoEM", "authorId": "657", "description": "Con la 'Compa\u00f1\u00eda Por Humor al Arte'. Mica llega para irse\u2026 para irse a su camita. Parece sencillo, pero Mica se enreda por que el abrigo va por su cuenta, se complica porque sus zapatos le bailan solos, descubre que su pijama est\u00e1 del rev\u00e9s, ju", "img": "", "longitude": "-3.749110841406562", "latitude": "40.40159394334669", "begin": "2021-11-20T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "658", "title": "Mica Mita - Moncloa - Aravaca", "author": "DemoEM", "authorId": "658", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7195669111891703", "latitude": "40.46678159096302", "begin": "2021-11-21T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "1ciudad21distritos"}, {"id": "659", "title": "Mi\u00e9rcoles de Hability - Torneo de futbol\u00edn", "author": "DemoEM", "authorId": "659", "description": "El Centro Juvenil este mes te ofrece varios torneos y queremos conocer tus habilidades. En esta ocasi\u00f3n traemos un torneo de futbol\u00edn. Tendremos premio para los manillares m\u00e1s goleadores, \u00bfte lo vas a perder?   Fecha y hora de celebraci\u00f3n: mi\u00e9r", "img": "", "longitude": "-3.755451103709316", "latitude": "40.366822704148795", "begin": "2021-11-17T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-17T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ActividadesDeportivas"}, {"id": "660", "title": "MIGUEL VEGA &amp, JULIA MURILLO", "author": "DemoEM", "authorId": "660", "description": "Actuaci\u00f3n flamenca en la que se interact\u00faa con el p\u00fablico, con toda la fuerza de la cantaora-bailaora. Julia Murillo, una artista ya consagrada con una fuerza y un temperamento que realmente motiva y conmueve al espectador con sus declamaciones", "img": "", "longitude": "-3.621281890570377", "latitude": "40.39982891410407", "begin": "2021-11-12T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "661", "title": "Miler Lagos. Rainmakers (Hacedores de lluvia)", "author": "DemoEM", "authorId": "661", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2022-02-15T00:00:00.0Z", "ending": "2022-05-01T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "662", "title": "Minijuegos de mesa reciclados I", "author": "DemoEM", "authorId": "662", "description": "Taller juvenil adulto. Elabora tus propios adornos, bisuter\u00eda y decoraci\u00f3n con objetos reciclados  Adultos y menores a partir de 10 a\u00f1os acompa\u00f1ados Horario de 17 a 18 horas N\u00famero de plazas: 15 Es necesario la reserva previa mediante preinscir", "img": "", "longitude": "-3.6897406722711366", "latitude": "40.51337745339972", "begin": "2021-11-26T17:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ItinerariosOtrasActividadesAmbientales"}, {"id": "663", "title": "Minijuegos de mesa reciclados II", "author": "DemoEM", "authorId": "663", "description": "Elabora tus propios adornos, bisuter\u00eda y decoraci\u00f3n con objetos reciclados Dirigido adultos y mayores de 10 a\u00f1os acompa\u00f1ados por una persona adulta Horario de 18 a 19 horas N\u00famero de plazas: 15   Es necesario la reserva previa mediante preinscr", "img": "", "longitude": "-3.6897406722711366", "latitude": "40.51337745339972", "begin": "2021-11-26T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ItinerariosOtrasActividadesAmbientales"}, {"id": "664", "title": "Mirador Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "664", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.692206111679657", "latitude": "40.419011767401095", "begin": "2021-04-06T00:00:00.0Z", "ending": "2022-04-06T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ActividadesCalleArteUrbano"}, {"id": "665", "title": "Mis primeras cuatro estaciones", "author": "DemoEM", "authorId": "665", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6899208519663427", "latitude": "40.424926347610764", "begin": "2021-12-16T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "666", "title": "Modelando con luces. Plastilina conductiva", "author": "DemoEM", "authorId": "666", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6292874542291638", "latitude": "40.44774002225867", "begin": "2021-10-02T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-11T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "667", "title": "M\u00f3dulo Pedagog\u00edas y herramientas feministas de intervenci\u00f3n. IV Coordenadas Feministas", "author": "DemoEM", "authorId": "667", "description": "2, 9,16 de diciembre y 13 de enero E.I. Clara Campoamor (Villaverde). Este m\u00f3dulo responde a la pregunta de c\u00f3mo llevar a la pr\u00e1ctica las demandas de cambio social que propugnan los feminismos. Desde la educaci\u00f3n y la intervenci\u00f3n social se han", "img": "", "longitude": "-3.691508909255186", "latitude": "40.35087114162283", "begin": "2021-12-02T17:00:00.0Z", "ending": "2022-01-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "668", "title": "M\u00f3dulo Perspectiva feminista en diversas \u00e1reas. IV curso Coordenadas Feministas", "author": "DemoEM", "authorId": "668", "description": "Este m\u00f3dulo plantea mostrar diversas \u00e1reas de trabajo y actuaci\u00f3n, incorporando en ellas la perspectiva de g\u00e9nero. La salud, las diversidades funcionales y la econom\u00eda ser\u00e1n algunas de las materias que se dejar\u00e1n permear por una perspectiva int", "img": "", "longitude": "-3.699005654074825", "latitude": "40.39307289237465", "begin": "2021-11-04T17:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "669", "title": "Modulo Violencias machistas. IV Curso Coordenadas feministas", "author": "DemoEM", "authorId": "669", "description": "20, 27 de enero y 3 y 10 de febrero de 2022. E.I. Juana Do\u00f1a (Arganzuela). En este m\u00f3dulo nos acercaremos a las violencias machistas desde la base que las construye y sustenta hasta algunas de sus \u00faltimas consecuencias.Durante sus sesiones se a", "img": "", "longitude": "-3.699005654074825", "latitude": "40.39307289237465", "begin": "2022-01-20T17:00:00.0Z", "ending": "2022-02-10T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "670", "title": "Momo. Distrito Carabanchel", "author": "DemoEM", "authorId": "670", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.717140510927299", "latitude": "40.39164343238081", "begin": "2021-11-13T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "1ciudad21distritos"}, {"id": "671", "title": "Momo. Distrito San Blas - Canillejas", "author": "DemoEM", "authorId": "671", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.621741078700336", "latitude": "40.42027705095574", "begin": "2021-11-12T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "1ciudad21distritos"}, {"id": "672", "title": "Monet y los impresionistas", "author": "DemoEM", "authorId": "672", "description": "Conferencia. Historia del arte. Ciclo 'Maestros del arte'. Ponente: Mar\u00eda Arango Mu\u00f1oz. Historiadora del Arte La historia de la escultura est\u00e1 repleta de artistas extraordinarios, artistas que superan todas las expectativas. Nos centramos en gr", "img": "", "longitude": "-3.646536107063507", "latitude": "40.40609591857167", "begin": "2021-11-10T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-10T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Historia"}, {"id": "673", "title": "Monogr\u00e1ficos gratuitos decoraci\u00f3n", "author": "DemoEM", "authorId": "673", "description": "En esta ocasi\u00f3n vamos a convertir un tarro de cristal en un bote de almacenaje para el rinc\u00f3n que m\u00e1s nos apetezca. Emplearemos t\u00e9cnicas de pintura a la tiza sobre cristal y decoupage con servilletas. Profesora: Marisa Martinez Moreno.  Plazas ", "img": "", "longitude": "-3.5980969888187393", "latitude": "40.448428925762634", "begin": "2021-11-19T17:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "674", "title": "Monogr\u00e1ficos gratuitos decoraci\u00f3n", "author": "DemoEM", "authorId": "674", "description": "Vamos a convertir una botella que ir\u00eda al reciclaje en una botella que emplearemos para llenarla de agua y utilizaremos en much\u00edsimas ocasiones. Para ello aprenderemos la t\u00e9cnica de pintura en cristal y decoupage. Profesora: Marisa Martinez Mor", "img": "", "longitude": "-3.5980969888187393", "latitude": "40.448428925762634", "begin": "2021-11-12T17:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "675", "title": "MONTA\u00d1\u00c9S", "author": "DemoEM", "authorId": "675", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2022-01-28T20:30:00.0Z", "ending": "2022-01-28T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "676", "title": "Morgan", "author": "DemoEM", "authorId": "676", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.698601359753866", "latitude": "40.40596423138839", "begin": "2022-01-29T00:00:00.0Z", "ending": "2022-01-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "677", "title": "Movimiento y expresi\u00f3n corporal: sac\u00fadete el machismo", "author": "DemoEM", "authorId": "677", "description": "A trav\u00e9s del movimiento corporal somos capaces de soltarnos y expresar nuestras emociones y sentires. Movernos de forma libre en un espacio compartido nos permite conectarnos con otras personas a nivel corporal y emocional y desarrollar nuestra", "img": "", "longitude": "-3.710212677306876", "latitude": "40.36902428128397", "begin": "2021-11-05T17:00:00.0Z", "ending": "2021-11-29T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "EnLinea"}, {"id": "678", "title": "Movimientos", "author": "DemoEM", "authorId": "678", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6840615387926956", "latitude": "40.41906024374356", "begin": "2021-12-04T18:30:00.0Z", "ending": "2021-12-04T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "DanzaBaile"}, {"id": "679", "title": "Mr. Robinson", "author": "DemoEM", "authorId": "679", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6840615387926956", "latitude": "40.41906024374356", "begin": "2021-11-30T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "680", "title": "Muchupilandia", "author": "DemoEM", "authorId": "680", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7081679144829076", "latitude": "40.36968950845358", "begin": "2021-11-28T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-28T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "681", "title": "Mu\u00e9vete con nosotras. Practica pilates", "author": "DemoEM", "authorId": "681", "description": "El efecto principal del pilates es una tonificaci\u00f3n y estiramiento muscular a nivel general y, en particular, un considerable aumento de la fuerza abdominal y de la espalda, lo que finalmente se traduce en una correcci\u00f3n postural y una reducci\u00f3", "img": "", "longitude": "-3.6916379633219116", "latitude": "40.49120609425076", "begin": "2021-11-06T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "682", "title": "Mujeres", "author": "DemoEM", "authorId": "682", "description": "Dentro del ciclo de conferencias \u2018Veinte Treinta: 17 caminos para mejorar el mundo\u2019, en este mes de noviembre prestaremos atenci\u00f3n al Objetivo de Desarrollo Sostenible 5, dedicado a la igualdad de g\u00e9nero, dado que el 25 de noviembre es el D\u00eda I", "img": "", "longitude": "-3.699722994908341", "latitude": "40.426642215368176", "begin": "2021-11-16T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-16T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "683", "title": "Mujeres", "author": "DemoEM", "authorId": "683", "description": "Dentro del ciclo de conferencias \u2018Veinte Treinta: 17 caminos para mejorar el mundo\u2019, en este mes de noviembre prestaremos atenci\u00f3n al Objetivo de Desarrollo Sostenible 5, dedicado a la igualdad de g\u00e9nero, dado que el 25 de noviembre es el D\u00eda I", "img": "", "longitude": "-3.710539712535917", "latitude": "40.45749513485957", "begin": "2021-11-25T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "684", "title": "Mujeres", "author": "DemoEM", "authorId": "684", "description": "Dentro del ciclo de conferencias \u2018Veinte Treinta: 17 caminos para mejorar el mundo\u2019, en este mes de noviembre prestaremos atenci\u00f3n al Objetivo de Desarrollo Sostenible 5, dedicado a la igualdad de g\u00e9nero, dado que el 25 de noviembre es el D\u00eda I", "img": "", "longitude": "-3.7664885474841556", "latitude": "40.397074625115906", "begin": "2021-11-19T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "685", "title": "Mujeres", "author": "DemoEM", "authorId": "685", "description": "Dentro del ciclo de conferencias \u2018Veinte Treinta: 17 caminos para mejorar el mundo\u2019, en este mes de noviembre prestaremos atenci\u00f3n al Objetivo de Desarrollo Sostenible 5, dedicado a la igualdad de g\u00e9nero, dado que el 25 de noviembre es el D\u00eda I", "img": "", "longitude": "-3.6227296605039516", "latitude": "40.37790196240434", "begin": "2021-11-18T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-18T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "686", "title": "Mujeres", "author": "DemoEM", "authorId": "686", "description": "Dentro del ciclo de conferencias \u2018Veinte Treinta: 17 caminos para mejorar el mundo\u2019, en este mes de noviembre prestaremos atenci\u00f3n al Objetivo de Desarrollo Sostenible 5, dedicado a la igualdad de g\u00e9nero, dado que el 25 de noviembre es el D\u00eda I", "img": "", "longitude": "-3.621281890570377", "latitude": "40.39982891410407", "begin": "2021-11-24T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-24T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "687", "title": "Mujeres a trav\u00e9s de la Poes\u00eda y la M\u00fasica", "author": "DemoEM", "authorId": "687", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7000855961559855", "latitude": "40.394522745106734", "begin": "2021-11-21T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "688", "title": "Mujeres aplicadas con el m\u00f3vil", "author": "DemoEM", "authorId": "688", "description": "Actividad dirigida a mujeres que quieran aprender a sacar el m\u00e1ximo partido y solventar dudas acerca de su tel\u00e9fono inteligente o Smartphone.  Todos los viernes de noviembre de 12 a 13:30 h.", "img": "", "longitude": "-3.7143358486689415", "latitude": "40.433958260960964", "begin": "2021-11-05T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "EnLinea"}, {"id": "689", "title": "Mujeres de ciencia", "author": "DemoEM", "authorId": "689", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.677392762224429", "latitude": "40.41817157699025", "begin": "2021-11-26T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "690", "title": "Mujeres de ciencia.", "author": "DemoEM", "authorId": "690", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6772826298329093", "latitude": "40.402190438836826", "begin": "2021-11-25T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "691", "title": "Mujeres digitales. Aula virtual abierta", "author": "DemoEM", "authorId": "691", "description": "Abrimos el aula digital del Espacio de Igualdad Berta C\u00e1ceres para que puedas hacer uso de ella de forma aut\u00f3noma y puedas compartir dudas, inquietudes y saberes tecnol\u00f3gicos con otras mujeres que hagan uso del espacio. Ser\u00e1 necesaria la solici", "img": "", "longitude": "-3.710212677306876", "latitude": "40.36902428128397", "begin": "2021-11-02T10:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "EnLinea"}, {"id": "692", "title": "Mujeres en Afganist\u00e1n: la guerra como violencia integral", "author": "DemoEM", "authorId": "692", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.621741078700336", "latitude": "40.42027705095574", "begin": "2021-11-26T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "693", "title": "Mujeres en las artes. M\u00fasicas, bailarinas y core\u00f3grafas", "author": "DemoEM", "authorId": "693", "description": "Ciclo Mujeres en las Artes Conferencia. A cargo de Juanfer Puebla Tejerina. En esta ocasi\u00f3n pasearemos por la m\u00fasica, la canci\u00f3n, la danza y la coreograf\u00eda para descubrir a algunas de las m\u00e1s notables mujeres de estas disciplinas. Ya que la n\u00f3m", "img": "", "longitude": "-3.6933504628706095", "latitude": "40.48106787416528", "begin": "2021-11-19T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "694", "title": "Mujeres en pie", "author": "DemoEM", "authorId": "694", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6955325387824014", "latitude": "40.40207279862862", "begin": "2021-11-27T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "695", "title": "Mujeres lectoras", "author": "DemoEM", "authorId": "695", "description": "Compartiremos y comentaremos libros, art\u00edculos, relatos, etc escritos por mujeres. Conoceremos y visibilizaremos algunas de sus obras que nos invitan a reflexi\u00f3n colectiva y empoderamiento.Todos los jueves de 16:30 a 18 h.", "img": "", "longitude": "-3.6069161377213526", "latitude": "40.449003967549075", "begin": "2021-11-04T16:30:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "EnLinea"}, {"id": "696", "title": "Mujeres navegando a trav\u00e9s de la red", "author": "DemoEM", "authorId": "696", "description": "\u00bfDudas y/ o dificultades con las aplicaciones m\u00f3viles y las redes sociales? Aprendemos juntas acerca del uso de Gmail, Canva, Zoom, Instagram, Facebook, Tiktok... Plantea y resolvemos.\u00a1Tiremos abajo la brecha digital y navegamos libres y con se", "img": "", "longitude": "-3.6534806246311913", "latitude": "40.442311100791215", "begin": "2021-11-03T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-17T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "697", "title": "Mujeres viajeras", "author": "DemoEM", "authorId": "697", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6795930368034804", "latitude": "40.4166091081099", "begin": "2021-11-10T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-10T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "698", "title": "Mujeres y diversidad funcional: c\u00f3ctel de violencia y multidiscriminaci\u00f3n", "author": "DemoEM", "authorId": "698", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.668092320219012", "latitude": "40.40254931370529", "begin": "2021-11-26T17:30:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "699", "title": "Mu\u00f1eca brava", "author": "DemoEM", "authorId": "699", "description": "Celebrando el D\u00eda Internacional contra la violencia de g\u00e9nero  TEATRO. MU\u00d1ECA BRAVA  Espect\u00e1culo de mon\u00f3logos y canciones (tangos), cuyo hilo conductor es 'la mujer'.   Una galer\u00eda de personajes femeninos que son llevados a escena con un enfoqu", "img": "", "longitude": "-3.6086161200017157", "latitude": "40.405292721436055", "begin": "2021-11-26T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "700", "title": "Mu\u00f1eca Brava", "author": "DemoEM", "authorId": "700", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6718658006661906", "latitude": "40.386293684801885", "begin": "2021-11-19T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "701", "title": "Museo Sorolla", "author": "DemoEM", "authorId": "701", "description": "Conferencia. Historia del arte. Ciclo 'Casas Museo'. El Museo Sorolla, conserva el ambiente original de la vivienda y taller del pintor Joaqu\u00edn Sorolla y Bastida y custodia la m\u00e1s rica colecci\u00f3n de sus obras. Descubriremos una de las casas de a", "img": "", "longitude": "-3.646536107063507", "latitude": "40.40609591857167", "begin": "2021-11-24T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-24T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Historia"}, {"id": "702", "title": "M\u00fasica cinematogr\u00e1fica, hasta nuestro d\u00edas.", "author": "DemoEM", "authorId": "702", "description": "En esta \u00faltima sesi\u00f3n nos centraremos en las grandes figuras musicales de las \u00faltimas d\u00e9cadas del Siglo XX y primeros a\u00f1os del Siglo XXI, en donde ya aparecen los compositores m\u00e1s conocidos por todos. Tambi\u00e9n veremos como la cantidad y variedad", "img": "", "longitude": "-3.6105662311927453", "latitude": "40.433291625973624", "begin": "2021-12-15T18:30:00.0Z", "ending": "2021-12-15T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "703", "title": "M\u00fasica cinematogr\u00e1fica: d\u00e9cadas centrales", "author": "DemoEM", "authorId": "703", "description": "Seguiremos este cuarto d\u00eda con los compositores m\u00e1s relevantes de las d\u00e9cadas centrales del Siglo XX, \u00e9poca donde aparecen los primeros grandes nombres, m\u00fasicos de los que han llegado hasta nosotros muchos de sus trabajos. Adem\u00e1s, comprobaremos", "img": "", "longitude": "-3.6105662311927453", "latitude": "40.433291625973624", "begin": "2021-12-01T18:30:00.0Z", "ending": "2021-12-01T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "704", "title": "M\u00fasica cl\u00e1sica", "author": "DemoEM", "authorId": "704", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.646536107063507", "latitude": "40.40609591857167", "begin": "2021-11-26T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "705", "title": "M\u00fasica cl\u00e1sica", "author": "DemoEM", "authorId": "705", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.646536107063507", "latitude": "40.40609591857167", "begin": "2021-11-13T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "706", "title": "M\u00fasica cl\u00e1sica", "author": "DemoEM", "authorId": "706", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.646536107063507", "latitude": "40.40609591857167", "begin": "2021-11-19T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "707", "title": "M\u00fasica cl\u00e1sica en las bandas sonoras", "author": "DemoEM", "authorId": "707", "description": "Seguiremos se\u00f1alando la relaci\u00f3n que existe entre la m\u00fasica cl\u00e1sica y la cinematogr\u00e1fica, muchas veces este aspecto est\u00e1 presente en las bandas sonoras sin nosotros saberlo. Tambi\u00e9n aqu\u00ed nos detendremos en algunos ejemplos musicales donde de ma", "img": "", "longitude": "-3.6105662311927453", "latitude": "40.433291625973624", "begin": "2021-11-10T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-10T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "708", "title": "M\u00fasica dedicada a la mujer", "author": "DemoEM", "authorId": "708", "description": "Concierto de piano,  a cargo de Eugenia Gabrieluk, piano. En fechas cercanas al D\u00eda Contra la Violencia de G\u00e9nero, proponemos este concierto de grandes composiciones dedicadas a la mujer de diferentes \u00e9pocas y diferentes estilos: A. Soler, L. v", "img": "", "longitude": "-3.7216054330053647", "latitude": "40.49082275610172", "begin": "2021-11-20T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "709", "title": "M\u00fasica y emociones", "author": "DemoEM", "authorId": "709", "description": "En este taller vamos a crear un espacio para ti, para nosotras, donde podremos expresar nuestras emociones a trav\u00e9s de la m\u00fasica, con diferentes t\u00e9cnicas de movimiento de nuestro cuerpo, a trav\u00e9s de t\u00e9cnicas de escritura y de expresi\u00f3n.Todos lo", "img": "", "longitude": "-3.6069161377213526", "latitude": "40.449003967549075", "begin": "2021-11-04T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "710", "title": "M\u00fasica: `Yo Soy Tango\u00b4", "author": "DemoEM", "authorId": "710", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6940501846610894", "latitude": "40.35639654251886", "begin": "2021-11-26T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "711", "title": "Musikids, el original", "author": "DemoEM", "authorId": "711", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6920627827867514", "latitude": "40.37164288657417", "begin": "2021-11-13T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "712", "title": "NACH", "author": "DemoEM", "authorId": "712", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.698601359753866", "latitude": "40.40596423138839", "begin": "2022-01-23T19:00:00.0Z", "ending": "2022-01-23T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "713", "title": "Narrando el humor perdido", "author": "DemoEM", "authorId": "713", "description": "Distintos narradores orales participar\u00e1n en un minimarat\u00f3n de cuentos infantiles y nos introducir\u00e1n en lo m\u00e1s hondo del humor a trav\u00e9s de sus desternillantes historias.\u00a0  \u00a0   S\u00e1bado 13 de noviembre     De 12.45-14.30 horas. (3 sesiones por d\u00eda ", "img": "", "longitude": "-3.6958072892892155", "latitude": "40.391054868587204", "begin": "2021-11-13T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-14T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "714", "title": "Naturaleza fluida: origen y esencia", "author": "DemoEM", "authorId": "714", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.621741078700336", "latitude": "40.42027705095574", "begin": "2021-11-02T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-15T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "715", "title": "No estamos solas", "author": "DemoEM", "authorId": "715", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.668092320219012", "latitude": "40.40254931370529", "begin": "2022-01-26T18:30:00.0Z", "ending": "2022-01-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "716", "title": "No estamos solas", "author": "DemoEM", "authorId": "716", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.668092320219012", "latitude": "40.40254931370529", "begin": "2021-12-22T18:30:00.0Z", "ending": "2021-12-22T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "717", "title": "No estamos solas", "author": "DemoEM", "authorId": "717", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.668092320219012", "latitude": "40.40254931370529", "begin": "2021-11-24T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-24T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "718", "title": "No hay nada que hacer para que te quieran", "author": "DemoEM", "authorId": "718", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6955325387824014", "latitude": "40.40207279862862", "begin": "2021-11-20T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "DanzaBaile"}, {"id": "719", "title": "No sin mi hija", "author": "DemoEM", "authorId": "719", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.741639735552097", "latitude": "40.37690319217392", "begin": "2021-11-26T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CineActividadesAudiovisuales"}, {"id": "720", "title": "Noche de reyes", "author": "DemoEM", "authorId": "720", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.697247685884226", "latitude": "40.39241374953321", "begin": "2022-01-20T19:00:00.0Z", "ending": "2022-03-06T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "721", "title": "Nos queda la noche", "author": "DemoEM", "authorId": "721", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2021-10-28T20:00:00.0Z", "ending": "2022-06-23T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "722", "title": "Nube Nube", "author": "DemoEM", "authorId": "722", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6899208519663427", "latitude": "40.424926347610764", "begin": "2021-12-21T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-23T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "723", "title": "Nuestra danza", "author": "DemoEM", "authorId": "723", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6718658006661906", "latitude": "40.386293684801885", "begin": "2021-11-17T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-17T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "DanzaBaile"}, {"id": "724", "title": "Nuestros Cines Desaparecidos", "author": "DemoEM", "authorId": "724", "description": "Charla-coloquio con el ponente, Antonio Ferrer.  Vamos a ver y recordar las distintas salas de cine, desde peque\u00f1os barracones hasta grandes edificios que han existido desde los or\u00edgenes del cinemat\u00f3grafo, hasta su casi desaparici\u00f3n, en el Dist", "img": "", "longitude": "-3.775144917950534", "latitude": "40.399764677637116", "begin": "2021-11-18T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-18T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CineActividadesAudiovisuales"}, {"id": "725", "title": "Nuevas formas de construir nuestro mundo. Bioconstrucci\u00f3n y autoconstrucci\u00f3n", "author": "DemoEM", "authorId": "725", "description": "Ruben Solsona nos hablar\u00e1 del ODS 9: construir infraestructuras resilientes, promover la industrializaci\u00f3n inclusiva y sostenible y fomentar la innovaci\u00f3n.", "img": "", "longitude": "-3.7105999955473625", "latitude": "40.42738668300474", "begin": "2021-11-19T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "726", "title": "\u00d1as Teatro: 'Esos monstruos me hacen reir'", "author": "DemoEM", "authorId": "726", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.587638001688095", "latitude": "40.45531140556268", "begin": "2021-11-27T12:30:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "727", "title": "Obras finalistas en el Concurso de Dibujo Infantil 'La ciudad desde mis ojos'", "author": "DemoEM", "authorId": "727", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6955325387824014", "latitude": "40.40207279862862", "begin": "2021-11-15T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "728", "title": "Oficina de informaci\u00f3n juvenil", "author": "DemoEM", "authorId": "728", "description": "Visita a tu Informadora Juvenil, podr\u00e1s resolver todas tus dudas sobre educaci\u00f3n, salud, ocio,\u2026 Adem\u00e1s de informarte sobre todas las actividades y recursos que hay gratuitos para ti.   Celebraci\u00f3n: lunes a jueves de 12 a 14 h y de 16 a 19:30 h ", "img": "", "longitude": "-3.6906342081203283", "latitude": "40.49231828430878", "begin": "2021-11-01T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Fiestas"}, {"id": "729", "title": "Og\u00fan Afrobeat -", "author": "DemoEM", "authorId": "729", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6985778802913103", "latitude": "40.393432756132874", "begin": "2021-12-11T20:00:00.0Z", "ending": "2021-12-11T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "1ciudad21distritos"}, {"id": "730", "title": "Omar", "author": "DemoEM", "authorId": "730", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6840615387926956", "latitude": "40.41906024374356", "begin": "2021-11-29T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-29T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CineActividadesAudiovisuales"}, {"id": "731", "title": "On Tour", "author": "DemoEM", "authorId": "731", "description": "MONCLOA A RITMO DE JAZZ   JAZZ FOR GIRLS  'On Tour'  Formaci\u00f3n:  Helena Lled\u00f3 Gonz\u00e1lez, voz Nuria Sanz de Castro, voz Raquel Sevilla Galindo, voz Rebeca Lled\u00f3 Gonz\u00e1lez, voz Pablo Albarr\u00e1n Lled\u00f3:  Guitarra Alfonso Albarr\u00e1n Marcos:  Bater\u00eda El co", "img": "", "longitude": "-3.7195669111891703", "latitude": "40.46678159096302", "begin": "2021-11-12T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Flamenco"}, {"id": "732", "title": "On Tour", "author": "DemoEM", "authorId": "732", "description": "MONCLOA A RITMO DE JAZZ     JAZZ FOUR GIRLS  'On Tour'  Formaci\u00f3n:  Helena Lled\u00f3 Gonz\u00e1lez, voz Nuria Sanz de Castro, voz Raquel Sevilla Galindo, voz Rebeca Lled\u00f3 Gonz\u00e1lez, voz Pablo Albarr\u00e1n Lled\u00f3:  Guitarra Alfonso Albarr\u00e1n Marcos:  Bater\u00eda El", "img": "", "longitude": "-3.7195669111891703", "latitude": "40.46678159096302", "begin": "2021-11-12T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CuentacuentosTiteresMarionetas"}, {"id": "733", "title": "Opening Night", "author": "DemoEM", "authorId": "733", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2022-02-16T20:00:00.0Z", "ending": "2022-02-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "734", "title": "Optometr\u00eda Violeta", "author": "DemoEM", "authorId": "734", "description": "Jornadas d\u00eda internacional de la eliminaci\u00f3n de la violencia contra la mujer distrito de Latina. La compa\u00f1\u00eda 'Montajes en el Abismo', presenta 'Optometr\u00eda Violeta' o \u00a1c\u00f3mo acercarte a tu pareja cuando la mirada feminista os distancia!  El alcal", "img": "", "longitude": "-3.7819616113032115", "latitude": "40.378853797128336", "begin": "2021-11-26T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "735", "title": "Optometr\u00eda violeta", "author": "DemoEM", "authorId": "735", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.727740326743959", "latitude": "40.38684744124125", "begin": "2021-11-27T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "736", "title": "Pablo Asenjo", "author": "DemoEM", "authorId": "736", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.662968075865235", "latitude": "40.42206601994432", "begin": "2021-11-02T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-16T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "737", "title": "Pablo Neruda y su influencia en Europa", "author": "DemoEM", "authorId": "737", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7105999955473625", "latitude": "40.42738668300474", "begin": "2021-11-26T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "738", "title": "Paco S\u00e1nchez: 'Endiabladamente divertido'", "author": "DemoEM", "authorId": "738", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.587638001688095", "latitude": "40.45531140556268", "begin": "2021-11-14T12:30:00.0Z", "ending": "2021-11-14T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "739", "title": "Para\u00edso de Inmaculada Alvear", "author": "DemoEM", "authorId": "739", "description": "Teatro  Sinopsis: Juan es alto directivo de una importante empresa hotelera, y necesita un coraz\u00f3n. Es competitivo, marrullero, taca\u00f1o y duro con los dem\u00e1s.   Tras el trasplante comienza a ser sensible a actitudes y situaciones en las que antes", "img": "", "longitude": "-3.646536107063507", "latitude": "40.40609591857167", "begin": "2021-11-27T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "740", "title": "Pareja abierta", "author": "DemoEM", "authorId": "740", "description": "Teatro a dos voces, de Dar\u00edo Fo. A cargo de Cruz S\u00e1nchez y Pablo Pinedo. Sinopsis: Lectura dramatizada de la obra \u200bPareja Abierta, tragicomedia coescrita por Franca Rame y Dar\u00edo Fo. En clave de humor nos relata el conflicto que surge en un matr", "img": "", "longitude": "-3.7216054330053647", "latitude": "40.49082275610172", "begin": "2021-11-13T23:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "741", "title": "Parlamento Cosmopol\u00edtico", "author": "DemoEM", "authorId": "741", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.692206111679657", "latitude": "40.419011767401095", "begin": "2021-10-21T00:00:00.0Z", "ending": "2022-03-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CineActividadesAudiovisuales"}, {"id": "742", "title": "Paseos por los barrios del Retiro", "author": "DemoEM", "authorId": "742", "description": "", "img": "", "longitude": "0", "latitude": "0", "begin": "2021-11-10T17:00:00.0Z", "ending": "2021-11-10T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ExcursionesItinerariosVisitas"}, {"id": "743", "title": "Paseos por los barrios del Retiro", "author": "DemoEM", "authorId": "743", "description": "", "img": "", "longitude": "0", "latitude": "0", "begin": "2021-11-17T11:00:00.0Z", "ending": "2021-11-17T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ExcursionesItinerariosVisitas"}, {"id": "744", "title": "Paula Parker", "author": "DemoEM", "authorId": "744", "description": "La est\u00e9tica del swing y de la m\u00fasica de jazz, que en Estados Unidos puso todo patas arriba sin demasiadas distinciones entre clases sociales durante las d\u00e9cadas de los a\u00f1os 30 y 40 del pasado siglo XX, contin\u00faa cobrando inter\u00e9s entre la afici\u00f3n", "img": "", "longitude": "-3.692206111679657", "latitude": "40.419011767401095", "begin": "2021-11-14T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-14T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "745", "title": "PENSAMIENTO", "author": "DemoEM", "authorId": "745", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2021-10-29T00:00:00.0Z", "ending": "2022-10-24T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "746", "title": "Pensamientos y emociones, Haz amistad con tu cerebro. los pensamientos no se alteran por los hechos, sino  por lo que piensas acerca de ell", "author": "DemoEM", "authorId": "746", "description": "Conferencia,   a cargo de Leticia Mart\u00edn Lalfontan, Psic\u00f3loga y conferenciante Ciclo psicolog\u00eda social y las relaciones personales Alberto Ellis plantea que nos sentimos de un modo u otro en funci\u00f3n de c\u00f3mo interpretamos la realidad", "img": "", "longitude": "-3.7214686777952974", "latitude": "40.48025613358832", "begin": "2021-11-15T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-15T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "747", "title": "Pepe Gimeno. Gr\u00e1fica creciente", "author": "DemoEM", "authorId": "747", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7054840717141966", "latitude": "40.4138864430981", "begin": "2021-10-26T19:00:00.0Z", "ending": "2021-12-05T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "748", "title": "PEQUE\u00d1OS EXPERIMENTOS", "author": "DemoEM", "authorId": "748", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2021-11-20T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "749", "title": "Peque\u00f1os Hortelanos", "author": "DemoEM", "authorId": "749", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6793290785184363", "latitude": "40.40911512464532", "begin": "2021-11-14T11:00:00.0Z", "ending": "2021-11-14T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "750", "title": "Perib\u00e1\u00f1ez y el comendador de Oca\u00f1a", "author": "DemoEM", "authorId": "750", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6899208519663427", "latitude": "40.424926347610764", "begin": "2022-02-03T00:00:00.0Z", "ending": "2022-02-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "751", "title": "Peter Pan y el Capit\u00e1n Garfio", "author": "DemoEM", "authorId": "751", "description": "Compa\u00f1\u00eda Entremanos. Toda la familia disfrutar\u00e1 con esta nueva disputa entre el Capit\u00e1n garfio y Peter Pan. En esta ocasi\u00f3n Peter Pan y los ni\u00f1os perdidos tendr\u00e1n que evitar que Garfio vierta todos sus residuos al mar de Nunca jam\u00e1s.", "img": "", "longitude": "-3.6420353342333227", "latitude": "40.476859845869534", "begin": "2021-11-28T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-28T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "752", "title": "Pilates en familia", "author": "DemoEM", "authorId": "752", "description": "Creamos un espacio de crecimiento donde, a trav\u00e9s del pilates, madres e hijas/os aprendemos a respirar mejor, concentrarnos, relajarnos, estirarnos y conocer mejor nuestro universo corporal y emocional. Un buen momento para pararnos y acompa\u00f1ar", "img": "", "longitude": "-3.6916379633219116", "latitude": "40.49120609425076", "begin": "2021-11-06T10:45:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "753", "title": "Pilotando la nave espacial Tierra", "author": "DemoEM", "authorId": "753", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7216054330053647", "latitude": "40.49082275610172", "begin": "2021-11-26T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "1ciudad21distritos"}, {"id": "754", "title": "Pilotando la nave espacial Tierra", "author": "DemoEM", "authorId": "754", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.621281890570377", "latitude": "40.39982891410407", "begin": "2021-11-20T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "1ciudad21distritos"}, {"id": "755", "title": "PILOTANDO LA NAVE ESPACIAL TIERRA", "author": "DemoEM", "authorId": "755", "description": "TALLER DE SOSTENIBILIDAD PARA NI\u00d1OS Y NI\u00d1AS en torno a las ideas de Buckminster Fuller  PILOTANDO LA NAVE ESPACIAL TIERRA  Al dise\u00f1ador, arquitecto e inventor Buckminster Fuller le gustaba llamar a nuestro planeta 'la nave espacial Tierra' e im", "img": "", "longitude": "-3.621281890570377", "latitude": "40.39982891410407", "begin": "2021-11-20T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ItinerariosOtrasActividadesAmbientales"}, {"id": "756", "title": "Pinceles y cinceles", "author": "DemoEM", "authorId": "756", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.645543866498554", "latitude": "40.47484735634347", "begin": "2021-09-16T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-15T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "757", "title": "Pinocchio", "author": "DemoEM", "authorId": "757", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6899208519663427", "latitude": "40.424926347610764", "begin": "2021-12-25T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "758", "title": "Pinocho", "author": "DemoEM", "authorId": "758", "description": "Nunca es demasiado pronto para iniciar a los beb\u00e9s en el maravilloso mundo del libro y de la lectura, adem\u00e1s de estimular su imaginaci\u00f3n, descubrir\u00e1n colores, sonidos y palabras que enriquecer\u00e1n su vocabulario. Las historias han sido adaptadas ", "img": "", "longitude": "-3.6976620067964996", "latitude": "40.46903299144094", "begin": "2021-11-17T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-17T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "759", "title": "Pinocho", "author": "DemoEM", "authorId": "759", "description": "Nunca es demasiado pronto para iniciar a los beb\u00e9s en el maravilloso mundo del libro y de la lectura, adem\u00e1s de estimular su imaginaci\u00f3n, descubrir\u00e1n colores, sonidos y palabras que enriquecer\u00e1n su vocabulario. Las historias han sido adaptadas ", "img": "", "longitude": "-3.6416899839787695", "latitude": "40.42941133441142", "begin": "2021-11-18T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-18T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "760", "title": "Pinocho en el cole", "author": "DemoEM", "authorId": "760", "description": "Teatro de t\u00edteres. A cargo de la Compa\u00f1\u00eda Tapa Tapita Tap\u00f3n. Tem\u00e1tica:  Tras unos d\u00edas en el cole, Pinocho empieza a sufrir las burlas de algunos compa\u00f1eros por ser diferente. Con la ayuda del p\u00fablico se buscar\u00e1 una soluci\u00f3n, y se har\u00e1 ver que ", "img": "", "longitude": "-3.7779055687726535", "latitude": "40.519673311658686", "begin": "2021-11-28T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-28T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CuentacuentosTiteresMarionetas"}, {"id": "761", "title": "Pintando con ilusi\u00f3n", "author": "DemoEM", "authorId": "761", "description": "Exposici\u00f3n de pintura a cargo del colectivo 'Arte en la calle'. Horarios: de lunes a viernes, de 9.30 a 13.30 y de 16.30 a 21.30 h. S\u00e1bados, de 10.30 a 13.30 y de 16.30 a 21.30 h.", "img": "", "longitude": "-3.653214777359331", "latitude": "40.40939173676513", "begin": "2021-11-08T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "762", "title": "Pipa, el T\u00edtere Maravilla", "author": "DemoEM", "authorId": "762", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6866519471003647", "latitude": "40.41878362561595", "begin": "2021-11-27T12:30:00.0Z", "ending": "2021-11-28T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CuentacuentosTiteresMarionetas"}, {"id": "763", "title": "Plantas carn\u00edvoras", "author": "DemoEM", "authorId": "763", "description": "Taller familiar.  Conoce algunos secretos de estas inocentes plantas      Horario: de 17  a 18:30 horas Dirigido a ni\u00f1os y ni\u00f1as  de 7  a 12 a\u00f1os, acompa\u00f1ados de un adulto N\u00famero de plazas: 15 Es necesario la reserva previa mediente preincripci", "img": "", "longitude": "-3.6897406722711366", "latitude": "40.51337745339972", "begin": "2021-11-20T17:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "764", "title": "Pocahontas", "author": "DemoEM", "authorId": "764", "description": "Todos los viernes la biblioteca ofrece sesiones de cine. Pel\u00edculas cl\u00e1sicas y m\u00e1s actuales para el disfrute de toda la familia. Para asistir, deber\u00e1s recoger una invitaci\u00f3n que se pondr\u00e1 a disposici\u00f3n en el mostrador principal de la biblioteca ", "img": "", "longitude": "-3.6105662311927453", "latitude": "40.433291625973624", "begin": "2021-11-19T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CineActividadesAudiovisuales"}, {"id": "765", "title": "Poes\u00eda en Oto\u00f1o", "author": "DemoEM", "authorId": "765", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7105999955473625", "latitude": "40.42738668300474", "begin": "2021-11-12T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "RecitalesPresentacionesActosLiterarios"}, {"id": "766", "title": "Poes\u00eda y Amigos en Pac\u00edfico", "author": "DemoEM", "authorId": "766", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6772826298329093", "latitude": "40.402190438836826", "begin": "2021-11-11T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-11T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "767", "title": "Polif\u00f3nica Gredos San Diego y Polif\u00f3nica Nuestra Se\u00f1ora de la Merced", "author": "DemoEM", "authorId": "767", "description": "CoralesL Polif\u00f3nica Nuestra Se\u00f1ora de la Merced, Calle Corregidor Juan Francisco de Luj\u00e1n, 101. Tema: Adviento.", "img": "", "longitude": "-3.6451174140611697", "latitude": "40.40192362979384", "begin": "2021-11-28T20:45:00.0Z", "ending": "2021-11-28T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "768", "title": "Polif\u00f3nica Sagrada Familia y Orfe\u00f3n Moratalaz", "author": "DemoEM", "authorId": "768", "description": "Corales: Polif\u00f3nica Sagrada Familia y Orfe\u00f3n Moratalaz Parroquia Nuestra Se\u00f1ora de Bel\u00e9n. Calle Corregido rrodrigo Rodr\u00edguez, 12.  Tema: Cristo Rey.", "img": "", "longitude": "-3.658399250161941", "latitude": "40.40805601523509", "begin": "2021-11-20T20:15:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "769", "title": "Pompas y otros cuentos", "author": "DemoEM", "authorId": "769", "description": "Compa\u00f1\u00eda Cuentos fugaces. Este duende nos trasladar\u00e1 a un viaje por un bosque lleno de originales personajes que nos ense\u00f1ar\u00e1n la magia de las pompas.", "img": "", "longitude": "-3.6420353342333227", "latitude": "40.476859845869534", "begin": "2021-11-14T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-14T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CuentacuentosTiteresMarionetas"}, {"id": "770", "title": "Por las que ya no est\u00e1is. Acto de conmemoraci\u00f3n", "author": "DemoEM", "authorId": "770", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6534806246311913", "latitude": "40.442311100791215", "begin": "2021-11-25T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ItinerariosOtrasActividadesAmbientales"}, {"id": "771", "title": "Por una ciudadan\u00eda cr\u00edtica", "author": "DemoEM", "authorId": "771", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6772826298329093", "latitude": "40.402190438836826", "begin": "2021-11-23T18:30:00.0Z", "ending": "2021-12-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "772", "title": "Presentaci\u00f3n de la exposici\u00f3n 'Sanando en red: manos que encienden luces'. Laboratorio fotogr\u00e1fico para la sanaci\u00f3n colectiva frente a la v", "author": "DemoEM", "authorId": "772", "description": "Con el motivo del 25N, D\u00eda Internacional de la Eliminaci\u00f3n de la Violencia contra las Mujeres, la Red Municipal de Espacios de Igualdad nos hemos unido para crear una exposici\u00f3n fotogr\u00e1fica en el marco del proyecto 'Empoderar-T'.  A trav\u00e9s de e", "img": "", "longitude": "-3.7143358486689415", "latitude": "40.433958260960964", "begin": "2021-11-15T17:00:00.0Z", "ending": "2021-11-15T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "773", "title": "Presentaci\u00f3n del  libro 'El Rastro, las fuentes de su origen, historia y desarrollo urbano ' de Germ\u00e1n Cano L\u00f3pez.", "author": "DemoEM", "authorId": "773", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7054840717141966", "latitude": "40.4138864430981", "begin": "2021-11-11T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-11T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "RecitalesPresentacionesActosLiterarios"}, {"id": "774", "title": "Presentaci\u00f3n del libro El logos invisible", "author": "DemoEM", "authorId": "774", "description": "Carmen Bengoechea Bernal. Con la participaci\u00f3n de la propia escritora y la Asociaci\u00f3n el Olivar.", "img": "", "longitude": "-3.6420353342333227", "latitude": "40.476859845869534", "begin": "2021-11-28T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-28T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "RecitalesPresentacionesActosLiterarios"}, {"id": "775", "title": "Presentaci\u00f3n del libro 'Discurso de Blanda y Firme'", "author": "DemoEM", "authorId": "775", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.699722994908341", "latitude": "40.426642215368176", "begin": "2021-11-17T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-17T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "776", "title": "Presentaci\u00f3n del libro 'S\u00f3crates y Buda se encuentran en un bar'", "author": "DemoEM", "authorId": "776", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.651841641389484", "latitude": "40.42342659084215", "begin": "2022-01-25T18:30:00.0Z", "ending": "2022-01-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "RecitalesPresentacionesActosLiterarios"}, {"id": "777", "title": "Presentaci\u00f3n del libro 'Tras el cristal'", "author": "DemoEM", "authorId": "777", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7664885474841556", "latitude": "40.397074625115906", "begin": "2021-11-12T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "RecitalesPresentacionesActosLiterarios"}, {"id": "778", "title": "Presentaci\u00f3n del libro: 'No puede ser', de Clara Fontser\u00e9 Morales", "author": "DemoEM", "authorId": "778", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.651841641389484", "latitude": "40.42342659084215", "begin": "2021-11-26T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "RecitalesPresentacionesActosLiterarios"}, {"id": "779", "title": "Programa de empodereamiento ante el empleo para mujeres con Fundaci\u00f3n Mujeres", "author": "DemoEM", "authorId": "779", "description": "Espacio en el que se da apoyo y acompa\u00f1amiento a todas las mujeres participantes a trav\u00e9s de un itinerario de formaci\u00f3n en el que nos centraremos en: - Entrenar las competencias y habilidades para mejorar la empleabilidad. - Mejorar las compete", "img": "", "longitude": "-3.6292460351699867", "latitude": "40.37128211425518", "begin": "2021-11-02T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-16T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "780", "title": "Propuestas Vegap 2020", "author": "DemoEM", "authorId": "780", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.692206111679657", "latitude": "40.419011767401095", "begin": "2021-10-28T00:00:00.0Z", "ending": "2022-01-09T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "781", "title": "Proyecci\u00f3n del documental 'Antonio Machado, los d\u00edas azules'", "author": "DemoEM", "authorId": "781", "description": "'Antonio Machado. Los d\u00edas azules' es un largometraje documental que recupera la memoria y la obra de Antonio Machado. Un homenaje a la vida del poeta como s\u00edmbolo de la Espa\u00f1a que se perdi\u00f3: un canto a la importancia de la cultura para la vida", "img": "", "longitude": "-3.7098591212735883", "latitude": "40.41410290844665", "begin": "2021-11-23T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-23T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "782", "title": "Proyecci\u00f3n online de 'El a\u00f1o que dejamos de jugar'", "author": "DemoEM", "authorId": "782", "description": "Anna es una ni\u00f1a jud\u00eda de nueve a\u00f1os que vive en Berl\u00edn durante la \u00e9poca de los a\u00f1os 30. El inminente ascenso de Hitler al poder cambia su vida y la de su familia de manera radical, ya que deciden abandonar el pa\u00eds y huir a Suiza.    T\u00edtulo ori", "img": "", "longitude": "0", "latitude": "0", "begin": "2022-02-04T00:00:00.0Z", "ending": "2022-02-06T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CineActividadesAudiovisuales"}, {"id": "783", "title": "Proyecci\u00f3n online de 'Marguerite Duras. Par\u00eds, 1944' de Emmanuel Finkiel", "author": "DemoEM", "authorId": "783", "description": "En la Francia ocupada por los nazis de 1944, la joven y brillante escritora Marguerite Duras participa activamente en la Resistencia junto con su marido, Robert Antelme. Cuando Robert es deportado por la Gestapo, Marguerite se embarca en una lu", "img": "", "longitude": "0", "latitude": "0", "begin": "2021-12-03T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-05T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CineActividadesAudiovisuales"}, {"id": "784", "title": "Proyecto Compositoras", "author": "DemoEM", "authorId": "784", "description": "Concierto comentado a cargo de 8 grandes int\u00e9rpretes del panorama l\u00edrico espa\u00f1ol, con m\u00fasica 100% de mujeres compositoras, con repertorio coral y vocal de 1830\u00aa 1930. Dentro de las compositoras que seleccionamos hay dos espa\u00f1olas: Soledad de Be", "img": "", "longitude": "-3.6504253324201104", "latitude": "40.42447060804354", "begin": "2021-11-26T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "785", "title": "Puertas abiertas del huerto del CIN", "author": "DemoEM", "authorId": "785", "description": "Eventos especiales. Con motivo de la celebraci\u00f3n de d\u00edas de especial inter\u00e9s, se programar\u00e1n ciertas actividades fuera del calendario habitual del CIN.  Juegos y talleres en familia   Familias con ni\u00f1os/as a partir de 6 a\u00f1os.  Horario de 11 a 1", "img": "", "longitude": "-3.6897406722711366", "latitude": "40.51337745339972", "begin": "2021-11-20T11:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ItinerariosOtrasActividadesAmbientales"}, {"id": "786", "title": "Puerto Vaiv\u00e9n", "author": "DemoEM", "authorId": "786", "description": "Folclore latino y jarocho mexicano.  Puerto Vaiv\u00e9n es un proyecto multicultural formado por siete m\u00fasicos de procedencia espa\u00f1ola, mexicana, venezolana y chilena. La idea original parte de los compositores madrile\u00f1os Cristina Villam\u00eda y Daniel ", "img": "", "longitude": "-3.6581195337045274", "latitude": "40.4760846979538", "begin": "2021-11-13T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "787", "title": "QUEEN 'We are the champions''", "author": "DemoEM", "authorId": "787", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6602546064905397", "latitude": "40.3735856436473", "begin": "2021-11-21T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "RockPop"}, {"id": "788", "title": "QUERIDA CARMEN. QUERIDA ELENA", "author": "DemoEM", "authorId": "788", "description": "Barraquita a Escena. Carmen Laforet y Elena Fort\u00fan fueron dos c\u00e9lebres escritoras querealizaron aportaciones de incalculable valor en la literatura espa\u00f1ola del siglo pasado, cada una en su estilo y generaci\u00f3n. Gracias a la rec\u00edproca admiraci\u00f3n", "img": "", "longitude": "-3.621281890570377", "latitude": "40.39982891410407", "begin": "2021-11-26T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "DanzaBaile"}, {"id": "789", "title": "Querida Carmen. Querida Elena", "author": "DemoEM", "authorId": "789", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7510337449848636", "latitude": "40.37420290010211", "begin": "2021-11-20T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "790", "title": "Querida Carmen. Querida Lola. Compa\u00f1\u00eda Barraquita a escena", "author": "DemoEM", "authorId": "790", "description": "Carmen Laforet y Elena Fort\u00fan fueron dos c\u00e9lebres escritoras que realizaron aportaciones deincalculable valor en la literatura espa\u00f1ola del siglo pasado. Gracias a la rec\u00edproca admiraci\u00f3n por sus libros, Elena y Carmen se ponen en contacto, com", "img": "", "longitude": "-3.665799020694628", "latitude": "40.47960826297022", "begin": "2021-11-12T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "791", "title": "Querida Leia", "author": "DemoEM", "authorId": "791", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6840615387926956", "latitude": "40.41906024374356", "begin": "2021-11-28T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-28T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "792", "title": "Quiero ser malabarista", "author": "DemoEM", "authorId": "792", "description": "Circo-Teatro infantil Espect\u00e1culo de teatro que fomenta la igualdad. Una actriz y un actor combinar\u00e1n distintas disciplinas como malabares, acrobacias o magia. Sinopsis: Martuky quiere ser malabarista. Entrena y practica a diario para conseguir", "img": "", "longitude": "-3.685946562681175", "latitude": "40.51635495615339", "begin": "2021-11-20T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CircoMagia"}, {"id": "793", "title": "Quique Gonz\u00e1lez", "author": "DemoEM", "authorId": "793", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.698601359753866", "latitude": "40.40596423138839", "begin": "2022-01-14T20:00:00.0Z", "ending": "2022-01-14T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "794", "title": "Rafa Mun\u00e1rriz. \u00abAproximaci\u00f3n a una realidad est\u00e1tica\u00bb", "author": "DemoEM", "authorId": "794", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2021-10-06T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "795", "title": "Rafael Bot\u00ed 'Paisajes 1922-1970'", "author": "DemoEM", "authorId": "795", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7106116887809817", "latitude": "40.42737760210632", "begin": "2021-05-20T00:00:00.0Z", "ending": "2022-05-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "796", "title": "Rafael Toribio Fern\u00e1ndez", "author": "DemoEM", "authorId": "796", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.662968075865235", "latitude": "40.42206601994432", "begin": "2021-11-17T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "797", "title": "Rapaces, insectos y polinizadores \u00a1Madrid os necesita!", "author": "DemoEM", "authorId": "797", "description": "Hemos organizado una nueva conferencia, esta vez para tratar el  ODS  15 Vida de ecosistemas terrestres, impartida por personal del Centro de recuperaci\u00f3n de rapaces nocturnas Brinzal.  Inscripci\u00f3n mediante formulario web.", "img": "", "longitude": "-3.7074488154950584", "latitude": "40.40003652682007", "begin": "2021-11-17T17:30:00.0Z", "ending": "2021-11-17T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "798", "title": "Rebeld\u00edas Posibles", "author": "DemoEM", "authorId": "798", "description": "XXVII Semana Cultural del Centro Cultural Castilla la Mancha de Latina. Con el 'Grupo de Teatro Trasluz'. Habla de alguien decente en un mundo indecente. La sobriedad frente a la espectacularidad, la tenacidad frente a la impaciencia, el ideali", "img": "", "longitude": "-3.7562667464373223", "latitude": "40.39552931214334", "begin": "2021-11-19T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "799", "title": "Reci\u00e9n casados", "author": "DemoEM", "authorId": "799", "description": "Compa\u00f1\u00eda De Cunto Producciones. Reci\u00e9n casados es una comedia teatral para re\u00edrte sin parar jugando con la impro y la interacci\u00f3n del p\u00fablico. El casamiento, los momentos m\u00e1s felices, las infidelidades, el sexo, las segundas  oportunidades y mu", "img": "", "longitude": "-3.6420353342333227", "latitude": "40.476859845869534", "begin": "2021-11-19T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "800", "title": "Recital de Poes\u00eda del amor y el desamor con piano", "author": "DemoEM", "authorId": "800", "description": "La escritora Inmaculada G\u00f3mez Mart\u00edn y el pianista David Ruiz presentan esta propuesta construida con la sensibilidad exquisita de las poes\u00edas ya publicadas por Inmaculada, escritora de nuestro mismo barrio, y con la m\u00fasica interpretada por Dav", "img": "", "longitude": "-3.7562667464373223", "latitude": "40.39552931214334", "begin": "2021-11-27T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "RecitalesPresentacionesActosLiterarios"}, {"id": "801", "title": "Recital, homenaje y conmemoraci\u00f3n de Teresa Wilms Montt", "author": "DemoEM", "authorId": "801", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7098591212735883", "latitude": "40.41410290844665", "begin": "2021-11-25T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "RecitalesPresentacionesActosLiterarios"}, {"id": "802", "title": "Recorrido hist\u00f3rico de la mujer en la Polic\u00eda Municipal de Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "802", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7000855961559855", "latitude": "40.394522745106734", "begin": "2021-11-02T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-29T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "803", "title": "Recuerdo tu nombre", "author": "DemoEM", "authorId": "803", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7000855961559855", "latitude": "40.394522745106734", "begin": "2021-10-27T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-22T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "804", "title": "Remedial English 1 (Stage 1)", "author": "DemoEM", "authorId": "804", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710539712535917", "latitude": "40.45749513485957", "begin": "2021-10-07T17:00:00.0Z", "ending": "2022-05-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "805", "title": "Remedial English 2 (Stage 2)", "author": "DemoEM", "authorId": "805", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710539712535917", "latitude": "40.45749513485957", "begin": "2021-10-07T18:00:00.0Z", "ending": "2022-05-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "806", "title": "Repair Caf\u00e9", "author": "DemoEM", "authorId": "806", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6972067902718897", "latitude": "40.39245798191536", "begin": "2021-11-06T00:00:00.0Z", "ending": "2022-01-22T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "807", "title": "Resiliencia y violencia de g\u00e9nero", "author": "DemoEM", "authorId": "807", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.699005654074825", "latitude": "40.39307289237465", "begin": "2021-11-17T10:30:00.0Z", "ending": "2021-12-01T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "808", "title": "Resilientes", "author": "DemoEM", "authorId": "808", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6602546064905397", "latitude": "40.3735856436473", "begin": "2021-11-28T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-28T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "DanzaBaile"}, {"id": "809", "title": "Revoltijo, un payaso viajero", "author": "DemoEM", "authorId": "809", "description": "Infantil    A partir de 4 a\u00f1os.   Revoltijo es un payaso inquieto que quiere viajar y decide ponerse en marcha para conocer el mundo pues quiere hacer re\u00edr a gente de todos los lugares. Incluso viajar a sitios donde nunca han visto un payaso. R", "img": "", "longitude": "-3.606140062044455", "latitude": "40.38281899948726", "begin": "2021-11-12T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "810", "title": "Revueltas", "author": "DemoEM", "authorId": "810", "description": "Exposici\u00f3n de pintura. Paco Chabri\u00e9. Fue en Madrid donde poco a poco se fue desarrollando mi inter\u00e9s por la pintura. Desde 2006, he descubierto, a trav\u00e9s de numerosas exposiciones, el incre\u00edble placer que puede causar una pintura. Placer de la ", "img": "", "longitude": "-3.6544210187969433", "latitude": "40.46088953531134", "begin": "2021-11-01T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "811", "title": "Ricardo Fernandez del Moral presenta 'Flamenqueando'", "author": "DemoEM", "authorId": "811", "description": "Este cantaor y guitarrista castellano manchego, es ganador de la 'Lampara Minera' y de cinco primeros premios en el Festival Internacional del 'Cante de las Minas' de 2012. Ha recorrido Espa\u00f1a con su cante, desde el Teatro Real de Madrid, el Fe", "img": "", "longitude": "-3.761911556533903", "latitude": "40.38513183038149", "begin": "2021-11-21T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Flamenco"}, {"id": "812", "title": "Rinc\u00f3n literario", "author": "DemoEM", "authorId": "812", "description": "Espacio para descubrir escritoras y pensadoras, disfrutar con sus textos y compartir momentos de lectura con otras y otros. Para la realizaci\u00f3n de este taller, te enviaremos el texto por correo electr\u00f3nico para su lectura/escucha previa y el d\u00ed", "img": "", "longitude": "-3.699005654074825", "latitude": "40.39307289237465", "begin": "2021-11-10T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-10T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "813", "title": "Roc\u00edo D\u00edaz", "author": "DemoEM", "authorId": "813", "description": "Cantaora en constante evoluci\u00f3n, inconformista y curiosa por naturaleza, lo que la hace renovarse y crecer como artista con el paso del tiempo. Nos ofrece un espect\u00e1culo de flamenco propio y original con gran personalidad de cantaora que imprim", "img": "", "longitude": "-3.747465416906973", "latitude": "40.407316328180464", "begin": "2021-11-12T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Flamenco"}, {"id": "814", "title": "Roc\u00edo Molina", "author": "DemoEM", "authorId": "814", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.697247685884226", "latitude": "40.39241374953321", "begin": "2021-12-10T19:00:00.0Z", "ending": "2021-12-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "DanzaBaile"}, {"id": "815", "title": "Rodrigo Cuevas", "author": "DemoEM", "authorId": "815", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.698601359753866", "latitude": "40.40596423138839", "begin": "2022-01-20T20:00:00.0Z", "ending": "2022-01-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "816", "title": "Rom\u00e1n Fli\u00fa &amp, Cuarteto Assai", "author": "DemoEM", "authorId": "816", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2021-11-12T20:30:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "817", "title": "Romeo Castellucci. \u00abBros\u00bb", "author": "DemoEM", "authorId": "817", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2021-11-24T20:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "818", "title": "Ronda de libros", "author": "DemoEM", "authorId": "818", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6958072892892155", "latitude": "40.391054868587204", "begin": "2021-09-18T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-04T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "819", "title": "Rostros del mundo II. Pintura.", "author": "DemoEM", "authorId": "819", "description": "Exposici\u00f3n de pintura 'Rostros del mundo (II)'. Por Ignacio Puras Trimi\u00f1o.", "img": "", "longitude": "-3.7327010920242043", "latitude": "40.40647389284976", "begin": "2021-11-02T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "820", "title": "Rufus T. Firefly", "author": "DemoEM", "authorId": "820", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.698601359753866", "latitude": "40.40596423138839", "begin": "2022-02-03T20:00:00.0Z", "ending": "2022-02-03T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "821", "title": "Sabates noves (Zapatos nuevos)", "author": "DemoEM", "authorId": "821", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6292874542291638", "latitude": "40.44774002225867", "begin": "2021-12-18T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-18T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "822", "title": "Salta conmigo", "author": "DemoEM", "authorId": "822", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6292874542291638", "latitude": "40.44774002225867", "begin": "2021-11-27T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-28T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "823", "title": "Salvando el planeta", "author": "DemoEM", "authorId": "823", "description": "T\u00edteres. Compa\u00f1\u00eda Cuentos que cuentan. A trav\u00e9s de esta historia los ni\u00f1os y las ni\u00f1as reflexionar\u00e1n sobre lo que pueden hacer ellos por cuidar La Tierra.", "img": "", "longitude": "-3.6420353342333227", "latitude": "40.476859845869534", "begin": "2021-11-14T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-14T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CuentacuentosTiteresMarionetas"}, {"id": "824", "title": "Sambay", "author": "DemoEM", "authorId": "824", "description": "Por Javier Bruna. Nace de un hallazgo inesperado jugando con el comping de una samba sobre la r\u00edtmica de una buler\u00eda. A partir de ese momento se suman nuevos juegos, como utilizar la armon\u00eda y/o melod\u00eda de standards de jazz sobre esa base o imp", "img": "", "longitude": "-3.749110841406562", "latitude": "40.40159394334669", "begin": "2021-11-19T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "JazzSoulFunkySwingReagge"}, {"id": "825", "title": "Sanando en red. Laboratorio fotogr\u00e1fico para la sanaci\u00f3n colectiva frente a la violencia machista", "author": "DemoEM", "authorId": "825", "description": "Con motivo del 25N, D\u00eda Internacional de la Eliminaci\u00f3n de la Violencia contra las Mujeres, la Red Municipal de Espacios de Igualdad nos unimos para crear una exposici\u00f3n fotogr\u00e1fica en el marco del proyecto 'Empoderar-T'. A trav\u00e9s de ella, visi", "img": "", "longitude": "-3.592395079190456", "latitude": "40.473659104975354", "begin": "2021-11-02T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "826", "title": "Sandra Carrasco y Pedro Ojesto Trio", "author": "DemoEM", "authorId": "826", "description": "MONCLOA A RITMO DE FLAMENCO   SANDRA CARRASCO TR\u00cdO  'Flamenco en estado puro'    Formaci\u00f3n:  Sandra Carrasco, Cante Pedro Ojesto, Piano Mario Montoya, Guitarra Dos grandes del Flamenco como son Sandra Carrasco (cante) y Pedro Ojesto (piano) se ", "img": "", "longitude": "-3.7188765163188293", "latitude": "40.435209393826675", "begin": "2021-11-12T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Flamenco"}, {"id": "827", "title": "Saudade flamenca", "author": "DemoEM", "authorId": "827", "description": "Saudade Flamenca nace del encuentro entre Patricia Prieto y Fernando de la Rua con la intenci\u00f3n e inquietud de fusionar la poes\u00eda del folclore latinoamericano y la canci\u00f3n de autor, todo ello matizado con la inconfundible armon\u00eda m\u00fasical brasil", "img": "", "longitude": "-3.6086161200017157", "latitude": "40.405292721436055", "begin": "2021-11-19T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "828", "title": "Saudade Flamenca", "author": "DemoEM", "authorId": "828", "description": "Nace del encuentro entre Patricia Prieto y Fernando de la R\u00faa con la intenci\u00f3n e inquietud de fusionar la poes\u00eda del folclore latinoamericano y la canci\u00f3n de autor, todo ello matizado con la inconfundible armon\u00eda musical brasile\u00f1a y el lenguaje", "img": "", "longitude": "-3.775144917950534", "latitude": "40.399764677637116", "begin": "2021-11-12T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Flamenco"}, {"id": "829", "title": "Savia project", "author": "DemoEM", "authorId": "829", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.621741078700336", "latitude": "40.42027705095574", "begin": "2021-11-19T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Flamenco"}, {"id": "830", "title": "Segment Saxophone Quartet", "author": "DemoEM", "authorId": "830", "description": "Cuarteto de saxos formado por Paco M\u00e1rquez (soprano) Daniel Cardoso (alto) Isidoro F. Rivas (tenor) y Gabriel Palacios (Bar\u00edtono). Esta formaci\u00f3n instrumental se re\u00fane para ofrecer un repertorio diverso accesible a todos los p\u00fablicos, con temas", "img": "", "longitude": "-3.7800890564106613", "latitude": "40.3829835905706", "begin": "2021-11-19T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "JazzSoulFunkySwingReagge"}, {"id": "831", "title": "Seis Artistas por Amor al Arte. Pintura.", "author": "DemoEM", "authorId": "831", "description": "Exposici\u00f3n de pintura: 'Seis Artistas por Amor al Arte'.", "img": "", "longitude": "-3.7800890564106613", "latitude": "40.3829835905706", "begin": "2021-11-01T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "832", "title": "Selfie aqu\u00ed, selfie all\u00e1", "author": "DemoEM", "authorId": "832", "description": "", "img": "", "longitude": "0", "latitude": "0", "begin": "2021-11-18T17:00:00.0Z", "ending": "2021-11-18T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "1ciudad21distritos"}, {"id": "833", "title": "Semana del \u00c1lbum 2021", "author": "DemoEM", "authorId": "833", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6985778802913103", "latitude": "40.393432756132874", "begin": "2021-11-13T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-14T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "RecitalesPresentacionesActosLiterarios"}, {"id": "834", "title": "Seminario Postnaturaleza y Creaci\u00f3n Contempor\u00e1nea", "author": "DemoEM", "authorId": "834", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.692206111679657", "latitude": "40.419011767401095", "begin": "2021-11-17T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-22T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "835", "title": "Senda 'Aprendemos a orientarnos por el parque del Retiro'", "author": "DemoEM", "authorId": "835", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6793290785184363", "latitude": "40.40911512464532", "begin": "2021-11-28T11:00:00.0Z", "ending": "2021-11-28T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ItinerariosOtrasActividadesAmbientales"}, {"id": "836", "title": "Senda 'Los \u00e1rboles aut\u00f3ctonos en el parque del Retiro'", "author": "DemoEM", "authorId": "836", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6793290785184363", "latitude": "40.40911512464532", "begin": "2021-11-20T11:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ItinerariosOtrasActividadesAmbientales"}, {"id": "837", "title": "Senda 'Los \u00e1rboles aut\u00f3ctonos en el parque del Retiro'", "author": "DemoEM", "authorId": "837", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6793290785184363", "latitude": "40.40911512464532", "begin": "2021-11-26T16:30:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ItinerariosOtrasActividadesAmbientales"}, {"id": "838", "title": "Senda 'Los or\u00edgenes del Retiro'", "author": "DemoEM", "authorId": "838", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6793290785184363", "latitude": "40.40911512464532", "begin": "2021-11-12T16:30:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ItinerariosOtrasActividadesAmbientales"}, {"id": "839", "title": "Sentir la arcilla", "author": "DemoEM", "authorId": "839", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6292874542291638", "latitude": "40.44774002225867", "begin": "2021-11-06T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "840", "title": "Seremos Tango", "author": "DemoEM", "authorId": "840", "description": "FUNDACI\u00d3N AMYC   D\u00daO ROMINA BALETRINO &amp,amp, SERGIO MENEM  'Seremos Tango' 'Seremos Tango' es el nuevo espect\u00e1culo de Romina Balestrino. Es un espect\u00e1culo que hace un recorrido por el tango en sus diferentes variantes, tales como los valses ", "img": "", "longitude": "-3.7705718336913936", "latitude": "40.455461881519724", "begin": "2021-11-25T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "841", "title": "Servir", "author": "DemoEM", "authorId": "841", "description": "Jornadas d\u00eda internacional de la eliminaci\u00f3n de la violencia contra la mujer distrito de Latina. Teatro con la compa\u00f1\u00eda 'La Meduse' basada en la obra 'Las Criadas' de Jean Genet.", "img": "", "longitude": "-3.749110841406562", "latitude": "40.40159394334669", "begin": "2021-11-26T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "842", "title": "Shinova", "author": "DemoEM", "authorId": "842", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.698601359753866", "latitude": "40.40596423138839", "begin": "2022-02-06T19:00:00.0Z", "ending": "2022-02-06T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "843", "title": "Silencio", "author": "DemoEM", "authorId": "843", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7001663599562105", "latitude": "40.41482868269558", "begin": "2022-01-07T19:00:00.0Z", "ending": "2022-02-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "844", "title": "Silvina Rodriguez presenta, 'Porque yo lo Valgo'", "author": "DemoEM", "authorId": "844", "description": "Jornadas d\u00eda internacional de la eliminaci\u00f3n de la violencia contra la mujer distrito de Latina. Los cuentos seleccionados en este espect\u00e1culo proponen alternativas y ejemplos claros de c\u00f3mo se puede prevenir la violencia de g\u00e9nero desde muy te", "img": "", "longitude": "-3.7327010920242043", "latitude": "40.40647389284976", "begin": "2021-11-27T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CuentacuentosTiteresMarionetas"}, {"id": "845", "title": "Solas (1999)", "author": "DemoEM", "authorId": "845", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.717140510927299", "latitude": "40.39164343238081", "begin": "2021-11-27T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CineActividadesAudiovisuales"}, {"id": "846", "title": "SolazLabs (Encuentro/muestra)", "author": "DemoEM", "authorId": "846", "description": "Compa\u00f1\u00eda Antonio Ruz. Entre las actividades de su compa\u00f1\u00eda, Antonio Ruz propone una serie de encuentros altruistas a modo de laboratorio creativo invitando a bailarines y m\u00fasicos de diferentes disciplinas en torno a la improvisaci\u00f3n. La experim", "img": "", "longitude": "-3.655261744717257", "latitude": "40.49035310157377", "begin": "2021-11-28T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-28T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "DanzaBaile"}, {"id": "847", "title": "Sole\u00e1 Morente", "author": "DemoEM", "authorId": "847", "description": "Hablar de Sole\u00e1 Morente es como hablar de una encrucijada. Un sitio donde se entremezclan diferentes caminos: unos vienen del pop, otros del flamenco, otros del rock\u2026 En el justo punto donde todos se cruzan, nace ella. Un territorio que, hasta ", "img": "", "longitude": "-3.692206111679657", "latitude": "40.419011767401095", "begin": "2021-12-09T19:30:00.0Z", "ending": "2021-12-09T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "848", "title": "Solo Mois\u00e9s - Chamartin", "author": "DemoEM", "authorId": "848", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6762309620097398", "latitude": "40.44810636195716", "begin": "2021-11-12T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "1ciudad21distritos"}, {"id": "849", "title": "Somos polvo", "author": "DemoEM", "authorId": "849", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.621741078700336", "latitude": "40.42027705095574", "begin": "2021-11-13T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "850", "title": "S\u00f3tano 4 Sax", "author": "DemoEM", "authorId": "850", "description": "Formaci\u00f3n instrumental de saxofones que nos conduce a trav\u00e9s de un repertorio muy variado, interpretando grandes obras musicales para el cine como El Padrino de Nino Rota, La Pantera Rosa de Henry Mancini o El Libro de la Selva de George Bruns.", "img": "", "longitude": "-3.6504253324201104", "latitude": "40.42447060804354", "begin": "2021-11-12T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "851", "title": "Spiderman, un nuevo universo", "author": "DemoEM", "authorId": "851", "description": "Cine Infantil  Direcci\u00f3n: Bob Persichetti, Peter Ramsey, Rodney Rothman G\u00e9nero: Superh\u00e9roes, acci\u00f3n. Reparto: Animaci\u00f3n. Sinopsis: Nueva pel\u00edcula sobre el popular superh\u00e9roe Spider-Man. En esta ocasi\u00f3n conoceremos a Miles Morales, un joven que ", "img": "", "longitude": "-3.646536107063507", "latitude": "40.40609591857167", "begin": "2021-11-13T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CineActividadesAudiovisuales"}, {"id": "852", "title": "Spirit of New Orleans Gospel Choir presenta The Sound of New Orleans", "author": "DemoEM", "authorId": "852", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6899208519663427", "latitude": "40.424926347610764", "begin": "2021-12-10T20:00:00.0Z", "ending": "2021-12-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "853", "title": "Steam States", "author": "DemoEM", "authorId": "853", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.709138377702435", "latitude": "40.47900813206291", "begin": "2021-11-20T17:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "854", "title": "Stop Making Sense", "author": "DemoEM", "authorId": "854", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6958079719260075", "latitude": "40.391053041229135", "begin": "2021-03-01T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-31T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "855", "title": "Sue\u00f1os de un seductor", "author": "DemoEM", "authorId": "855", "description": "de Woody Allen (versi\u00f3n de Ram\u00f3n Paso). A cargo de la compa\u00f1\u00eda Paso Azor\u00edn. Sinopsis: Allan Fix es un neur\u00f3tico, reci\u00e9n llegado a la cuarentena, al que abandona su mujer, Nancy, con la excusa de que a su matrimonio le faltan risas y le sobran p", "img": "", "longitude": "-3.700271645324868", "latitude": "40.45907130615822", "begin": "2021-11-15T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-15T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "856", "title": "Sunakay", "author": "DemoEM", "authorId": "856", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6985778802913103", "latitude": "40.393432756132874", "begin": "2021-11-27T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "857", "title": "Super Superlike", "author": "DemoEM", "authorId": "857", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2021-11-30T00:00:00.0Z", "ending": "2022-04-17T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "858", "title": "Taichi y relajaci\u00f3n", "author": "DemoEM", "authorId": "858", "description": "Os invitamos a practicar Taichi con nostras, una disciplina ancestral que ofrece relajaci\u00f3n, reduce el estr\u00e9s y la ansiedad, a la vez que mejora la flexibilidad del cuerpo y el equilibrio de la mente. Adem\u00e1s acabaremos cada d\u00eda con una peque\u00f1a ", "img": "", "longitude": "-3.7037047897267947", "latitude": "40.45012255255781", "begin": "2021-11-05T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "859", "title": "Taj Mahal", "author": "DemoEM", "authorId": "859", "description": "Taj Mahal  Marco geogr\u00e1fico de la India. Historia del Imperio Mogol.  Entrada libre hasta completar aforo: m\u00e1ximo 22 personas, por orden de llegada. No es necesaria inscripci\u00f3n previa.", "img": "", "longitude": "-3.720088245008897", "latitude": "40.39786734087938", "begin": "2021-11-26T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "860", "title": "Taj Mahal", "author": "DemoEM", "authorId": "860", "description": "Taj Mahal.  Historia del Imperio Mogol continuaci\u00f3n. Emperadores y monumentos.  Entrada libre hasta completar aforo: m\u00e1ximo 22 personas, por orden de llegada. No es necesaria inscripci\u00f3n previa.", "img": "", "longitude": "-3.720088245008897", "latitude": "40.39786734087938", "begin": "2021-12-17T18:30:00.0Z", "ending": "2021-12-17T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "861", "title": "Taller abierto: CFP Taller Flamenco y Concierto de Flamenco. A cargo de Camerata Flamenco Project.", "author": "DemoEM", "authorId": "861", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6976620067964996", "latitude": "40.46903299144094", "begin": "2021-11-18T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-18T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "862", "title": "Taller Cultural  'Emilia Pardo Baz\u00e1n, periodista' (presencial)", "author": "DemoEM", "authorId": "862", "description": "AFORO COMPLETO.", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2021-11-17T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-17T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "863", "title": "Taller Cultural 'Emilia Pardo Baz\u00e1n, periodista' (presencial)", "author": "DemoEM", "authorId": "863", "description": "AFORO COMPLETO", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2021-12-01T18:30:00.0Z", "ending": "2021-12-01T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "864", "title": "Taller de ajedrez", "author": "DemoEM", "authorId": "864", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.662968075865235", "latitude": "40.42206601994432", "begin": "2021-10-03T11:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "865", "title": "Taller de Ajedrez. Iniciaci\u00f3n", "author": "DemoEM", "authorId": "865", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7098591212735883", "latitude": "40.41410290844665", "begin": "2021-11-26T17:15:00.0Z", "ending": "2022-06-24T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "866", "title": "Taller de Ajedrez. Perfeccionamiento", "author": "DemoEM", "authorId": "866", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7098591212735883", "latitude": "40.41410290844665", "begin": "2021-11-26T17:30:00.0Z", "ending": "2022-06-24T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "867", "title": "Taller de alem\u00e1n", "author": "DemoEM", "authorId": "867", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7664885474841556", "latitude": "40.397074625115906", "begin": "2021-10-14T00:00:00.0Z", "ending": "2022-06-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "868", "title": "Taller de Alfabetizaci\u00f3n Informacional", "author": "DemoEM", "authorId": "868", "description": "El taller consistir\u00e1 en dar a conocer los principales conceptos sobre el uso de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n. De esta forma, se adquieren los conocimientos necesarios para encontrar, evaluar, utilizar y comunicar la infor", "img": "", "longitude": "-3.7105999955473625", "latitude": "40.42738668300474", "begin": "2021-11-22T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "869", "title": "Taller de Alfabetizaci\u00f3n Informacional", "author": "DemoEM", "authorId": "869", "description": "El taller consistir\u00e1 en dar a conocer los principales conceptos sobre el uso de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n. De esta forma, se adquieren los conocimientos necesarios para encontrar, evaluar, utilizar y comunicar la infor", "img": "", "longitude": "-3.701141063083806", "latitude": "40.366768324753416", "begin": "2021-11-15T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-18T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "870", "title": "Taller de Alfabetizaci\u00f3n Informacional", "author": "DemoEM", "authorId": "870", "description": "El taller consistir\u00e1 en dar a conocer los principales conceptos sobre el uso de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n. De esta forma, se adquieren los conocimientos necesarios para encontrar, evaluar, utilizar y comunicar la infor", "img": "", "longitude": "-3.6762309620097398", "latitude": "40.44810636195716", "begin": "2021-11-15T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-18T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "871", "title": "Taller de Alfabetizaci\u00f3n Informacional", "author": "DemoEM", "authorId": "871", "description": "El taller consistir\u00e1 en dar a conocer los principales conceptos sobre el uso de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n. De esta forma, se adquieren los conocimientos necesarios para encontrar, evaluar, utilizar y comunicar la infor", "img": "", "longitude": "-3.6105662311927453", "latitude": "40.433291625973624", "begin": "2021-11-22T10:00:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "872", "title": "Taller de ansiedad y estr\u00e9s", "author": "DemoEM", "authorId": "872", "description": "Organiza: Centro Cultural de Hortaleza y Equipo de Psicolog\u00eda del Centro de MadridSalud de Hortaleza. Calle Juan Clemente Nu\u00f1ez, 3.  Interesados llamad para entrevista al Tel\u00e9fono: 91 748 92 07.  Martes 2, 16, 23 y 30 de noviembre de 2021.  Hor", "img": "", "longitude": "-3.6420353342333227", "latitude": "40.476859845869534", "begin": "2021-11-02T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "873", "title": "Taller de baile infantil", "author": "DemoEM", "authorId": "873", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.673881351837232", "latitude": "40.397020792322316", "begin": "2021-10-01T17:30:00.0Z", "ending": "2021-12-17T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "DanzaBaile"}, {"id": "874", "title": "Taller de Caligraf\u00eda y Grafolog\u00eda", "author": "DemoEM", "authorId": "874", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6976620067964996", "latitude": "40.46903299144094", "begin": "2021-02-05T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "875", "title": "Taller de Caligraf\u00eda y Grafolog\u00eda", "author": "DemoEM", "authorId": "875", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6218113860909074", "latitude": "40.420231627534996", "begin": "2021-11-10T18:00:00.0Z", "ending": "2022-05-23T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "876", "title": "Taller de Dibujo Manga", "author": "DemoEM", "authorId": "876", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.700809560921597", "latitude": "40.334751832113774", "begin": "2021-11-16T17:15:00.0Z", "ending": "2021-12-14T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "877", "title": "Taller de envejecimiento activo", "author": "DemoEM", "authorId": "877", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7562716852987847", "latitude": "40.39597072367931", "begin": "2021-10-27T11:00:00.0Z", "ending": "2021-11-24T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "878", "title": "Taller de inform\u00e1tica", "author": "DemoEM", "authorId": "878", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7098591212735883", "latitude": "40.41410290844665", "begin": "2021-11-15T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "879", "title": "Taller de inform\u00e1tica b\u00e1sica. Inici\u00e1ndonos con el ordenador", "author": "DemoEM", "authorId": "879", "description": "\u00bfA\u00fan no te manejas con las nuevas tecnolog\u00edas? \u00bfPiensas que es complicado o dif\u00edcil y por eso no lo intentas? No te des por vencida. En este encuentro aprenderemos los pasos b\u00e1sicos para iniciarte con el ordenador. Todos los mi\u00e9rcoles a las 17 ", "img": "", "longitude": "-3.7143358486689415", "latitude": "40.433958260960964", "begin": "2021-11-03T17:00:00.0Z", "ending": "2021-11-24T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "880", "title": "Taller de inform\u00e1tica: primeros pasos", "author": "DemoEM", "authorId": "880", "description": "En este taller trimestral aprender\u00e1s a manejarte en el uso del ordenador, no necesitar\u00e1s tener conocimientos previos. Si no sabes o quieres mejorar sobre Windows, Word, Excel, Internet, correo electr\u00f3nico, \u00e9ste es tu taller. Trae tu propio port", "img": "", "longitude": "-3.6501714580414126", "latitude": "40.46155641637237", "begin": "2021-11-02T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "881", "title": "Taller de Ingl\u00e9s - Conversaciones en Ingl\u00e9s", "author": "DemoEM", "authorId": "881", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.700809560921597", "latitude": "40.334751832113774", "begin": "2021-11-02T17:30:00.0Z", "ending": "2021-12-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "882", "title": "Taller de Magia Infantil", "author": "DemoEM", "authorId": "882", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.708524395897377", "latitude": "40.34636268334182", "begin": "2021-10-23T11:00:00.0Z", "ending": "2021-12-18T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "883", "title": "Taller de opera", "author": "DemoEM", "authorId": "883", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7106116887809817", "latitude": "40.42737760210632", "begin": "2021-09-14T18:30:00.0Z", "ending": "2021-12-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "884", "title": "Taller de smartphone: aprendo en red", "author": "DemoEM", "authorId": "884", "description": "Afrontamos la brecha digital resolviendo juntas las dudas sobre nuestro Smartphone. Creamos una red de dudas y aprendizajes para avanzar en colectivo en nuestra autonom\u00eda.M\u00e1s libres, m\u00e1s aut\u00f3nomas, mejor en red.Nivel b\u00e1sico e intermedio.  Lunes", "img": "", "longitude": "-3.6700689174427326", "latitude": "40.46088981165102", "begin": "2021-11-08T12:30:00.0Z", "ending": "2021-11-22T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "885", "title": "Taller de teatro en ingl\u00e9s", "author": "DemoEM", "authorId": "885", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6958072892892155", "latitude": "40.391054868587204", "begin": "2021-10-05T17:30:00.0Z", "ending": "2021-12-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "886", "title": "Taller de teatro infantil", "author": "DemoEM", "authorId": "886", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.673881351837232", "latitude": "40.397020792322316", "begin": "2021-10-02T11:00:00.0Z", "ending": "2021-12-18T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "887", "title": "Taller de T\u00e9cnicas de Estudio", "author": "DemoEM", "authorId": "887", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6940501846610894", "latitude": "40.35639654251886", "begin": "2021-11-02T17:30:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "888", "title": "Taller De T\u00e9cnicas De Mindfulness Para Adultos", "author": "DemoEM", "authorId": "888", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.708524395897377", "latitude": "40.34636268334182", "begin": "2021-10-05T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "889", "title": "Taller idiomas: 'Remedial English Stage 1'", "author": "DemoEM", "authorId": "889", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7098591212735883", "latitude": "40.41410290844665", "begin": "2021-09-28T17:00:00.0Z", "ending": "2022-05-24T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "890", "title": "Taller infantil: El oto\u00f1o: Color y arte", "author": "DemoEM", "authorId": "890", "description": "Programa Salmer\u00f3n para ni\u00f1os. El oto\u00f1o es una estaci\u00f3n del a\u00f1o en la que caen las hojas de los \u00e1rboles, el clima se hace m\u00e1s templado y los d\u00edas y noches tienen el mismo tiempo de duraci\u00f3n. Aprovechando la estaci\u00f3n en la que nos encontramos rea", "img": "", "longitude": "-3.6762309620097398", "latitude": "40.44810636195716", "begin": "2021-11-13T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "891", "title": "Taller infantil: Pompas de Jab\u00f3n y una gran Cient\u00edfica", "author": "DemoEM", "authorId": "891", "description": "Conmemoraci\u00f3n D\u00eda Internacional de la Eliminaci\u00f3n de la Violencia Contra la Mujer. Programa Salmer\u00f3n para ni\u00f1os. Taller infantil cient\u00edfico sobre la figura de Margarita Salas, a trav\u00e9s de una actividad l\u00fadica como la creaci\u00f3n de pompas de jab\u00f3n", "img": "", "longitude": "-3.6762309620097398", "latitude": "40.44810636195716", "begin": "2021-11-27T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "892", "title": "Taller infantil: \u00a1Vamos a jugar!", "author": "DemoEM", "authorId": "892", "description": "Programa Salmer\u00f3n para ni\u00f1os. D\u00eda Universal del Ni\u00f1o. El D\u00eda Universal del Ni\u00f1o, que se celebra todos los a\u00f1os el 20 de noviembre, es un d\u00eda dedicado a todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as del mundo. Es una ocasi\u00f3n especial para recordar la importancia de t", "img": "", "longitude": "-3.6762309620097398", "latitude": "40.44810636195716", "begin": "2021-11-20T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "893", "title": "Taller Online de Ingl\u00e9s - \u00b4Ingl\u00e9s Para Viajeros\u00b4", "author": "DemoEM", "authorId": "893", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.700809560921597", "latitude": "40.334751832113774", "begin": "2021-11-02T19:30:00.0Z", "ending": "2021-12-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "894", "title": "Taller Teatro en ingl\u00e9s", "author": "DemoEM", "authorId": "894", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6958072892892155", "latitude": "40.391054868587204", "begin": "2021-10-06T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-22T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "895", "title": "Taller 'El jard\u00edn de los sentidos'", "author": "DemoEM", "authorId": "895", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6793290785184363", "latitude": "40.40911512464532", "begin": "2021-11-13T16:30:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "896", "title": "Taller 'El jard\u00edn de los sentidos'", "author": "DemoEM", "authorId": "896", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6793290785184363", "latitude": "40.40911512464532", "begin": "2021-11-27T16:30:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "897", "title": "Taller '\u00bfDe d\u00f3nde vienen los alimentos?'", "author": "DemoEM", "authorId": "897", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6793290785184363", "latitude": "40.40911512464532", "begin": "2021-11-20T16:30:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "898", "title": "Talleres de escritura", "author": "DemoEM", "authorId": "898", "description": "", "img": "", "longitude": "0", "latitude": "0", "begin": "2021-02-01T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-31T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "899", "title": "Talleres de poes\u00eda", "author": "DemoEM", "authorId": "899", "description": "", "img": "", "longitude": "0", "latitude": "0", "begin": "2021-02-01T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-31T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "900", "title": "Talleres del Price", "author": "DemoEM", "authorId": "900", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.698601359753866", "latitude": "40.40596423138839", "begin": "2021-09-18T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-18T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "901", "title": "Talleres para colegios (ESO y Bachillerato)", "author": "DemoEM", "authorId": "901", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6958072892892155", "latitude": "40.391054868587204", "begin": "2021-10-05T00:00:00.0Z", "ending": "2022-10-04T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "902", "title": "Talleres para colegios (Infantil y Primaria)", "author": "DemoEM", "authorId": "902", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6958072892892155", "latitude": "40.391054868587204", "begin": "2021-10-05T00:00:00.0Z", "ending": "2022-07-06T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "903", "title": "T\u00e1ndem Narrativa", "author": "DemoEM", "authorId": "903", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.621281890570377", "latitude": "40.39982891410407", "begin": "2021-12-11T10:00:00.0Z", "ending": "2021-12-11T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "1ciudad21distritos"}, {"id": "904", "title": "T\u00e1ndem Teatro -", "author": "DemoEM", "authorId": "904", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.621281890570377", "latitude": "40.39982891410407", "begin": "2021-11-13T10:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "1ciudad21distritos"}, {"id": "905", "title": "Tanto monta, monta tanto, Isabel como Fernando", "author": "DemoEM", "authorId": "905", "description": "Conferencia  Iv\u00e1n Salcedo. Historiador especializado en la Edad Media.", "img": "", "longitude": "-3.606140062044455", "latitude": "40.38281899948726", "begin": "2021-11-17T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-17T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "906", "title": "Te quitar\u00e9 lo que m\u00e1s quieres", "author": "DemoEM", "authorId": "906", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6840615387926956", "latitude": "40.41906024374356", "begin": "2021-11-21T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "907", "title": "Teatro de marionetas: La Princesa Valiente y su amigo Vicente", "author": "DemoEM", "authorId": "907", "description": "Programa Salmer\u00f3n para ni\u00f1os. A cargo de la compa\u00f1\u00eda Marimba Marionetas. Luciente imagina que es una princesa valiente que salva su reino de una bruja repelente. Luciente es valiente, decidida y posee una rica imaginaci\u00f3n. Vicente, su compa\u00f1ero", "img": "", "longitude": "-3.6762309620097398", "latitude": "40.44810636195716", "begin": "2021-11-21T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "908", "title": "Teatro TIP: 'Tino'", "author": "DemoEM", "authorId": "908", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.587638001688095", "latitude": "40.45531140556268", "begin": "2021-11-28T12:30:00.0Z", "ending": "2021-11-28T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "909", "title": "Teatros de Cine", "author": "DemoEM", "authorId": "909", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.720088245008897", "latitude": "40.39786734087938", "begin": "2021-10-04T00:00:00.0Z", "ending": "2022-02-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "910", "title": "Teatro-encuentro: 'Dibujando Miradas'", "author": "DemoEM", "authorId": "910", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7098591212735883", "latitude": "40.41410290844665", "begin": "2021-11-17T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-17T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "911", "title": "Teatro: Rosa tambi\u00e9n es un nombre", "author": "DemoEM", "authorId": "911", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6762309620097398", "latitude": "40.44810636195716", "begin": "2021-11-11T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-11T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "912", "title": "Teatro: `Brigitte\u00b4", "author": "DemoEM", "authorId": "912", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6940501846610894", "latitude": "40.35639654251886", "begin": "2021-11-19T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "913", "title": "Tejedoras de palabras", "author": "DemoEM", "authorId": "913", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710212677306876", "latitude": "40.36902428128397", "begin": "2021-11-03T17:00:00.0Z", "ending": "2021-11-10T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "914", "title": "Tejiendo el latido de las mariposas. A cargo de Lina Mesa", "author": "DemoEM", "authorId": "914", "description": "Generar un espacio de encuentro en el cual las participantes partiendo desde cero puedan aprender a tejer mariposas. Tejer a ganchillo con el fin de concienciar, vinculadas al proyecto de Itziar Prats e Isabel Gallardo, las creadoras de 'El lat", "img": "", "longitude": "-3.6501714580414126", "latitude": "40.46155641637237", "begin": "2021-11-02T16:30:00.0Z", "ending": "2021-11-23T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "915", "title": "Telara\u00f1a", "author": "DemoEM", "authorId": "915", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.692206111679657", "latitude": "40.419011767401095", "begin": "2020-12-15T00:00:00.0Z", "ending": "2022-01-01T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "916", "title": "Temporalidad'. 'Di\u00e1logos. C\u00f3mo dar voz a los personajes", "author": "DemoEM", "authorId": "916", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6933504628706095", "latitude": "40.48106787416528", "begin": "2021-11-22T17:00:00.0Z", "ending": "2021-11-22T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "917", "title": "Temporalidad'. 'Di\u00e1logos. C\u00f3mo dar voz a los personajes", "author": "DemoEM", "authorId": "917", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6933504628706095", "latitude": "40.48106787416528", "begin": "2021-11-15T17:00:00.0Z", "ending": "2021-11-15T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "918", "title": "Terrores contempor\u00e1neos: los miedos desmesurados", "author": "DemoEM", "authorId": "918", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2022-01-25T19:30:00.0Z", "ending": "2022-01-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "919", "title": "Test\u00f3metro de lecturas", "author": "DemoEM", "authorId": "919", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7664885474841556", "latitude": "40.397074625115906", "begin": "2021-02-05T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-31T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "RecitalesPresentacionesActosLiterarios"}, {"id": "920", "title": "The Gospel Times presenta Let the good times roll", "author": "DemoEM", "authorId": "920", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6899208519663427", "latitude": "40.424926347610764", "begin": "2021-12-03T20:00:00.0Z", "ending": "2021-12-04T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "921", "title": "Those That, at a Distance, Resemble Another", "author": "DemoEM", "authorId": "921", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.692206111679657", "latitude": "40.419011767401095", "begin": "2021-11-27T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "922", "title": "TIC-TAC. Jugar con el tiempo", "author": "DemoEM", "authorId": "922", "description": "A  las 10:30 horas y 12:30 horas", "img": "", "longitude": "-3.697247685884226", "latitude": "40.39241374953321", "begin": "2021-11-20T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "923", "title": "Todos quer\u00edamos a \u00c1lber", "author": "DemoEM", "authorId": "923", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.572741163820915", "latitude": "40.446818592300296", "begin": "2021-11-27T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "924", "title": "Todos somos Braian (13 y 14 de noviembre)", "author": "DemoEM", "authorId": "924", "description": "Autora: Maribel Carrasco Direcci\u00f3n: Cynthia Miranda Con: David H\u00edpola, Alejandro Chaparro, Julia Nicolau, Mar\u00eda Romero, \u00c1lvaro Fontalba y Laura Garc\u00eda-Mar\u00edn  Es una obra que, inicialmente, refleja la experiencia de un joven, Braian, en una situ", "img": "", "longitude": "-3.697247685884226", "latitude": "40.39241374953321", "begin": "2021-11-13T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-14T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "925", "title": "Tomando conciencia del trabajo de las mujeres. Ruta Madrid ciudad de las mujeres", "author": "DemoEM", "authorId": "925", "description": "\u00bfTe gustar\u00eda conocer c\u00f3mo fue la incorporaci\u00f3n de las mujeres al mercado laboral en Madrid? Este mes te proponemos realizar un recorrido por distintos puntos de la zona centro de la ciudad, deteni\u00e9ndonos en algunos puntos para reflexionar, toma", "img": "", "longitude": "-3.710212677306876", "latitude": "40.36902428128397", "begin": "2021-11-30T10:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ExcursionesItinerariosVisitas"}, {"id": "926", "title": "Tour Virtual la m\u00e1quina Magritte", "author": "DemoEM", "authorId": "926", "description": "Conferencia ciclo ' Casas Museo'. Tour Virtual la m\u00e1quina Magritte en el Museo Thyssen Bornemisza. Realizamos un tour virtual a la retrospectiva del artista surrealista Ren\u00e9 Magritte que se celebra en el Museo Thyssen. Conoceremos sus temas obs", "img": "", "longitude": "-3.646536107063507", "latitude": "40.40609591857167", "begin": "2021-11-29T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-29T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Historia"}, {"id": "927", "title": "Trabajando nuestro cuerpo", "author": "DemoEM", "authorId": "927", "description": "No tenemos un cuerpo, somos nuestro cuerpo. En ocasiones tratamos de controlar y transformar partes del mismo, sin escuchar o estar conectadas con lo que necesita. Te proponemos este taller en el que escucharle y escucharte y confiar en todos l", "img": "", "longitude": "-3.7143358486689415", "latitude": "40.433958260960964", "begin": "2021-11-03T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-24T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "EnLinea"}, {"id": "928", "title": "Tradici\u00f3n flamenca", "author": "DemoEM", "authorId": "928", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.621741078700336", "latitude": "40.42027705095574", "begin": "2021-11-21T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Flamenco"}, {"id": "929", "title": "TRAVIS BIRD", "author": "DemoEM", "authorId": "929", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.698601359753866", "latitude": "40.40596423138839", "begin": "2022-01-16T19:00:00.0Z", "ending": "2022-01-16T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "930", "title": "Tremenda", "author": "DemoEM", "authorId": "930", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.621741078700336", "latitude": "40.42027705095574", "begin": "2021-11-20T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Flamenco"}, {"id": "931", "title": "Tributo a las mujeres", "author": "DemoEM", "authorId": "931", "description": "Concierto. A cargo de Ana Mar\u00eda Puente la Pelirroja Entre las nuevas figuras de la Canci\u00f3n Espa\u00f1ola, Ana Mar\u00eda Puente 'La Pelirroja' tiene todos los m\u00e9ritos para ser la voz por excelencia que define a este g\u00e9nero al que aporta: Arte, Elegancia ", "img": "", "longitude": "-3.6933504628706095", "latitude": "40.48106787416528", "begin": "2021-11-25T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "932", "title": "Tr\u00edo de AsES: \u00c1lbum, Apps, Arte", "author": "DemoEM", "authorId": "932", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6985778802913103", "latitude": "40.393432756132874", "begin": "2021-09-18T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-04T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "933", "title": "Tr\u00edo gafas", "author": "DemoEM", "authorId": "933", "description": "Jazz. Encuentros Culturales de Portugalete.", "img": "", "longitude": "-3.6544210187969433", "latitude": "40.46088953531134", "begin": "2021-11-26T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "JazzSoulFunkySwingReagge"}, {"id": "934", "title": "Tr\u00edo Musicalis. Concierto FAIC", "author": "DemoEM", "authorId": "934", "description": "Mario P\u00e9rez (viol\u00edn), Eduardo Raimundo (clarinete) y Francisco Escoda (piano).    \u00c1ngela Gallego (1967) (AMCC): Epigramas.  Miguel Pons (1975) (AMCC): Tientos y Alquimias.  Dom\u00e8nec Gonz\u00e1lez de la Rubia (ACC): Roman\u00e7a n\u00ba2.  Marcel Olm (ACC): Pai", "img": "", "longitude": "-3.6840615387926956", "latitude": "40.41906024374356", "begin": "2021-11-13T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "935", "title": "Truman", "author": "DemoEM", "authorId": "935", "description": "Ciclo de Cine Espa\u00f1ol   Cine-f\u00f3rum: (2015, Cesc Gay, 108 min.) Juli\u00e1n y Tom\u00e1s (Javier C\u00e1mara y Ricardo Dar\u00edn), dos amigos de la infancia que han llegado a la madurez, se re\u00fanen despu\u00e9s de muchos a\u00f1os y pasan juntos unos d\u00edas inolvidables, sobre", "img": "", "longitude": "-3.709138377702435", "latitude": "40.47900813206291", "begin": "2021-11-19T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CineActividadesAudiovisuales"}, {"id": "936", "title": "Tu espacio de lectura", "author": "DemoEM", "authorId": "936", "description": "En 'T\u00fa Espacio de lectura' comentaremos diferentes textos cada semana escritos por mujeres, disfrutaremos del arte de la lectura en solitario para luego, intercambiar opiniones y debatir sobre historias en com\u00fan. Vamos a descubrir las mujeres q", "img": "", "longitude": "-3.6916379633219116", "latitude": "40.49120609425076", "begin": "2021-11-15T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-29T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "EnLinea"}, {"id": "937", "title": "Tu mano en la m\u00eda", "author": "DemoEM", "authorId": "937", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6899208519663427", "latitude": "40.424926347610764", "begin": "2021-11-04T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-28T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "938", "title": "Tu mano en la m\u00eda - Actividades", "author": "DemoEM", "authorId": "938", "description": "5 de noviembre. - Master-class sobre Ch\u00e9jov a cargo de Carol Rocamora. 11 y 19 de noviembre - Encuentros con el p\u00fablico. (con presencia de elenco y al menos en uno con el director). Sesi\u00f3n o Taller de t\u00e9cnicas de improvisaci\u00f3n aplicadas a Teatr", "img": "", "longitude": "-3.6899208519663427", "latitude": "40.424926347610764", "begin": "2021-11-05T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "RecitalesPresentacionesActosLiterarios"}, {"id": "939", "title": "Un cuento de Navidad", "author": "DemoEM", "authorId": "939", "description": "Nunca es demasiado pronto para iniciar a los beb\u00e9s en el maravilloso mundo del libro y de la lectura, adem\u00e1s de estimular su imaginaci\u00f3n, descubrir\u00e1n colores, sonidos y palabras que enriquecer\u00e1n su vocabulario. Las historias han sido adaptadas ", "img": "", "longitude": "-3.6227296605039516", "latitude": "40.37790196240434", "begin": "2021-11-25T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "940", "title": "Un lago de Jade Verde", "author": "DemoEM", "authorId": "940", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.692206111679657", "latitude": "40.419011767401095", "begin": "2021-10-14T00:00:00.0Z", "ending": "2022-02-06T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "941", "title": "Un lago de jade verde. Visita guiada", "author": "DemoEM", "authorId": "941", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.692206111679657", "latitude": "40.419011767401095", "begin": "2021-11-06T00:00:00.0Z", "ending": "2022-02-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "942", "title": "Un mill\u00f3n de horas", "author": "DemoEM", "authorId": "942", "description": "Divertido mon\u00f3logo a cargo de Don Enrique Gallud Jardiel sobre actores y sus an\u00e9cdotas. El teatro visto por dentro. \u00a1No te lo pierdas!", "img": "", "longitude": "-3.664855511110751", "latitude": "40.42938854032785", "begin": "2021-11-20T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "943", "title": "Un tranv\u00eda llamado deseo", "author": "DemoEM", "authorId": "943", "description": "Jornadas d\u00eda internacional de la eliminaci\u00f3n de la violencia contra la mujer distrito de Latina. A cargo de la 'Compa\u00f1\u00eda 'A Rivas el Tel\u00f3n'. Un texto cl\u00e1sico de Tenesse Williams: La diferencia de personalidades y de educaci\u00f3n entre Blanche y St", "img": "", "longitude": "-3.7562667464373223", "latitude": "40.39552931214334", "begin": "2021-11-26T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "944", "title": "Un viajero en el tiempo", "author": "DemoEM", "authorId": "944", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7000855961559855", "latitude": "40.394522745106734", "begin": "2021-11-13T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "945", "title": "Un viajero en el tiempo", "author": "DemoEM", "authorId": "945", "description": "Teatro. A cargo de la Compa\u00f1\u00eda Ocio y Creaci\u00f3n.  Un gui\u00f3n original de Rhoda Espa\u00f1ol. Esta obra de Teatro Familiar narra las aventuras de los primeros exploradores que dieron la vuelta al mundo en el siglo XVI. Edad recomendada: p\u00fablico familiar", "img": "", "longitude": "-3.7779055687726535", "latitude": "40.519673311658686", "begin": "2021-11-14T12:00:00.0Z", "ending": "2021-11-14T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "946", "title": "Una cancha llamada Madrid.", "author": "DemoEM", "authorId": "946", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.717140510927299", "latitude": "40.39164343238081", "begin": "2021-11-02T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "947", "title": "Una joven prometedora", "author": "DemoEM", "authorId": "947", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6840615387926956", "latitude": "40.41906024374356", "begin": "2021-11-16T17:30:00.0Z", "ending": "2021-11-16T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CineActividadesAudiovisuales"}, {"id": "948", "title": "Una vida en el filo", "author": "DemoEM", "authorId": "948", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.741639735552097", "latitude": "40.37690319217392", "begin": "2021-11-13T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CineActividadesAudiovisuales"}, {"id": "949", "title": "Uso del tel\u00e9fono m\u00f3vil", "author": "DemoEM", "authorId": "949", "description": "Ap\u00fantate a esta actividad para poder utilizar tu tel\u00e9fono m\u00f3vil de la manera m\u00e1s \u00fatil, aprendiendo paso a paso y practicando conjuntamente: qu\u00e9 es y c\u00f3mo utilizar el Smartphone, encendido y apagado, iconos de pantalla, recibir y realizar llamad", "img": "", "longitude": "-3.6292460351699867", "latitude": "40.37128211425518", "begin": "2021-11-23T16:30:00.0Z", "ending": "2021-11-23T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "950", "title": "Utop\u00edas: deseo de futuro", "author": "DemoEM", "authorId": "950", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2021-11-30T19:30:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConferenciasColoquios"}, {"id": "951", "title": "Vac\u00eda, una mujer (tras la puerta)", "author": "DemoEM", "authorId": "951", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7000855961559855", "latitude": "40.394522745106734", "begin": "2021-11-19T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "952", "title": "Vac\u00eda, una mujer (tras la puerta)", "author": "DemoEM", "authorId": "952", "description": "Conmemoraci\u00f3n D\u00eda Contra la Violencia de G\u00e9nero  Teatro, con Carmen Latorre. Direcci\u00f3n: Carmen Latorre.  Adaptaci\u00f3n libre del texto de Dar\u00edo Fo 'La mujer sola'. Mar\u00eda es una mujer aparentemente resignada ante su situaci\u00f3n, pero en cuanto tiene ", "img": "", "longitude": "-3.709138377702435", "latitude": "40.47900813206291", "begin": "2021-11-20T18:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ComemoracionesHomenajes"}, {"id": "953", "title": "Vac\u00eda, una mujer (tras la puerta)", "author": "DemoEM", "authorId": "953", "description": "Conmemoraci\u00f3n D\u00eda Contra la Violencia de G\u00e9nero  Teatro, con Carmen Latorre. Direcci\u00f3n: Carmen Latorre. Adaptaci\u00f3n libre del texto de Dar\u00edo Fo 'La mujer sola'. Mar\u00eda es una mujer aparentemente resignada ante su situaci\u00f3n, pero en cuanto tiene l", "img": "", "longitude": "-3.7779055687726535", "latitude": "40.519673311658686", "begin": "2021-11-26T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ComemoracionesHomenajes"}, {"id": "954", "title": "VANG IV.7# \u00darsula San Crist\u00f3bal + Montserrat Palacios", "author": "DemoEM", "authorId": "954", "description": "La performer y videoartista \u00darsula San Cristobal y la cantante y performer Montserrat Palacios unen sus fuerzas para estructurar poemas audiovisuales que profundizan sobre la autoetnograf\u00eda, la modificaci\u00f3n de los espacios cotidianos (la m\u00e1quin", "img": "", "longitude": "-3.692206111679657", "latitude": "40.419011767401095", "begin": "2021-11-18T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-18T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "955", "title": "VANG IV.8# Phace Ensemble y Peter Ablinger", "author": "DemoEM", "authorId": "955", "description": "Desde la escucha, y no tanto desde el sonido en si?, desde nuestra manera de relacionarnos con los sonidos y su memoria, y no tanto de su materialidad. Tales son algunos de los principales puntos de partida del trabajo del compositor austriaco ", "img": "", "longitude": "-3.692206111679657", "latitude": "40.419011767401095", "begin": "2021-12-16T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-16T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "956", "title": "Vano fantasma de niebla y luz", "author": "DemoEM", "authorId": "956", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.697247685884226", "latitude": "40.39241374953321", "begin": "2021-11-17T21:00:00.0Z", "ending": "2021-11-17T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "957", "title": "Verosimilitud'. 'Aprender a puntuar un texto", "author": "DemoEM", "authorId": "957", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6933504628706095", "latitude": "40.48106787416528", "begin": "2021-12-13T17:00:00.0Z", "ending": "2021-12-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "958", "title": "Verosimilitud'. 'Aprender a puntuar un texto", "author": "DemoEM", "authorId": "958", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6933504628706095", "latitude": "40.48106787416528", "begin": "2021-12-20T17:00:00.0Z", "ending": "2021-12-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "959", "title": "Ver, O\u00edr y Bailar", "author": "DemoEM", "authorId": "959", "description": "La Compa\u00f1\u00eda Flamenca, 'Francisco Hidalgo', presenta, 'Ver, O\u00edr y Bailar'. Un espect\u00e1culo basado en el flamenco tradicional y en los caf\u00e9s cantantes del siglo XIX, donde Hidalgo deja claro lo que vi\u00f3, escuch\u00f3 y le inspir\u00f3. Lo muestra, no lo esco", "img": "", "longitude": "-3.761911556533903", "latitude": "40.38513183038149", "begin": "2021-11-20T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Flamenco"}, {"id": "960", "title": "Ver, o\u00edr y bailar - Puente de Vallecas", "author": "DemoEM", "authorId": "960", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6607580022990196", "latitude": "40.372060226614956", "begin": "2021-12-04T20:00:00.0Z", "ending": "2021-12-04T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "DanzaBaile"}, {"id": "961", "title": "VI Encuentro de Compa\u00f1\u00eda Creativa", "author": "DemoEM", "authorId": "961", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6958072892892155", "latitude": "40.391054868587204", "begin": "2021-11-16T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-16T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "962", "title": "VI Sal\u00f3n de Dibujo, Grabado e Ilustraci\u00f3n de la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Pintores y Escultores", "author": "DemoEM", "authorId": "962", "description": "Sala ArteChamart\u00edn I.", "img": "", "longitude": "-3.6762309620097398", "latitude": "40.44810636195716", "begin": "2021-11-03T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "963", "title": "VI Sal\u00f3n del Realismo", "author": "DemoEM", "authorId": "963", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.693764227321566", "latitude": "40.465101515878985", "begin": "2021-11-06T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-16T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "964", "title": "Viaje al futuro", "author": "DemoEM", "authorId": "964", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6292874542291638", "latitude": "40.44774002225867", "begin": "2021-10-30T11:30:00.0Z", "ending": "2021-12-18T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "965", "title": "Viaje cultural. Sig\u00fcenza", "author": "DemoEM", "authorId": "965", "description": "Sig\u00fcenza est\u00e1 situada en la provincia de Guadalajara, en el alto valle del r\u00edo Henares conocido como el \u00abvalle de Sig\u00fcenza\u00bb. La ciudad fue declarada conjunto hist\u00f3rico art\u00edstico \u2014antecedente de la figura de bien de inter\u00e9s cultural\u2014 el 20 de ma", "img": "", "longitude": "0", "latitude": "0", "begin": "2021-11-20T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ExcursionesItinerariosVisitas"}, {"id": "966", "title": "Vidas Tet\u00faan", "author": "DemoEM", "authorId": "966", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6976620067964996", "latitude": "40.46903299144094", "begin": "2021-12-02T19:00:00.0Z", "ending": "2021-12-03T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "1ciudad21distritos"}, {"id": "967", "title": "Vida\u2026 luz\u2026 color\u2026", "author": "DemoEM", "authorId": "967", "description": "Sala ArteChamart\u00edn I. Exposici\u00f3n de pintura de Ana Vivas.", "img": "", "longitude": "-3.6762309620097398", "latitude": "40.44810636195716", "begin": "2021-11-16T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-03T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "968", "title": "VIII Jornada de ocio familiar", "author": "DemoEM", "authorId": "968", "description": "", "img": "", "longitude": "0", "latitude": "0", "begin": "2021-11-20T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-21T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ActividadesCalleArteUrbano"}, {"id": "969", "title": "Violencia machista. Una mirada hacia las mujeres con discapacidad", "author": "DemoEM", "authorId": "969", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6534806246311913", "latitude": "40.442311100791215", "begin": "2021-11-25T16:30:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ComemoracionesHomenajes"}, {"id": "970", "title": "Violencia machista. Una mirada hacia las mujeres con discapacidad", "author": "DemoEM", "authorId": "970", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6534806246311913", "latitude": "40.442311100791215", "begin": "2021-11-25T11:30:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ComemoracionesHomenajes"}, {"id": "971", "title": "Visita al  Vest\u00edbulo de Pac\u00edfico y Nave de Motores", "author": "DemoEM", "authorId": "971", "description": "", "img": "", "longitude": "0", "latitude": "0", "begin": "2021-11-17T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-17T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ExcursionesItinerariosVisitas"}, {"id": "972", "title": "Visita cultural guidada. Morandi. Resonancia infinita", "author": "DemoEM", "authorId": "972", "description": "Fundaci\u00f3n Mapfre. Visita cultural a cargo de Do\u00f1a Bel\u00e9n Garc\u00eda Naharro. Historiadora del Arte. Gu\u00eda oficial de la Comunidad de Madrid.", "img": "", "longitude": "-3.664855511110751", "latitude": "40.42938854032785", "begin": "2021-11-30T11:00:00.0Z", "ending": "2021-11-30T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ExcursionesItinerariosVisitas"}, {"id": "973", "title": "Visita guiada a Madrid R\u00edo", "author": "DemoEM", "authorId": "973", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6793290785184363", "latitude": "40.40911512464532", "begin": "2021-11-24T10:30:00.0Z", "ending": "2021-11-24T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ItinerariosOtrasActividadesAmbientales"}, {"id": "974", "title": "Visitas guiadas a CentroCentro", "author": "DemoEM", "authorId": "974", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.692206111679657", "latitude": "40.419011767401095", "begin": "2018-02-19T00:00:00.0Z", "ending": "2028-01-01T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "975", "title": "Visitas guiadas a la exposici\u00f3n 'Emilia Pardo Baz\u00e1n en la Hemeroteca Municipal'", "author": "DemoEM", "authorId": "975", "description": "Imprescindible inscripci\u00f3n previa a trav\u00e9s del formulario web.", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2021-07-05T17:00:00.0Z", "ending": "2021-12-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Exposiciones"}, {"id": "976", "title": "Viva Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "976", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6602546064905397", "latitude": "40.3735856436473", "begin": "2021-11-13T20:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Flamenco"}, {"id": "977", "title": "Vivir", "author": "DemoEM", "authorId": "977", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.621741078700336", "latitude": "40.42027705095574", "begin": "2021-11-28T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-28T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Flamenco"}, {"id": "978", "title": "Vivo Vivaldi", "author": "DemoEM", "authorId": "978", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.697247685884226", "latitude": "40.39241374953321", "begin": "2021-11-25T19:30:00.0Z", "ending": "2021-11-28T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "DanzaBaile"}, {"id": "979", "title": "Voces invisibles. 'Caperucita en Manhattan'", "author": "DemoEM", "authorId": "979", "description": "Este espect\u00e1culo, fruto de la sinergia creativa entre la actriz Sara Checa y el pianista y compositor Jorge Gil Zulueta, une la lectura musicalizada de fragmentos escogidos de la obra Caperucita en Manhattan de la escritora Carmen Mart\u00edn Gaite,", "img": "", "longitude": "-3.6373000672722675", "latitude": "40.436444648624814", "begin": "2021-11-13T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "980", "title": "Volumen 1", "author": "DemoEM", "authorId": "980", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.616901585603186", "latitude": "40.37953682427198", "begin": "2021-11-20T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "DanzaBaile"}, {"id": "981", "title": "Volver a ser", "author": "DemoEM", "authorId": "981", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6602546064905397", "latitude": "40.3735856436473", "begin": "2021-11-27T20:00:00.0Z", "ending": "2021-11-27T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Flamenco"}, {"id": "982", "title": "Vuela con L-ABE. Visitas dinamizadas 2021-2022", "author": "DemoEM", "authorId": "982", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2021-09-19T00:00:00.0Z", "ending": "2022-03-28T00:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ProgramacionDestacadaAgendaCultura"}, {"id": "983", "title": "Vuelta - vac\u00edo", "author": "DemoEM", "authorId": "983", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.710182353581842", "latitude": "40.42802889001877", "begin": "2022-01-11T20:30:00.0Z", "ending": "2022-01-11T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "RecitalesPresentacionesActosLiterarios"}, {"id": "984", "title": "Wake up woman. Obra de Jorge Acebo", "author": "DemoEM", "authorId": "984", "description": "Natalia y Federico se conocen, se enamoran, se casan, conviven y comienzan algunas dificultades.Quiz\u00e1s esta historia de amor pueda recomponerse. Tal vez uno podr\u00eda pensar que algunas fisuras pueden no dejar huellas en su paso. \u00bfC\u00f3mo hacer para ", "img": "", "longitude": "-3.6373000672722675", "latitude": "40.436444648624814", "begin": "2021-11-19T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "985", "title": "Wax &amp, Boogie feat. Drew Davies", "author": "DemoEM", "authorId": "985", "description": "Boogie de los a\u00f1os 30, swing de los a\u00f1os 40 y rhytm &amp,amp, blues de los 50, en el repertorio de este quinteto de Barcelona, en el que tienen el lujo desde hace unos a\u00f1os, de colaborar con el gran saxofonista y cantante brit\u00e1nico, Drew Davies", "img": "", "longitude": "-3.761911556533903", "latitude": "40.38513183038149", "begin": "2021-11-28T20:00:00.0Z", "ending": "2021-11-28T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "JazzSoulFunkySwingReagge"}, {"id": "986", "title": "We need the earth -", "author": "DemoEM", "authorId": "986", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6544210187969433", "latitude": "40.46088953531134", "begin": "2021-11-12T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "1ciudad21distritos"}, {"id": "987", "title": "We need The Earth, de Manuel Borraz", "author": "DemoEM", "authorId": "987", "description": "Encuentros Culturales de Portugalete. Programa 21 Distritos.", "img": "", "longitude": "-3.6544210187969433", "latitude": "40.46088953531134", "begin": "2021-11-12T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-12T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "Musica"}, {"id": "988", "title": "Wet Floor", "author": "DemoEM", "authorId": "988", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.7107515747822353", "latitude": "40.38241253009179", "begin": "2021-11-20T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-20T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "989", "title": "Wikiesfera. Aprendiendo a editar en Wikipedia", "author": "DemoEM", "authorId": "989", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6972067902718897", "latitude": "40.39245798191536", "begin": "2021-09-01T00:00:00.0Z", "ending": "2021-12-31T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "None"}, {"id": "990", "title": "Willy Monoroe", "author": "DemoEM", "authorId": "990", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.572741163820915", "latitude": "40.446818592300296", "begin": "2021-11-13T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CircoMagia"}, {"id": "991", "title": "XIII CERTAMEN LITERARIO LEOPOLDO DE LUIS", "author": "DemoEM", "authorId": "991", "description": "Entrega de preimios", "img": "", "longitude": "-3.6976620067964996", "latitude": "40.46903299144094", "begin": "2021-11-24T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-24T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "RecitalesPresentacionesActosLiterarios"}, {"id": "992", "title": "XVI Certamen de fotograf\u00eda de Barajas. Concurso", "author": "DemoEM", "authorId": "992", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.5785233191070316", "latitude": "40.473402418562216", "begin": "2021-11-02T00:00:00.0Z", "ending": "2021-11-16T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ConcursosCertamenes"}, {"id": "993", "title": "Yamandu Costa -", "author": "DemoEM", "authorId": "993", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.6976620067964996", "latitude": "40.46903299144094", "begin": "2021-11-19T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-19T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "1ciudad21distritos"}, {"id": "994", "title": "Yo ten\u00eda una amiga", "author": "DemoEM", "authorId": "994", "description": "Jornadas D\u00eda Internacional de la eliminaci\u00f3n de la violencia contra la mujer Distrito de Latina.  Acto Institucional: teatro mon\u00f3logo. 'Ocio y Creaci\u00f3n', presenta, 'Yo ten\u00eda una amiga'.   Un mon\u00f3logo teatral que relata una historia de violencia", "img": "", "longitude": "-3.761911556533903", "latitude": "40.38513183038149", "begin": "2021-11-25T18:30:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "ComediaMonologo"}, {"id": "995", "title": "Yo ten\u00eda una amiga. A.C. Ocio y Creaci\u00f3n", "author": "DemoEM", "authorId": "995", "description": "Historia de violencia de g\u00e9nero adolescente relatada por la amiga de una v\u00edctima. Una  representaci\u00f3n teatral en la que la narradora recuerda la relaci\u00f3n de maltrato que vivi\u00f3 una de sus mejores amigas a\u00f1os atr\u00e1s y las dificultades que ella mis", "img": "", "longitude": "-3.6373000672722675", "latitude": "40.436444648624814", "begin": "2021-11-26T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "TeatroPerformance"}, {"id": "996", "title": "Yo Tonya", "author": "DemoEM", "authorId": "996", "description": "Programaci\u00f3n especial D\u00eda Internacional contra la violencia de la g\u00e9nero. Recomendada para mayores de 16 a\u00f1os.", "img": "", "longitude": "-3.6556073868098493", "latitude": "40.393612303425975", "begin": "2021-11-25T19:00:00.0Z", "ending": "2021-11-25T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CineActividadesAudiovisuales"}, {"id": "997", "title": "Yoga", "author": "DemoEM", "authorId": "997", "description": "El yoga es una actividad beneficiosa para el cuerpo y la mente, ayuda a reducir el estr\u00e9s y la ansiedad y nos ayuda a relajarnos y a sentirnos mejor. En definitiva, esta actividad promueve el cuidado de las mujeres, cuidado que muchas veces no ", "img": "", "longitude": "-3.7149416291006703", "latitude": "40.3497106325215", "begin": "2021-11-05T09:30:00.0Z", "ending": "2021-11-26T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "998", "title": "Yoga integral en femenino", "author": "DemoEM", "authorId": "998", "description": "A trav\u00e9s del acercamiento a la pr\u00e1ctica de Yoga Integral descubrir\u00e1s el maravilloso mundo de la conciencia corporal. Desde una perspectiva org\u00e1nica, funcional y sensorial crearemos un espacio de escucha y de investigaci\u00f3n del cuerpo y de los el", "img": "", "longitude": "-3.668092320219012", "latitude": "40.40254931370529", "begin": "2021-11-08T10:30:00.0Z", "ending": "2021-11-29T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}, {"id": "999", "title": "Yoga para despertar el cuerpo", "author": "DemoEM", "authorId": "999", "description": "Al levantarse de la cama el cuerpo a\u00fan est\u00e1 dormido y r\u00edgido, pero el nivel mental es tranquilo y todav\u00eda con pocos pensamientos. Es el mejor momento para una sesi\u00f3n b\u00e1sica de yoga que te ayudar\u00e1 a empezar el d\u00eda con muy buena energ\u00eda desde el ", "img": "", "longitude": "-3.6069161377213526", "latitude": "40.449003967549075", "begin": "2021-11-13T10:30:00.0Z", "ending": "2021-11-13T23:59:00.0Z", "category": "Leisure", "subcategories": "CursosTalleres"}]}