{"activities": [{"id": "2225", "title": "Peque Story", "author": "DemoEM", "authorId": "2225", "description": "A medio camino entre la Calle Mayor y la Plaza de \u00d3pera se esconde este espacio m\u00e1gico para que los m\u00e1s peque\u00f1os puedan dar rienda a su imaginaci\u00f3n y creatividad a trav\u00e9s de talleres y juegos, con los que adem\u00e1s aprenden a confeccionar bonitos ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/peque_story_6.jpg", "longitude": "-3.709451300000", "latitude": "40.417100900000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Otros,"}, {"id": "2226", "title": "Cementerio de la Florida", "author": "DemoEM", "authorId": "2226", "description": "El Parque del Oeste alberga este peque\u00f1o cementerio, el lugar de enterramiento m\u00e1s antiguo de Madrid actualmente, situado entre la Rosaleda y la ermita de San Antonio de la Florida, en el que descansan los restos de 43 fusilados en la monta\u00f1a d", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/cementerio_de_la_florida_6.jpg", "longitude": "-3.723273200000", "latitude": "40.427155400000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": ""}, {"id": "2227", "title": "Pabell&oacute,n de los Hex&aacute,gonos", "author": "DemoEM", "authorId": "2227", "description": "Situado en el Recinto Ferial de la Casa de Campo, este emblem\u00e1tico edificio madrile\u00f1o del siglo XX, firmado por los arquitectos Jos\u00e9 Antonio Corrales y Ram\u00f3n V\u00e1zquez Molez\u00fan, destaca por ser un modelo perfecto de la arquitectura modular y un pa", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/pabellon_de_los_hexagonos_0.jpeg", "longitude": "-3.740765593112", "latitude": "40.412888649450", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": ""}, {"id": "2228", "title": "Cementerio Sacramental de San Justo", "author": "DemoEM", "authorId": "2228", "description": "El barrio de San Isidro, en Carabanchel, alberga este interesante camposanto, a\u00fan en activo, situado justo al lado del cementerio m\u00e1s antiguo de Madrid, el de San Isidro, separados solamente por un muro. San Justo es un aut\u00e9ntico museo al aire ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/cementerio_sacramental_de_san_justo.jpg", "longitude": "-3.724890947342", "latitude": "40.405138867324", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2229", "title": "Gorila Arte", "author": "DemoEM", "authorId": "2229", "description": "Ubicado en el distrito de Chamber\u00ed, cerca de la Plaza de Cristo Rey, se encuentra esta galer\u00eda de arte centrada en el arte m\u00e1s actual. En ella se apuesta por una generaci\u00f3n de artistas que se aleja de los c\u00e1nones art\u00edsticos cl\u00e1sicos y cuyas obr", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/gorila_arte.png", "longitude": "-3.716657500000", "latitude": "40.438325000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2230", "title": "Multiespacio La Strada", "author": "DemoEM", "authorId": "2230", "description": "Situado en el coraz\u00f3n de Chamber\u00ed, este espacio cultural naci\u00f3 con la intenci\u00f3n de convertirse en un lugar de encuentro, de formaci\u00f3n, de exhibici\u00f3n, de articulaci\u00f3n de procesos sociales, culturales y de ocio. En \u00e9l se desarrollan actividades d", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/la_strada.jpg", "longitude": "-3.705932800000", "latitude": "40.435389600000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2231", "title": "Palacio de Maudes", "author": "DemoEM", "authorId": "2231", "description": "Enmarcado en el distrito de Chamber\u00ed, este imponente edificio palaciego, obra del arquitecto Antonio Palacios junto a Joaqu\u00edn Otamendi, fue levantado entre 1908 y 1916. La promotora de su construcci\u00f3n fue Dolores Romero, viuda del empresario fe", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/palacio_de_maudes_0.jpg", "longitude": "-3.701263100000", "latitude": "40.445421200000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": ""}, {"id": "2232", "title": "Grada M&aacute,gica", "author": "DemoEM", "authorId": "2232", "description": "Inaugurada en 2014 en Puente de Vallecas, esta peque\u00f1a sala est\u00e1 centrada en shows de magia de cerca para todas las edades, una disciplina basada en la proximidad del p\u00fablico con el artista. Fundada por Miguel y Armando G\u00f3mez, Grada M\u00e1gica acer", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/grada_magica.jpg", "longitude": "-3.666163000000", "latitude": "40.398685500000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2233", "title": "The Set Lab", "author": "DemoEM", "authorId": "2233", "description": "Situado dentro del centro comercial de La Vaguada, en el Barrio del Pilar, este espacio creativo de fotograf\u00eda es el sitio perfecto para hacer selfies, fotos y v\u00eddeos divertidos y originales, ideales para crear un book o subir a redes sociales.", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/the_set_lab_5.jpg", "longitude": "-3.707023000000", "latitude": "40.479832200000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Otros,"}, {"id": "2234", "title": "Espacio Garaje Lola", "author": "DemoEM", "authorId": "2234", "description": "Enmarcado en el distrito de Tetu\u00e1n, en el barrio de Valdeacederas, este espacio art\u00edstico creado por Emiliano Su\u00e1rez, director de escena y coproductor de Opera Garage (productora que presenta \u00f3peras en formato novedoso y alternativo), es un con", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/espacio_garaje_lola_5.jpg", "longitude": "-3.706131000000", "latitude": "40.468243000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": ""}, {"id": "2235", "title": "Escuela de Chocolate de Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "2235", "description": "De la mano de la periodista Helen L\u00f3pez, especializada en la divulgaci\u00f3n del chocolate en Espa\u00f1a desde hace tiempo, surge esta escuela, la primera de Madrid dedicada a la formaci\u00f3n y difusi\u00f3n de conocimiento en la producci\u00f3n de chocolate desde ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/escuela_de_chocolate_4.jpg", "longitude": "-3.670275800000", "latitude": "40.447141500000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Escuelas de cocina y catas de vinos y aceites,"}, {"id": "2236", "title": "Galer&iacute,a Jos&eacute, de la Mano", "author": "DemoEM", "authorId": "2236", "description": "Entre el C\u00edrculo de Bellas Artes y el Museo Nacional Thyssen-Bornemisza, muy cerca del Paseo del Prado, se encuentra esta galer\u00eda, inaugurada en la primera d\u00e9cada del siglo XXI, centrada en recuperar la memoria de aquellos artistas espa\u00f1oles de", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/jose_de_la_mano.jpg", "longitude": "-3.696006800000", "latitude": "40.416989100000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2237", "title": "Parque Caleido", "author": "DemoEM", "authorId": "2237", "description": "Junto a la Torre Caleido y al complejo Cuatro Torres Business Area se encuentra este reci\u00e9n inaugurado espacio verde que da acceso al complejo Caleido. En sus m\u00e1s de 33 000 m2 de extensi\u00f3n se distribuyen \u00e1reas estanciales, zonas para la pr\u00e1ctic", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/parque_caleido_5.jpg", "longitude": "-3.689908368541", "latitude": "40.478555219208", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "2238", "title": "Galer&iacute,a Azur Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "2238", "description": "El barrio de Chueca acoge esta galer\u00eda de arte internacional que, desde hace m\u00e1s de una d\u00e9cada, y con presencia en Argentina, Colombia y Espa\u00f1a, ofrece una selecci\u00f3n de arte moderno y contempor\u00e1neo. Ha participado en las ferias de arte m\u00e1s reco", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/galeria_azur.jpg", "longitude": "-3.696518300000", "latitude": "40.422433800000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2239", "title": "TU TUK TUK", "author": "DemoEM", "authorId": "2239", "description": "Especializada en recorridos tur\u00edsticos por Madrid, esta empresa creada en 2020 da la oportunidad a madrile\u00f1os y turistas de conocer la ciudad a bordo de un tuktuk 100% el\u00e9ctrico, contribuyendo as\u00ed al cuidado del medio ambiente. Los tours se rea", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/tu_tuk_tuk_2.jpg", "longitude": "-3.702087700000", "latitude": "40.416930500000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Empresas de gu\u00edas tur\u00edsticos,"}, {"id": "2240", "title": "600 Tour Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "2240", "description": "Recorrer Madrid de una manera original es lo que ofrece esta empresa de tours tur\u00edsticos que cuenta con una amplia flota de coches Seat 600, el m\u00edtico coche espa\u00f1ol que motoriz\u00f3 a la clase media espa\u00f1ola durante la d\u00e9cada de 1960 y que, a\u00fan hoy", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/600_tour_3.jpg", "longitude": "-3.702087700000", "latitude": "40.416930500000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Empresas de gu\u00edas tur\u00edsticos,"}, {"id": "2241", "title": "Iglesia de Santa Teresa de Jes&uacute,s y San Jos&eacute, ", "author": "DemoEM", "authorId": "2241", "description": "Conocida tambi\u00e9n como Templo Nacional de Santa Teresa de Jes\u00fas y Convento de los Padres Carmelitas Descalzos, esta iglesia situada en la Plaza de Espa\u00f1a, en lo que fue la antigua Casa de Vacas de la monta\u00f1a del Pr\u00edncipe P\u00edo, fue declarada Bien ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/iglesia_de_santa_teresa_de_jesus.jpg", "longitude": "-3.714932700000", "latitude": "40.422501000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2242", "title": "Templete de la estaci&oacute,n de metro de Gran V&iacute,a", "author": "DemoEM", "authorId": "2242", "description": "Inaugurada el 15 de julio de 2021, la recientemente reformada estaci\u00f3n de metro de Gran V\u00eda cuenta en su entrada con esta r\u00e9plica del templete que el arquitecto Antonio Palacios construy\u00f3 a comienzos del siglo XX y que sirvi\u00f3 de acceso a la pri", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/templete_estacion_gran_via.jpg", "longitude": "-3.701497360206", "latitude": "40.419863557998", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2243", "title": "Santuario de Nuestra Se&ntilde,ora de Valverde", "author": "DemoEM", "authorId": "2243", "description": "Situado en el distrito de Fuencarral, junto a la carretera de Colmenar Viejo, este conjunto monumental se encuentra en el lugar en el que, seg\u00fan la leyenda, se apareci\u00f3 Nuestra Se\u00f1ora de Valverde el 25 de abril de 1242, donde se levant\u00f3 una erm", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/santuario_nuestra_senora_de_valverde_2.jpg", "longitude": "-3.686020374298", "latitude": "40.515887210230", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2244", "title": "La noria de agua de El Retiro", "author": "DemoEM", "authorId": "2244", "description": "Situada en lo que se conoce como el Huerto del Franc\u00e9s, llamado as\u00ed por haber alojado a las tropas napole\u00f3nicas durante la Guerra de la Independencia (1808-1814), esta noria fue una de las muchas que se encontraban en el parque de El Retiro, cu", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/noria_de_agua_2.jpeg", "longitude": "-3.683799505234", "latitude": "40.408954053904", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,Parques y jardines,"}, {"id": "2245", "title": "Iglesia Parroquial de San Mat&iacute,as", "author": "DemoEM", "authorId": "2245", "description": "Situada en el distrito de Hortaleza, esta iglesia, inaugurada en 1879, est\u00e1 considerada como uno de los ejemplos m\u00e1s destacados del estilo neomud\u00e9jar en Madrid. El 30 de mayo de 2021 fue declarada Bien de Inter\u00e9s Patrimonial (BIP) por la Comuni", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/iglesia_san_matias_4.jpg", "longitude": "-3.640556931496", "latitude": "40.472779347348", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2246", "title": "Area Coworking &amp, Events", "author": "DemoEM", "authorId": "2246", "description": "Situado en el barrio de Delicias, en el distrito de Arganzuela, se encuentra este espacio de trabajo que destaca por su dise\u00f1o industrial y llamativo. Alojado en lo que fue un antiguo almac\u00e9n de herramientas pesadas, en \u00e9l se pueden celebrar, a", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/area_madrid_4.jpg", "longitude": "-3.691698800000", "latitude": "40.396871700000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Espacios para eventos,Otros,"}, {"id": "2247", "title": "Habitaci&oacute,n N&uacute,mero 34", "author": "DemoEM", "authorId": "2247", "description": "Este espacio cultural interdisciplinar, sin \u00e1nimo de lucro, naci\u00f3 en 2020 con la intenci\u00f3n de dar a conocer la obra visual y musical de artistas j\u00f3venes espa\u00f1oles en un contexto de pandemia global y que no tienen cabida en los centros culturale", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/habitacion_numero_34.png", "longitude": "-3.712587700000", "latitude": "40.378481400000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2248", "title": "Mirador de la Cornisa del Palacio Real", "author": "DemoEM", "authorId": "2248", "description": "Situado en la Plaza de la Armer\u00eda, entre el Palacio Real y la Catedral de la Almudena, se encuentra este reci\u00e9n inaugurado mirador desde el que se puede disfrutar de unas preciosas vistas de los Jardines del Campo del Moro y de la Casa de Campo", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/widgets/items/images/mirador_de_la_cornisa_palacio_real.jpg", "longitude": "-3.715363450575", "latitude": "40.416516200368", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2249", "title": "Auditorio al aire libre del parque forestal de Entrev&iacute,as", "author": "DemoEM", "authorId": "2249", "description": "Al sur del distrito de Puente de Vallecas, en el Parque Forestal de Entrev\u00edas, se encuentra este auditorio en el que se celebran diversos espect\u00e1culos durante los meses de verano y fiestas patronales, como la de San Isidro. El espacio, que cuen", "img": "", "longitude": "-3.672008514404", "latitude": "40.373130169923", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Espacios para eventos,Parques y jardines,"}, {"id": "2250", "title": "Finca de Vista Alegre", "author": "DemoEM", "authorId": "2250", "description": "Los Jardines de los Palacios de la Finca Vista Alegre se pueden visitar, de forma gratuita y con cita previa, en la primera fase del Programa de Actuaciones para la recuperaci\u00f3n y apertura al p\u00fablico de la finca. El itinerario visitable incluye", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/finca_de_vista_alegre_10.jpg", "longitude": "-3.739482300000", "latitude": "40.383774800000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,Parques y jardines,"}, {"id": "2251", "title": "SIXT", "author": "DemoEM", "authorId": "2251", "description": "La compa\u00f1\u00eda l\u00edder en alquiler de veh\u00edculos de Alemania, presente en todo el mundo con m\u00e1s de 2200 sucursales, seis de ellas en Madrid, ofrece un servicio premium a un precio asequible.En sus oficinas cuentan con una gran variedad de veh\u00edculos, ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/sixt_3.jpg", "longitude": "-3.581590100000", "latitude": "40.458159900000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Otros,Servicios,"}, {"id": "2252", "title": "DOMO 360", "author": "DemoEM", "authorId": "2252", "description": "La Universidad Polit\u00e9cnica de Madrid y NewMedia Creative Technology Studio, l\u00edder mundial en la creaci\u00f3n de fulldome shows y experiencias inmersivas, firman este proyecto conjunto que se ha convertido en el primer y \u00fanico espacio inmersivo perm", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/domo360.jpg", "longitude": "-3.727186918259", "latitude": "40.440904895762", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Espacios para eventos,"}, {"id": "2253", "title": "Exl&iacute,mite", "author": "DemoEM", "authorId": "2253", "description": "Situado en el distrito de Usera, en la nave industrial donde estuvo la sala de teatro Kubik Fabrik, este espacio es un proyecto dedicado a la creaci\u00f3n art\u00edstica independiente en el que, adem\u00e1s de poder disfrutar de obras teatrales, se fomenta l", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/ex_limite_4.jpg", "longitude": "-3.708690800000", "latitude": "40.380138700000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2254", "title": "Vel&aacute,zquez Tech Museum", "author": "DemoEM", "authorId": "2254", "description": "Junto a la Plaza de Jacinto Benavente, muy cerca de la Puerta del Sol, se encuentra este nuevo museo en el que se puede vivir una experiencia sensorial 360&deg, que realiza un recorrido por las distintas interpretaciones de la obra maestra del ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/velazquez_tech_museum_2.jpg", "longitude": "-3.704590900000", "latitude": "40.414445700000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2255", "title": "Wonder Tours", "author": "DemoEM", "authorId": "2255", "description": "Wonder Tours, con base central en la Plaza de San Miguel, lo forman un equipo de gu\u00edas tur\u00edsticos profesionales especializados en distintas \u00e1reas y en continua formaci\u00f3n sobre la ciudad de Madrid.&nbsp,Cuentan con dos tipos diferentes de tours:", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/wonder_1.png", "longitude": "-3.709187800000", "latitude": "40.415575800000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Empresas de gu\u00edas tur\u00edsticos,"}, {"id": "2256", "title": "Las letras de Madrid R&iacute,o", "author": "DemoEM", "authorId": "2256", "description": "[[{\"fid\":\"190243\",\"view_mode\":\"file_thumbnail_rutas\",\"fields\":{\"format\":\"file_thumbnail_rutas\",\"field_file_image_alt_text[und][0][value]\":\"Las letras de Madrid R\u00edo\",\"field_file_image_title_text[und][0][value]\":\"Las letras de Madrid R\u00edo\",\"field_", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/letrasmadridrio_2.jpg", "longitude": "-3.722580947651", "latitude": "40.417639029608", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2257", "title": "Cementerio Brit&aacute,nico", "author": "DemoEM", "authorId": "2257", "description": "El distrito de Carabanchel alberga, desde 1854, este peque\u00f1o cementerio en el que permanecen enterradas personas de distintas nacionalidades y creencias religiosas, creado inicialmente para dar sepultura a los ciudadanos ingleses que viv\u00edan en ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/cementerio_britanico_2.jpg", "longitude": "-3.722585800000", "latitude": "40.395217000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Otros,"}, {"id": "2258", "title": "Mural &ldquo,La uni&oacute,n hace la fuerza&rdquo, (Barrio de la Concepci&oacute,n)", "author": "DemoEM", "authorId": "2258", "description": "Situada en el muro exterior del centro deportivo municipal La Concepci\u00f3n, en el distrito de Ciudad Lineal, esta pintura mural fue realizada en septiembre de 2018 por el colectivo art\u00edstico espa\u00f1ol Unlogic Crew, con la que &nbsp,se hace un alega", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/mural_unionhacefuerza_unlogiccrew.jpg", "longitude": "-3.648440700000", "latitude": "40.437249700000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Otros,"}, {"id": "2259", "title": "Capilla del Hospital de la Venerable Orden Tercera", "author": "DemoEM", "authorId": "2259", "description": "Desconocida para muchos madrile\u00f1os, esta preciosa capilla situada dentro del Hospital de la Venerable Orden Tercera (el m\u00e1s antiguo en funcionamiento de Madrid), es una aut\u00e9ntica obra de arte, al igual que el hospital en su totalidad, enmarcado", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/capilla_del_hospital_de_la_venerable_orden_tercera_7.jpg", "longitude": "-3.713925600000", "latitude": "40.409058100000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2260", "title": "Ministerio de Hacienda (Real Casa de la Aduana)", "author": "DemoEM", "authorId": "2260", "description": "Construido entre 1761 y 1769 para ser la sede de la Real Casa de la Aduana durante el reinado de Carlos III, siguiendo un proyecto del c\u00e9lebre arquitecto italiano Francisco Sabatini, este monumental edificio situado junto a la Puerta del Sol, a", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/real_casa_de_la_aduana_2.jpg", "longitude": "-3.693085300000", "latitude": "40.419337000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2261", "title": "Torre Caleido", "author": "DemoEM", "authorId": "2261", "description": "Con sus 181 metros de altura y sus 35 plantas, la torre Caleido, situada junto al complejo Cuatro Torres Business Area, es el s\u00e9ptimo edificio m\u00e1s alto de Espa\u00f1a. En ella destaca no s\u00f3lo su original estructura sino tambi\u00e9n su espacio exterior, ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/torre_caleido.jpg", "longitude": "-3.689292669296", "latitude": "40.477484333582", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2262", "title": "Sala de Exposiciones del Banco de Espa&ntilde,a", "author": "DemoEM", "authorId": "2262", "description": "Situada en la sede central del Banco de Espa\u00f1a, junto a la Plaza de Cibeles, esta sala de exposiciones acoge varias muestras temporales en las que se muestran diferentes partes de la Colecci\u00f3n Banco de Espa\u00f1a, poniendo a disposici\u00f3n de los ciud", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/sala_chaflan.jpg", "longitude": "-3.694410324097", "latitude": "40.418625848941", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2263", "title": "Museo de las Colecciones Reales", "author": "DemoEM", "authorId": "2263", "description": "Construido en el complejo del Palacio Real de Madrid, como remate de la cornisa que se abre a los jardines del Campo del Moro desde la plaza de la Almudena, este gran museo ofrecer\u00e1 un recorrido a trav\u00e9s de la historia de la monarqu\u00eda espa\u00f1ola ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/museo_de_las_colecciones_reales_5.jpg", "longitude": "-3.715954418070", "latitude": "40.416684880488", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2264", "title": "Parque de Bravo Murillo", "author": "DemoEM", "authorId": "2264", "description": "Situado en la calle Bravo Murillo, junto al Segundo Dep\u00f3sito del Canal de Isabel II, se encuentra este parque que, con una superficie de 3745 metros cuadrados, cuenta con varias zonas verdes, espacios infantiles y \u00e1reas deportivas. Su nombre vi", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/parque_de_bravo_murillo_2.jpg", "longitude": "-3.703969717026", "latitude": "40.440174083724", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "2265", "title": "El Cerro de los Locos", "author": "DemoEM", "authorId": "2265", "description": "El parque de la Dehesa de la Villa, situado al noroeste de la ciudad, por la zona de Ciudad Universitaria, cuenta con unas impresionantes vistas de Madrid y su sierra que se pueden disfrutar desde este mirador, conocido popularmente como el Cer", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/cerrodeloslocos_faro.jpg", "longitude": "-3.724021911621", "latitude": "40.454425526356", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "2266", "title": "Espacio Raro (IFEMA - Feria de Madrid)", "author": "DemoEM", "authorId": "2266", "description": "Situado en IFEMA-Feria de Madrid, bajo una gran carpa blanca, este espectacular recinto de 7000 metros cuadrados inici\u00f3 su andadura en noviembre de 2018 con la representaci\u00f3n de 33, El Musical. Actualmente se ha consolidado como un espacio mult", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/espacio_raro_4.jpg", "longitude": "-3.622611400000", "latitude": "40.466812300000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Espacios para eventos,"}, {"id": "2267", "title": "Galer&iacute,a Aural", "author": "DemoEM", "authorId": "2267", "description": "Fundada en 2001 en Alicante, desde diciembre de 2019 Aural cuenta con una nueva sede en Madrid, en el coraz\u00f3n de Chueca, con la que busca consolidar un proyecto&nbsp,galer\u00edstico que radica en defender las pr\u00e1cticas art\u00edsticas contempor\u00e1neas tra", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/galeria_aural.jpg", "longitude": "-3.697062900000", "latitude": "40.424587400000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2268", "title": "Oficina de Objetos Perdidos del Ayuntamiento de Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "2268", "description": "Pr\u00f3xima a Matadero Madrid y a Madrid R\u00edo, junto a la Plaza de Legazpi, se encuentra esta oficina de objetos perdidos del Ayuntamiento de Madrid. En ella se gestiona la recepci\u00f3n y devoluci\u00f3n de todos los objetos perdidos en la ciudad, tanto en ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/oficina_de_objetos_perdidos.jpg", "longitude": "-3.693666700000", "latitude": "40.390604000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Servicios,"}, {"id": "2269", "title": "Virtual Arena", "author": "DemoEM", "authorId": "2269", "description": "Abierto jueves a domingos. Consulta sus medidas de seguridad e higieneSituado en el distrito de Arganzuela, muy cerca de la estaci\u00f3n de Delicias, se encuentra este centro de VR Free Roaming, el m\u00e1s grande de Madrid, con m\u00e1s de 500 m2 dedicados ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/virtual_arena_2.jpg", "longitude": "-3.691698800000", "latitude": "40.396871700000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y centros de ocio,"}, {"id": "2270", "title": "Consignas Estaci&oacute,n de M&eacute,ndez &Aacute,lvaro", "author": "DemoEM", "authorId": "2270", "description": "La Estaci\u00f3n Sur de Autobuses, situada en la calle de M\u00e9ndez \u00c1lvaro, ofrece varios servicios al viajero, entre los que se encuentran estas consignas situadas en la planta 0 de la estaci\u00f3n, junto a los accesos de Metro y Cercan\u00edas, las escaleras ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/consigna_mendez_alvaro.png", "longitude": "-3.678535200000", "latitude": "40.395128100000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Consignas,"}, {"id": "2271", "title": "Consignas Estaci&oacute,n de Madrid - Chamart&iacute,n - Clara Campoamor", "author": "DemoEM", "authorId": "2271", "description": "SERVICIO SUSPENDIDO TEMPORALMENTE POR LA PANDEMIAEl servicio de consignas de la estaci\u00f3n de tren de Chamart\u00edn se encuentra anexo al edificio principal de viajeros. Las consignas son de diverso tama\u00f1o, seg\u00fan el equipaje que se deposite. Su preci", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/consignas_chamartin.jpg", "longitude": "-3.681621106965", "latitude": "40.472274647761", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Consignas,"}, {"id": "2272", "title": "Consignas Estaci&oacute,n de Atocha", "author": "DemoEM", "authorId": "2272", "description": "SERVICIO SUSPENDIDO TEMPORALMENTE POR LA CRISIS SANITARIA PROVOCADA POR LA PANDEMIA DE LA COVID-19.Situadas junto al Jard\u00edn Tropical, las consignas de la estaci\u00f3n de trenes de Atocha son un lugar perfecto para dejar el equipaje si todav\u00eda tenem", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/consignas-adif_0.jpg", "longitude": "-3.691395354684", "latitude": "40.407236499487", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Consignas,"}, {"id": "2273", "title": "Consignas Aeropuerto Adolfo Su&aacute,rez Madrid &ndash, Barajas", "author": "DemoEM", "authorId": "2273", "description": "El Aeropuerto Adolfo Su\u00e1rez Madrid Barajas pone a disposici\u00f3n de sus usuarios, a trav\u00e9s de la empresa Excess Baggage Company, este servicio de consigna de equipajes donde se puede depositar el equipaje por periodos cortos o medios de tiempo. Es", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/consignas_aeropuerto.jpeg", "longitude": "-3.567638397217", "latitude": "40.498397739922", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Consignas,"}, {"id": "2274", "title": "Sweet Space Museum", "author": "DemoEM", "authorId": "2274", "description": "Situado en la segunda planta del centro comercial ABC Serrano, Sweet Space es una aventura de degustaci\u00f3n interactiva que har\u00e1 las delicias de los m\u00e1s golosos, un espacio \u00fanico lleno de experiencias innovadoras y mucha diversi\u00f3n, donde se gener", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/sweet_space_museum_3.jpeg", "longitude": "-3.687264919281", "latitude": "40.432248958133", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2275", "title": "Sensorytur", "author": "DemoEM", "authorId": "2275", "description": "Con m\u00e1s de 15 a\u00f1os de experiencia en el sector tur\u00edstico, esta empresa formada por gu\u00edas tur\u00edsticos, historiadores del arte y sumilleres propone un turismo familiar original de calidad y la realizaci\u00f3n de eventos gastron\u00f3micos llevados al m\u00e1s a", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/sensorytur.png", "longitude": "-3.702671200000", "latitude": "40.420743900000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Empresas de gu\u00edas tur\u00edsticos,"}, {"id": "2276", "title": "IKONO", "author": "DemoEM", "authorId": "2276", "description": "Situada justo enfrente del Museo Reina Sof\u00eda, se encuentra esta peculiar galer\u00eda de arte interactiva que har\u00e1 las delicias de los instagramers. Su original propuesta invita al visitante a potenciar sus sentidos a trav\u00e9s de actividades inmersiva", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/ikono_2.jpg", "longitude": "-3.693446600000", "latitude": "40.408994000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": ""}, {"id": "2277", "title": "Fuente de San Isidro", "author": "DemoEM", "authorId": "2277", "description": "El manantial ya exist\u00eda en el siglo XII, cuando se tiene noticia de las propiedades curativas de sus aguas, que San Isidro hab\u00eda hecho brotar milagrosamente al clavar su aguijada en el suelo para dar de beber a su amo, Iv\u00e1n de Vargas. La fuente", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/ermita_san_isidro.png", "longitude": "-3.725722100000", "latitude": "40.400619000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2278", "title": "Capilla de San Isidro", "author": "DemoEM", "authorId": "2278", "description": "La Pontificia y Real Archicofrad\u00eda Sacramental de San Pedro, San Andr\u00e9s, San Isidro y de la Pur\u00edsima Concepci\u00f3n es una asociaci\u00f3n piadosa y ben\u00e9fica formada por las antiguas Cofrad\u00edas Sacramentales de las parroquias de San Pedro el Real y de Sa", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/capilla_de_san_isidro_2.png", "longitude": "-3.711961100000", "latitude": "40.410009800000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2279", "title": "Madrid Discovery", "author": "DemoEM", "authorId": "2279", "description": "Explorar desde los barrios m\u00e1s animados hasta los m\u00e1s \u00edntimos, conocer edificios emblem\u00e1ticos y monumentos&nbsp,o visitar importantes museos son algunas de las experiencias que ofrecen desde Madrid Discovery.Sus tours se realizan a&nbsp, la med", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/madrid_discovery_7.jpeg", "longitude": "-3.714754300000", "latitude": "40.428052100000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Empresas de gu\u00edas tur\u00edsticos,"}, {"id": "2280", "title": "Grand Tour Classic", "author": "DemoEM", "authorId": "2280", "description": "Grand Tour Classic ofrece la posibilidad de conocer Madrid&nbsp,tal y como lo hubieran hecho Frank Sinatra o Elvis Presley, montado en un coche cl\u00e1sico y vintage.Sus visitas son totalmente personalizables,&nbsp,ya que se puede indicar la recogi", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/grand_tour_classic_1.jpg", "longitude": "-3.679715400000", "latitude": "40.441173000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Empresas de gu\u00edas tur\u00edsticos,"}, {"id": "2281", "title": "Punto de Informaci&oacute,n Tur&iacute,stica Cuesta de Moyano", "author": "DemoEM", "authorId": "2281", "description": "Abierto durante todo el a\u00f1o, ofrece todo lo que el visitante necesita para disfrutar de su estancia.&nbsp,Servicios :- Atenci\u00f3n presencial&nbsp,&nbsp,", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/punto_informacion_cuesta_moyano.jpg", "longitude": "-3.690725480600", "latitude": "40.409714284574", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Servicios,"}, {"id": "2282", "title": "Eco Tuk Tuk", "author": "DemoEM", "authorId": "2282", "description": "Eco Tuk Tuk ofrece&nbsp,una forma c\u00f3moda y divertida&nbsp,de descubrir la ciudad.Ya es posible conocer las zonas m\u00e1s emblem\u00e1ticas y maravillarse con los principales edificios, monumentos y puntos de inter\u00e9s montado en tuk-tuk. Durante el paseo ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/eco_tuk_tuk.jpg", "longitude": "-3.708780300000", "latitude": "40.415582800000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Empresas de gu\u00edas tur\u00edsticos,"}, {"id": "2283", "title": "Autocine Madrid Race Circuito del Jarama", "author": "DemoEM", "authorId": "2283", "description": "El Autocine Madrid Race cuenta con una nueva sede en el Circuito del Jarama donde combina cine, gastronom\u00eda y la pasi\u00f3n por el motor y las carreras. Este autocine, el primero del mundo en situarse dentro de un circuito de carreras, se incorpora", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/autocine_jarama_0.jpg", "longitude": "-3.585319519043", "latitude": "40.616949512003", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2284", "title": "Cines Embajadores", "author": "DemoEM", "authorId": "2284", "description": "Situado en la glorieta de Santa Mar\u00eda de la Cabeza, en el local que ocupaba anteriormente un banco, se encuentra este cine de versi\u00f3n original subtitulada en cuyas salas se podr\u00e1n ver desde los grandes \u00e9xitos de Hollywood hasta los mejores t\u00edtu", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/cine_embajadores_3.jpg", "longitude": "-3.698589205742", "latitude": "40.400682096095", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2285", "title": "Museum of Illusions Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "2285", "description": "Con presencia en m\u00e1s de 18 pa\u00edses de todo el mundo, este original museo cuenta en Madrid con una de sus sedes. Situado entre Lavapi\u00e9s y la Puerta del Sol, el Museo de las Ilusiones es un espacio de recorridos, tanto sociales como entretenidos, ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/museum_of_illusions._madrid-36.jpg", "longitude": "-3.703890100000", "latitude": "40.413466700000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2286", "title": "Monumento en recuerdo de las v&iacute,ctimas de la pandemia del Covid - 19", "author": "DemoEM", "authorId": "2286", "description": "Frente al Palacio de Cibeles, en la isleta situada en la calle Alcal\u00e1 en direcci\u00f3n hacia la  Puerta del Sol, se encuentra este monumento que recuerda a todas las v\u00edctimas de la pandemia ocasionada por el virus Covid &ndash, 19. Inaugurado el 15", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/monumento_victimas_covid_madrid_placa.jpg", "longitude": "-3.693862318973", "latitude": "40.419224178048", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2287", "title": "Centro Emisor de Onda Corta de RNE (Arganda del Rey)", "author": "DemoEM", "authorId": "2287", "description": "Situado en la carretera de Chinch\u00f3n, junto al Puente de Arganda, se encuentra el antiguo edificio de Radio Nacional de Espa\u00f1a, inaugurado en 1954, que hoy es popular por ser la nueva sede de El Ministerio del Tiempo en su cuarta temporada, la e", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/centro_emisor_rne.jpg", "longitude": "-3.509745597839", "latitude": "40.313075932727", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2288", "title": "Palacio de la M&uacute,sica", "author": "DemoEM", "authorId": "2288", "description": "Situado en el coraz\u00f3n de la Gran V\u00eda, muy cerca de la plaza de Callao, el Palacio de la M\u00fasica se levant\u00f3 en 1926 con la intenci\u00f3n de ser sala de cine y conciertos. Su propietario, la Sociedad An\u00f3nima General de Espect\u00e1culos, encarg\u00f3 al arquite", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/palacio_de_la_musica_2.jpg", "longitude": "-3.704641100000", "latitude": "40.420052200000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,Instalaciones culturales,"}, {"id": "2289", "title": "Iglesia de Santa Mar&iacute,a la Blanca", "author": "DemoEM", "authorId": "2289", "description": "Situada en el distrito de San Blas &ndash, Canillejas, esta iglesia, declarada Bien de Inter\u00e9s Cultural en noviembre de 2019 por su gran valor hist\u00f3rico y art\u00edstico,&nbsp,es uno de los templos m\u00e1s antiguos de Madrid, cuyo \u00e1bside data del siglo ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/iglesia_de_santa_maria_la_blanca_5.jpg", "longitude": "-3.611299395561", "latitude": "40.445142632416", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2290", "title": "Caf&eacute, Naves", "author": "DemoEM", "authorId": "2290", "description": "El Caf\u00e9 Naves, situado en la Nave 12, forma parte del conjunto de espacios para las artes esc\u00e9nicas de Naves del Espa\u00f1ol en Matadero y alberga un caf\u00e9 restaurante y un escenario para actuaciones a modo de caf\u00e9-teatro.El espacio, dise\u00f1ado por la", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/cafe_naves.jpg", "longitude": "-3.697704200000", "latitude": "40.392226000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2291", "title": "Villa Sotera", "author": "DemoEM", "authorId": "2291", "description": "Esta singular vivienda unifamiliar, situada en Ciudad Lineal, es uno de los ejemplos que a\u00fan permanecen en pie y dan testimonio del legado del ingeniero Arturo Soria en materia de urbanismo, basado en la convivencia de campo y ciudad y en la lu", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/villa_sotera_2.jpeg", "longitude": "-3.638247800000", "latitude": "40.440606500000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2292", "title": "Iglesia de Nuestra Se&ntilde,ora de la Concepci&oacute,n", "author": "DemoEM", "authorId": "2292", "description": "Esta iglesia neomud\u00e9jar, construida en 1901 seg\u00fan el proyecto del arquitecto Jes\u00fas Carrasco, es una de las obras m\u00e1s destacadas del urbanista e ingeniero Arturo Soria, famoso por ser el padre de la Ciudad Lineal de Madrid. El templo, realizado ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/nuestra_senora_de_la_concepcion_6.jpg", "longitude": "-3.638911100000", "latitude": "40.438545700000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2293", "title": "Edificio Cava de San Miguel 11", "author": "DemoEM", "authorId": "2293", "description": "Junto a la Plaza Mayor, en la calle Cava de San Miguel, 11, situ\u00f3 el novelista Benito P\u00e9rez Gald\u00f3s la casa donde viv\u00eda su personaje Fortunata, de la novela Fortunata y Jacinta (1886-1887). El edificio tambi\u00e9n fue elegido para el rodaje de la se", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/edificio_cava_de_san_miguel_3.jpg", "longitude": "-3.708301400000", "latitude": "40.415261400000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2294", "title": "Edificio del Marqu&eacute,s Viudo de Pontejos 1", "author": "DemoEM", "authorId": "2294", "description": "Cerca de la Puerta del Sol se encuentra la Plaza de Pontejos. All\u00ed, comienza la calle del Marqu\u00e9s Viudo de Pontejos, en cuyo primer n\u00famero se encuentra el edificio en el que el escritor Benito P\u00e9rez Gald\u00f3s situ\u00f3 la casa de Jacinta y la familia ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/pontejos_1.jpg", "longitude": "-3.704443500000", "latitude": "40.415662700000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": ""}, {"id": "2295", "title": "Edificio Montano", "author": "DemoEM", "authorId": "2295", "description": "El popular barrio de Malasa\u00f1a cuenta con este edificio decimon\u00f3nico, ahora deshabitado, que ha sido plat\u00f3 de muchos rodajes, entre los que destacan las series Gigantes o Estoy vivo, y las pel\u00edculas Malasa\u00f1a 32, Qu\u00e9 Dios nos perdone, No culpes a", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/edificio_montano_2.jpg", "longitude": "-3.710031300000", "latitude": "40.424936500000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": ""}, {"id": "2296", "title": "Edificio Gran Via 34", "author": "DemoEM", "authorId": "2296", "description": "Este impresionante edificio que fusiona modernidad y clasicismo en su fachada es uno de los inmuebles m\u00e1s caracter\u00edsticos de la Gran V\u00eda madrile\u00f1a, popular tambi\u00e9n por ser la imagen de las galer\u00edas de alta costura de la serie de televisi\u00f3n Velv", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/edificio_gran_via_34_3.jpg.jpg", "longitude": "-3.704030000000", "latitude": "40.420464700000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2297", "title": "Palacio de la Duquesa de Sueca", "author": "DemoEM", "authorId": "2297", "description": "Esta casa &ndash, palacio, situada en el n\u00famero 2 de la Plaza del Duque de Alba, entre las plazas de la Cebada y de Tirso de Molina, es un claro ejemplo de la arquitectura de la Ilustraci\u00f3n en Madrid, y est\u00e1 catalogada como Bien de Inter\u00e9s Cult", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/palacio_de_la_duquesa_de_sueca_2.jpg", "longitude": "-3.706801800000", "latitude": "40.411792300000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2298", "title": "Furiosa Gallery", "author": "DemoEM", "authorId": "2298", "description": "El Barrio de las Letras acoge esta galer\u00eda de arte contempor\u00e1neo internacional, street art y fotograf\u00eda,&nbsp,pr\u00f3xima al CaixaForum. Sus objetivos son la promoci\u00f3n de artistas de gran impacto, que seleccionan de manera meticulosa, con una l\u00ednea", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/furiosa_gallery_3.png", "longitude": "-3.694378000000", "latitude": "40.411210800000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2299", "title": "Viaje de Agua de Amaniel", "author": "DemoEM", "authorId": "2299", "description": "En el Paseo Juan XXII, 23 (Moncloa/Aravaca)&nbsp,se encuentra este tramo visitable de 50 metros del Viaje de agua de Amaniel, una infraestructura hidr\u00e1ulica de suministro de agua a la ciudad, mandada construir por Felipe III en 1613, que recog\u00ed", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/viaje_de_agua_de_amaniel_3.jpg", "longitude": "-3.712702100000", "latitude": "40.450812100000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2300", "title": "Monumento a los H&eacute,roes de Baler", "author": "DemoEM", "authorId": "2300", "description": "La plaza del Conde del Valle de S\u00fachil, al comienzo de los jardines del Almirante Pascual Cervera, en Chamber\u00ed, acoge esta gran escultura que rinde homenaje al destacamento espa\u00f1ol conocido como &ldquo,los \u00faltimos de Filipinas&rdquo,, que entre", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/monumento_baler.jpg", "longitude": "-3.707265229597", "latitude": "40.430810552533", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2301", "title": "Espacio Gallinero", "author": "DemoEM", "authorId": "2301", "description": "Alojado en un garaje, entre los distritos de Latina y Carabanchel, se encuentra este espacio abierto a la creaci\u00f3n, entrenamiento, investigaci\u00f3n y exhibici\u00f3n esc\u00e9nica con una concepci\u00f3n del teatro como arte colectivo. TeatroLAB Madrid es la com", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/espacio_gallinero_4.jpg", "longitude": "-3.744147500000", "latitude": "40.391310400000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2302", "title": "Spain Top", "author": "DemoEM", "authorId": "2302", "description": "Viajes \u00fanicos y personalizados en los que vivir experiencias memorables es lo que ofrece esta agencia creada en 2002 y formada por un equipo multidisciplinar, con varios a\u00f1os de experiencia en el sector del turismo. Sus rutas&nbsp,estan dise\u00f1ad", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/spain_top_0.jpg", "longitude": "-3.665680200000", "latitude": "40.429403100000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Empresas de gu\u00edas tur\u00edsticos,"}, {"id": "2303", "title": "Farolero madrile&ntilde,o", "author": "DemoEM", "authorId": "2303", "description": "Esta escultura situada en la calle Concepci\u00f3n Jer\u00f3nima, recuerda a los antiguos faroleros de Madrid, una profesi\u00f3n ya extinta pero frecuente en el siglo XIX, cuando el alumbrado de las calles se realizaba gracias a faroles de aceite que los tra", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/farolero_madrileno_0.jpg", "longitude": "-3.705472200000", "latitude": "40.413897200000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": ""}, {"id": "2304", "title": "Punto de Informaci&oacute,n Tur&iacute,stica Palacio Real", "author": "DemoEM", "authorId": "2304", "description": "[[{\"fid\":\"182897\",\"view_mode\":\"file_thumbnail_rutas\",\"fields\":{\"format\":\"file_thumbnail_rutas\",\"field_file_image_alt_text[und][0][value]\":\"Sello Safe Tourism Certified otorgado por el ICTE\",\"field_file_image_title_text[und][0][value]\":\"Sello Sa", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/_00a3436.jpg", "longitude": "-3.713067770004", "latitude": "40.417224995134", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Servicios,"}, {"id": "2305", "title": "archiTOURSMAD", "author": "DemoEM", "authorId": "2305", "description": "Conocer Madrid, su arquitectura y sus conexiones con cada momento hist\u00f3rico es posible gracias a esta empresa tur\u00edstica que oferta rutas guiadas realizadas por el arquitecto madrile\u00f1o Emilio Ordu\u00f1a, en grupo o privadas.Entre sus propuestas se e", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/architousmad_2_0.jpg", "longitude": "-3.703833000000", "latitude": "40.412255200000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Empresas de gu\u00edas tur\u00edsticos,"}, {"id": "2306", "title": "Poko Espacio", "author": "DemoEM", "authorId": "2306", "description": "En plena Puerta del Sol, en el portal de un edificio decimon\u00f3nico, se encuentra este ins\u00f3lito y peque\u00f1o espacio expositivo en el que se puede disfrutar de exposiciones fotogr\u00e1ficas sobre la ciudad de Madrid, tanto de profesionales consagrados c", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/poko_espacio_0.jpg", "longitude": "-3.703415500000", "latitude": "40.417284000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2307", "title": "mk2 Institut fran&ccedil,ais de Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "2307", "description": "El Instituto franc\u00e9s pone a disposici\u00f3n de la empresa audiovisual francesa mk2, fundada en 1974 por Mar\u00edn Karmitz y considerada como el emblema del cine de autor mundial, esta sala para acercar a Madrid el concepto de cine urbano. Un espacio en", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/logo_institut_francais_madrid_horizontal_negro.png", "longitude": "-3.692346700000", "latitude": "40.424558700000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2308", "title": "Puerta Real del Jard&iacute,n Bot&aacute,nico", "author": "DemoEM", "authorId": "2308", "description": "De estilo neocl\u00e1sico, esta puerta, configurada a modo de arco de triunfo, fue dise\u00f1ada por el arquitecto mayor Francisco Sabatini a finales del siglo XIX, de acuerdo a los deseos del rey Carlos III, que quiso trasladar el Jard\u00edn Bot\u00e1nico creado", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/puerta_real_del_jardin_botanico.jpg", "longitude": "-3.692263363694", "latitude": "40.410559720836", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2309", "title": "Puerta de Felipe IV", "author": "DemoEM", "authorId": "2309", "description": "Frente al Cas\u00f3n del Buen Retiro se encuentra esta puerta monumental de granito, la entrada m\u00e1s antigua al parque del Retiro, que fue creada en 1690 por Melchor Bueras, con adornos de Pedro de Landa, para celebrar la entrada en la Corte de la re", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/puerta_de_felipe_iv_0.jpg", "longitude": "-3.688681125641", "latitude": "40.415309494761", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2310", "title": "Fundaci&oacute,n Mar&iacute,a Cristina Masaveu Peterson ", "author": "DemoEM", "authorId": "2310", "description": "En el distrito de Chamber\u00ed y pr\u00f3ximo al Paseo del Arte, se encuentra la sede de esta fundaci\u00f3n espa\u00f1ola, cultural, privada y sin \u00e1nimo de lucro, creada en 2006 por Mar\u00eda Cristina Masaveu, cuya vocaci\u00f3n es la de impulsar la cultura, la formaci\u00f3n", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/fundacion_masaveu_9_0.jpeg", "longitude": "-3.691599200000", "latitude": "40.426676300000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2311", "title": "Cine Yelmo Luxury Palafox", "author": "DemoEM", "authorId": "2311", "description": "Inaugurada en 1962, esta emblem\u00e1tica sala de cine del barrio de Chamber\u00ed, la segunda m\u00e1s grande de la ciudad, fue renovada completamente tras su cierre en 2017. Ahora forma parte del modelo Luxury que oferta la cadena de cines Yelmo, actual pro", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/yelmo_luxury_palafox_2_0.jpg", "longitude": "-3.700898300000", "latitude": "40.430144900000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2312", "title": "Sala Azca", "author": "DemoEM", "authorId": "2312", "description": "En el coraz\u00f3n del Madrid financiero, en la zona de Azca, se encuentra la Sala Azca, que form\u00f3 parte de la Fundaci\u00f3n Mafpre, dentro del centro comercial Moda Shopping.Este espacio expositivo cuenta con m\u00e1s de mil metros cuadrados en los que se p", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/sala_azca_3_0.jpg", "longitude": "-3.692715167999", "latitude": "40.451372191770", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2313", "title": "Espacio 5.1 (IFEMA MADRID)", "author": "DemoEM", "authorId": "2313", "description": "Esta gran carpa de 5000 metros anexa al edificio principal de IFEMA MADRID&nbsp,es un espacio creado para el entretenimiento, la cultura y las artes, donde se podr\u00e1 disfrutar de grandes exposiciones internacionales de tem\u00e1tica variada, en las q", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/foto_espacio_5.1_2_0.jpg", "longitude": "-3.619587421417", "latitude": "40.467241486735", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2314", "title": "Soho Club Teatro", "author": "DemoEM", "authorId": "2314", "description": "Situado en Plaza de Espa\u00f1a, a tan solo a unos pasos de la Gran V\u00eda, se encuentra este acogedor y moderno espacio esc\u00e9nico.&nbsp,Su oferta se compone de&nbsp,una programaci\u00f3n cultural comercial en la que tienen cabida practicamente cualquier rep", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/sohoclubteatro.jpg", "longitude": "-3.711840000000", "latitude": "40.422560300000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2315", "title": "Espacio Ibercaja Delicias", "author": "DemoEM", "authorId": "2315", "description": "Situado en la parte trasera del Museo del Ferrocarril se encuentra este innovador espacio multicultural y de ocio para todos los p\u00fablicos. De la mano de La Estaci\u00f3n, LetsGo (la productora de espect\u00e1culos como The Hole o Dirty Dancing) e Ibercaj", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/espacio_ibercaja_delicias_0.jpg", "longitude": "-3.688788414002", "latitude": "40.397883697556", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2316", "title": "The Ryder", "author": "DemoEM", "authorId": "2316", "description": "Esta galer\u00eda de arte, situada en el barrio de Lavapi\u00e9s, trabaja&nbsp,con pr\u00e1cticas art\u00edsticas interdisciplinares, realizadas por artistas que tienen la habilidad de comunicarse en varias disciplinas, reflejando as\u00ed la multiplicidad de formatos ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/miguelservet_marjo_13.jpg", "longitude": "-3.701311100000", "latitude": "40.406572600000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2317", "title": "Vintage City Tours", "author": "DemoEM", "authorId": "2317", "description": "Descubrir Madrid en un tour privado, montado en un coche ecol\u00f3gico de alta gama con un dise\u00f1o vintage, es posible gracias a esta empresa que ofrece un plan diferente y divertido para conocer nuestra ciudad.Vintage City Tours presenta tres&nbsp,", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/vintage_city_tours.jpg", "longitude": "-3.723941900000", "latitude": "40.488229000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Empresas de gu\u00edas tur\u00edsticos,"}, {"id": "2318", "title": "Ciudad del Arte. Museo Zapadores", "author": "DemoEM", "authorId": "2318", "description": "Ubicada&nbsp,en el antiguo cuartel del ej\u00e9rcito de Fuencarral, se encuentra esta nueva sede del Museo de La Neomud\u00e9jar. Una &quot,ciudad del arte&quot, que acoge a toda clase de artistas, galeristas, asociaciones, curadores y museos, que busca ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/zapadores.jpg", "longitude": "-3.681767800000", "latitude": "40.495540100000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2319", "title": "Palacio del Infante Don Luis", "author": "DemoEM", "authorId": "2319", "description": "A media hora desde el centro de Madrid, en Boadilla del Monte, se encuentra este edificio palaciego, representante del tardo-barroco espa\u00f1ol, que fue construido por Ventura Rodr\u00edguez por orden del infante Don Luis Antonio de Borb\u00f3n y Farnesio, ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/palacio_del_infante_don_luis_3.jpg", "longitude": "-3.874225616455", "latitude": "40.406952537591", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2320", "title": "Tras Julia", "author": "DemoEM", "authorId": "2320", "description": "Pr\u00f3xima al metro de Noviciado, en Malasa\u00f1a, se encuentra esta estatua de bronce de tama\u00f1o natural, obra del escultor madrile\u00f1o Antonio Sant\u00edn Benito, que rinde homenaje a Julia, una joven estudiante universitaria que, seg\u00fan la leyenda, asisti\u00f3 ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/tras_julia.jpg", "longitude": "-3.707232600000", "latitude": "40.424364200000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": ""}, {"id": "2321", "title": "El Vecino Curioso", "author": "DemoEM", "authorId": "2321", "description": "En la intersecci\u00f3n entre las calles Mayor y Almudena, apoyada en la barandilla que rodea los restos de las ruinas de la Iglesia de la Almudena, se encuentra esta estatua de bronce realizada por el escultor Salvador Fern\u00e1ndez Oliva en 1999.La fi", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/un_vecino_curioso.jpg", "longitude": "-3.712980746167", "latitude": "40.415239032957", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2322", "title": "La abuela roquera", "author": "DemoEM", "authorId": "2322", "description": "Ubicado en un lateral del bulevar de la calle Pe\u00f1a Gorbea, en Puente de Vallecas, se encuentra este busto dedicado \u00c1ngeles Rodr\u00edguez Hidalgo (1900-1993), una mujer argentina afincada en Espa\u00f1a que fue un personaje destacado de la cultura popula", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/la_abuela_roquera_4.jpg", "longitude": "-3.666400000000", "latitude": "40.395236200000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2323", "title": "La Sirena Varada", "author": "DemoEM", "authorId": "2323", "description": "Esta pieza, situada en el Museo de Escultura al Aire Libre del Paseo de la Castellana, es la primera escultura en hormig\u00f3n realizada por el afamado escultor donostiarra Eduardo Chillida Juantegui (1942-2002).La obra se encuentra en el plano baj", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/la_sirena_varada_3.jpg", "longitude": "-3.687694072723", "latitude": "40.433024771589", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2324", "title": "Al Libro", "author": "DemoEM", "authorId": "2324", "description": "Situado en el Paseo de Recoletos, a la salida de la estaci\u00f3n de cercan\u00edas y frente a la Biblioteca Nacional, se encuentra este conjunto escult\u00f3rico promovido por los libreros espa\u00f1oles en homenaje al libro y sus creadores. La obra se realiz\u00f3 en", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/al_libro_4.jpg", "longitude": "-3.690956601628", "latitude": "40.423695388890", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": ""}, {"id": "2325", "title": "El D&iacute,a y la Noche", "author": "DemoEM", "authorId": "2325", "description": "El reconocido pintor y escultor espa\u00f1ol, Antonio L\u00f3pez, es el autor de este conjunto escult\u00f3rico de bronce compuesto por dos enormes cabezas de beb\u00e9, una con los ojos abiertos y la otra con los ojos cerrados, situado en el exterior de la termin", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/dia_y_noche_5.jpg", "longitude": "-3.688548722765", "latitude": "40.406246076495", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2326", "title": "Barrendero madrile&ntilde,o 1960", "author": "DemoEM", "authorId": "2326", "description": "Muy cerca de la Puerta del Sol, en la Plaza de Jacinto Benavente, se encuentra esta estatua realizada por el escultor F\u00e9lix Hernando Garc\u00eda en 2001, que supone un homenaje de la ciudad a los barrenderos madrile\u00f1os.La escultura, que representa a", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/barrendero_madrileno.jpg", "longitude": "-3.703286800000", "latitude": "40.414330100000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2327", "title": "Iglesia de San Ant&oacute,n", "author": "DemoEM", "authorId": "2327", "description": "Situado en el barrio de Chueca, junto al Colegio Oficial de Arquitectos de Madrid, este templo barroco es conocido tambi\u00e9n como Real Iglesia de San Ant\u00f3n o Real Iglesia de las Escuelas P\u00edas de San Ant\u00f3n. En \u00e9l se celebra la popular festividad d", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/iglesia_de_san_anton.jpg", "longitude": "-3.698549300000", "latitude": "40.424283000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2328", "title": "Puy du Fou Espa&ntilde,a", "author": "DemoEM", "authorId": "2328", "description": "Creado en Francia, Puy du Fou es una nueva generaci\u00f3n de parques tem\u00e1ticos que representa la Historia a trav\u00e9s de grandiosos y conmovedores espect\u00e1culos, galardonados con numerosos premios en Europa y Estados Unidos. Desde agosto de 2019, en To", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/puy_du_fou_espectaculo_3.jpeg", "longitude": "-4.086956977844", "latitude": "39.840539602487", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y centros de ocio,"}, {"id": "2329", "title": "Espacios Fiestas del Orgullo LGTBIQA+", "author": "DemoEM", "authorId": "2329", "description": "- Carrera de tacones: calle Pelayo (Metro&nbsp,Gran V\u00eda. L1 / L5)- Manifestaci\u00f3n estatal Orgullo LGTBI: de Atocha (Paseo del Prado, a la altura del Jard\u00edn Bot\u00e1nico)&nbsp,a Col\u00f3n-&nbsp,Madrid Summit. Jornadas de derechos humanos: Sedes por defin", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/ChuecaMetro_1394541233685_1404117773.081.jpg", "longitude": "-3.697798700000", "latitude": "40.422598600000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Otros,"}, {"id": "2330", "title": "Parque Warner Beach", "author": "DemoEM", "authorId": "2330", "description": "Abre durante la temporada de veranoEste parque acu\u00e1tico, abierto en 2014 junto al parque de atracciones Parque Warner, est\u00e1 ambientado en la California de los a\u00f1os 50 y se compone de diversas atracciones de agua para ni\u00f1os y adultos, as\u00ed como d", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/parque_warner_beach_8.jpg", "longitude": "-3.589342832565", "latitude": "40.229857092258", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y centros de ocio,"}, {"id": "2331", "title": "Centro de Estudios Hidrogr&aacute,ficos del CEDEX", "author": "DemoEM", "authorId": "2331", "description": "Inaugurado en 1963 y dise\u00f1ado por el arquitecto espa\u00f1ol Miguel Fisac (Daimiel 29-9-1913, Madrid 12-5-2006), se trata del primer edificio en Madrid en el que se cubre un espacio adintelado con vigas de hormig\u00f3n pretensado y uno de los primeros e", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/img_2113.jpg", "longitude": "-3.722345900000", "latitude": "40.412505300000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2332", "title": "A Punto", "author": "DemoEM", "authorId": "2332", "description": "Enclavado en la calle de la Farmacia, en Chueca, este centro especializado en cocina dispone de escuela, librer\u00eda y tienda, donde se imparten diversos&nbsp,cursos de cocina, algunos en ingl\u00e9s para extranjeros. Tambi\u00e9n puede ser alquilado para c", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/a_punto_6.jpg", "longitude": "-3.699030000000", "latitude": "40.422844500000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Escuelas de cocina y catas de vinos y aceites,"}, {"id": "2333", "title": "Catedral Ortodoxa Rusa de Santa Mar&iacute,a Magdalena", "author": "DemoEM", "authorId": "2333", "description": "Construido en 2013, este templo de estilo neobizantino, sede de la Iglesia Ortodoxa rusa en Madrid, es considerado catedral desde 2019. El imponente y estilizado edificio, que se alza sobre un terreno de 756 metros cuadrados, cuenta con cinco c", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/catedral_ortodoxa_santa_maria_magdalena.jpg", "longitude": "-3.651269674301", "latitude": "40.467045592368", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2334", "title": "Histohuellas", "author": "DemoEM", "authorId": "2334", "description": "Compuesta por un grupo de licenciados en Historia e Historia del Arte, especializados en docencia y gesti\u00f3n del patrimonio cultural y con experiencia en el sector tur\u00edstico, esta empresa ofrece a los ciudadanos y turistas numerosas actividades ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/histohuellas.jpg", "longitude": "-3.703790200000", "latitude": "40.416775400000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Empresas de gu\u00edas tur\u00edsticos,"}, {"id": "2335", "title": "Centro Cultural Flamenco de Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "2335", "description": "El barrio de Chueca acoge este espacio dedicado al mundo del flamenco, bajo la direcci\u00f3n de Rosana de Aza y con la bailaora Leilah Broukhim como directora art\u00edstica.En sus instalaciones, que son totalmente accesibles,&nbsp,se llevan a cabo expo", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/centro_cultural_flamenco_4.jpg", "longitude": "-3.694062400000", "latitude": "40.422670000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2336", "title": "Mirador Payaso Fof&oacute,", "author": "DemoEM", "authorId": "2336", "description": "En lo alto del Parque Payaso Fof\u00f3, situado en el barrio de Palomeras Bajas (Puente de Vallecas), se encuentra este mirador desde el que se puede disfrutar de unas vistas panor\u00e1micas de Madrid. Su nombre recuerda al emblem\u00e1tico payaso Fof\u00f3, que ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/mirador_payaso_fofo_3.jpg", "longitude": "-3.658828200000", "latitude": "40.385711300000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": ""}, {"id": "2337", "title": "Torre de San Jos&eacute,", "author": "DemoEM", "authorId": "2337", "description": "Situado en la colina m\u00e1s alta de Vallecas, en la colonia de San Jos\u00e9, se eleva este torre\u00f3n hueco de 15 plantas que alberga 252 viviendas. Construido por los arquitectos El\u00edas Torres y Juan Antonio Mart\u00ednez Lape\u00f1a, fue ideado como vivienda soci", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/torre_de_san_jose_4.jpg", "longitude": "-3.657991290093", "latitude": "40.384323094592", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2338", "title": "Nattivus", "author": "DemoEM", "authorId": "2338", "description": "Esta plataforma online ofrece una gran variedad de rutas y actividades en los principales destinos de Europa, entre los que se encuentra Madrid. Desde excursiones a lugares emblem\u00e1ticos, visitas guiadas, espect\u00e1culos, entradas a museos, alquile", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/nattivus.jpg", "longitude": "-3.703790200000", "latitude": "40.416775400000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Empresas de gu\u00edas tur\u00edsticos,"}, {"id": "2339", "title": "Cool Tour Spain", "author": "DemoEM", "authorId": "2339", "description": "Esta empresa, pionera en Madrid en ofrecer rutas tur\u00edsticas especializadas en arte urbano y grafiti, organiza unas originales visitas por la ciudad en espa\u00f1ol, aunque tambi\u00e9n trabajan con el ingl\u00e9s, franc\u00e9s o alem\u00e1n. Su objetivo es mostrar el M", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/cool_tour_spain.jpg", "longitude": "-3.657376500000", "latitude": "40.475835900000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Empresas de gu\u00edas tur\u00edsticos,"}, {"id": "2340", "title": "Madrid Culture Tour", "author": "DemoEM", "authorId": "2340", "description": "Con m\u00e1s de una d\u00e9cada de experiencia, esta empresa de servicios tur\u00edsticos especializada en visitas culturales guiadas en Madrid cuenta con varios historiadores del arte en su plantilla, encargados de presentar el arte y la cultura de la ciudad", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/madrid_culture_tour_1.jpg", "longitude": "-3.695309500000", "latitude": "40.408775500000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Empresas de gu\u00edas tur\u00edsticos,"}, {"id": "2341", "title": "CSA La Tabacalera de Lavapi&eacute,s", "author": "DemoEM", "authorId": "2341", "description": "Cerrado hasta nuevo avisoLa antigua F\u00e1brica de Tabacos de Embajadores acoge este centro social autogestionado, un lugar en el que se programa teatro, m\u00fasica, danza, pintura, conferencias, reuniones, talleres, audiovisuales, intervenciones en el", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/csa_la_tabacalera.jpg", "longitude": "-3.702977299690", "latitude": "40.406176423414", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2342", "title": "Teatro Municipal de Vallecas", "author": "DemoEM", "authorId": "2342", "description": "Ubicada en el antiguo sal\u00f3n de actos de la Biblioteca Gerardo Diego, en Villa de Vallecas, se encuentra esta peque\u00f1a sala de teatro, con un aforo de cien butacas.Tras la rehabilitaci\u00f3n de este espacio, que estaba en desuso, la sala cumple con e", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/teatro_municipal_de_vallecas.jpg", "longitude": "-3.622909500000", "latitude": "40.377623500000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2343", "title": "Galer&iacute,a Montsequi", "author": "DemoEM", "authorId": "2343", "description": "Fundado en 2004, este espacio expositivo tiene por objetivo mostrar nuevos lenguajes de expresi\u00f3n art\u00edstica en la disciplinas de pintura, fotograf\u00eda y escultura, realizados por artistas nacionales e internacionales de reconocido prestigio, as\u00ed ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/galeria_montsequi_-.jpg", "longitude": "-3.697469000000", "latitude": "40.440972300000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2344", "title": "Edificio Castellana 81 (Torre BBVA)", "author": "DemoEM", "authorId": "2344", "description": "Situado en el Complejo&nbsp,Azca, este edificio de oficinas ha sido declarado por la Comunidad de Madrid en 2019 Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC), en la categor\u00eda de Monumento. Con sus 107 metros de altura se ha convertido en uno de los iconos de", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/torre_bbva_0.jpg", "longitude": "-3.692039700000", "latitude": "40.447655900000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2345", "title": "La Matritense", "author": "DemoEM", "authorId": "2345", "description": "Este local, situado en la Plaza de Olavide, en pleno&nbsp,barrio de Chamber\u00ed, es un&nbsp,establecimiento dedicado \u00edntegramente al mundo del vino. Se trata de una bodega urbana que produce el \u00fanico vino que se elabora en la capital. Es adem\u00e1s la", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/la_matritense_3.jpg", "longitude": "-3.701577186585", "latitude": "40.432520493861", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Escuelas de cocina y catas de vinos y aceites,"}, {"id": "2346", "title": "Atlantis Aquarium Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "2346", "description": "Abierto todos los d\u00edas con aforo reducido.&nbsp,&nbsp,Consulta las medidas de seguridad e higieneEste moderno y novedoso acuario presenta&nbsp,un concepto \u00fanico de ocio educativo e&nbsp,interactivo para todos los p\u00fablicos, en el que se unen tec", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/atlantis_tortuga.jpg", "longitude": "-3.923664093018", "latitude": "40.299526904727", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y centros de ocio,"}, {"id": "2347", "title": "Edificio LaMarca", "author": "DemoEM", "authorId": "2347", "description": "Este pintoresco edificio, construido en 1902, alberga en su interior 26 viviendas de lujo, adem\u00e1s de cuatro espacios exclusivos y novedosos: la tienda de moda multimarca Lab, el restaurante con mercado con productos biol\u00f3gicos Roots y dos centr", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/edificio_lamarca_6.jpeg", "longitude": "-3.695983300000", "latitude": "40.424855900000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": ""}, {"id": "2348", "title": "Sal&oacute,n de Baile del Teatro Real", "author": "DemoEM", "authorId": "2348", "description": "El Teatro Real&nbsp,cuenta con este espacio dedicado al flamenco, inaugurado en 2018, en el que se celebra el ciclo Flamenco Real, compuesto de actuaciones regulares de este&nbsp,g\u00e9nero art\u00edstico espa\u00f1ol.&nbsp,El antiguo Sal\u00f3n de Baile del Teat", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/teatro_real.jpg", "longitude": "-3.710578680039", "latitude": "40.418299121798", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2349", "title": "Espacio SOLO", "author": "DemoEM", "authorId": "2349", "description": "Situado en la madrilen\u0303a Puerta de Alcala\u0301, Espacio SOLO es un museo privado de cerca de 1 400 metros cuadrados que alberga la Coleccio\u0301n SOLO de arte contempora\u0301neo. Un proyecto de mecenazgo, apoyo y acompa\u00f1amiento a la escena art\u00edstica contem", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/copia_de_fotos_solo_alberto_triano-7.jpg", "longitude": "-3.688245800000", "latitude": "40.420626700000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2350", "title": "Parque de las Cataratas (Parque Vallecas Villa)", "author": "DemoEM", "authorId": "2350", "description": "Ubicado en el Casco Hist\u00f3rico de Vallecas, este parque destaca por contar con una fuente de cuatro alturas que asemeja a una catarata.Adem\u00e1s, en \u00e9l se puede disfrutar de una gran cantidad de arbustos y \u00e1rboles, en total cuenta con m\u00e1s de 400 \u00e1r", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/parque_de_las_cataratas.jpg", "longitude": "-3.624436855316", "latitude": "40.371863237651", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "2351", "title": "Spaces Retiro", "author": "DemoEM", "authorId": "2351", "description": "Frente al parque de El Retiro y pr\u00f3ximo a la estaci\u00f3n de Atocha se encuentra este espacio de trabajo que da la posibilidad a los profesionales que se desplacen a Madrid por motivos laborales de tener un lugar de trabajo inspirador, creativo y c", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/spaces_retiro.jpg", "longitude": "-3.689027700000", "latitude": "40.408478600000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Otros,"}, {"id": "2352", "title": "Casa de M&eacute,xico", "author": "DemoEM", "authorId": "2352", "description": "Un palacete de primeros del siglo XX del barrio de Chamber\u00ed, espacio municipal cedido por el Ayuntamiento de Madrid, acoge este centro que sirve de puente de intercambio cultural y de conocimiento entre M\u00e9xico y Espa\u00f1a. Forma parte de la Embaja", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/casa_de_mexico_3.jpg", "longitude": "-3.709548700000", "latitude": "40.430110300000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": ""}, {"id": "2353", "title": "Palacio de la Moncloa", "author": "DemoEM", "authorId": "2353", "description": "Situado en el noroeste de Madrid, este edificio construido entre 1949 y 1954 en el mismo lugar que el antiguo Real Sitio de la Moncloa, destruido durante la Guerra Civil, es la sede de la Presidencia del Gobierno de Espa\u00f1a as\u00ed como la residenci", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/la_moncloa_3.jpg", "longitude": "-3.734471797943", "latitude": "40.445559042989", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2354", "title": "Mustang Road", "author": "DemoEM", "authorId": "2354", "description": "Esta exclusiva experiencia tur\u00edstica permite a los viajeros m\u00e1s intr\u00e9pidos descubrir los tesoros que esconde la ciudad de Madrid y sus enclaves cercanos, como Toledo, Segovia&nbsp,o El Escorial, mientras se conduce una joya del automovilismo, e", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/mustang_road.jpg", "longitude": "-3.647973000000", "latitude": "40.532161600000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Empresas de gu\u00edas tur\u00edsticos,"}, {"id": "2355", "title": "Escuela Espa&ntilde,ola de Cata", "author": "DemoEM", "authorId": "2355", "description": "El Barrio de Salamanca acoge esta escuela compuesta por un destacado equipo de profesionales y colaboradores que, desde 1995, es pionera en la impartici\u00f3n de cursos de cata y an\u00e1lisis sensorial de productos agroalimentarios, aval de calidad, or", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/escuela_espanola_de_cata_2_0.jpg", "longitude": "-3.670689200000", "latitude": "40.428983900000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Escuelas de cocina y catas de vinos y aceites,"}, {"id": "2356", "title": "Espacio Abierto Quinta de los Molinos", "author": "DemoEM", "authorId": "2356", "description": "El Palacete de La Quinta de Los Molinos acoge este espacio cultural dise\u00f1ado expresamente para ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes. Una iniciativa que cuenta con una programaci\u00f3n permanente destinada a un p\u00fablico de entre 0 y 16 a\u00f1os con el objetivo de", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/quinta_molinos_4.jpg", "longitude": "-3.626589100000", "latitude": "40.441277700000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y centros de ocio,"}, {"id": "2357", "title": "Cripta de la Catedral de la Almudena", "author": "DemoEM", "authorId": "2357", "description": "Situado frente a la Muralla \u00c1rabe, justo debajo de la misma Catedral de la Almudena, se esconde este hermoso templo construido en estilo neorrom\u00e1nico, con planta de cruz latina, en el que destacan sus m\u00e1s de 400 columnas coronadas con capiteles", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/cripta_de_la_almudena_10.jpg", "longitude": "-3.714336454868", "latitude": "40.415219640526", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2358", "title": "Concha Barrios Gallery", "author": "DemoEM", "authorId": "2358", "description": "Esta galer\u00eda de arte, situada en el barrio de Salamanca, cuenta con piezas destacadas procedentes del arte colonial americano, asi\u00e1tico y europeo. Su fundadora, Concha Barrios, destaca por su incesante actividad como anticuaria por todo el mund", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/concha_barrios.jpg", "longitude": "-3.683043900000", "latitude": "40.423556200000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2359", "title": "Monumento a Alfonso XII", "author": "DemoEM", "authorId": "2359", "description": "Situado en el entorno del estanque grande del Retiro, una de las zonas m\u00e1s visitadas del parque, este conjunto escult\u00f3rico y arquitect\u00f3nico rinde homenaje al rey Alfonso XII. Inaugurado por su hijo Alfonso XIII en 1922, el monumento se inspira ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/mirador_alfonso_xii.jpg", "longitude": "-3.683080673218", "latitude": "40.417335267482", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2360", "title": "Huerta de la Partida", "author": "DemoEM", "authorId": "2360", "description": "En la margen derecha del r\u00edo Manzanares se encuentra este espacio natural de 38 000 metros cuadrados, cercano a la Casa de Campo. Enmarcado en el entorno de Madrid R\u00edo, a pocos metros del Puente del Rey, sus or\u00edgenes se remontan al siglo XVI cu", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/huerta_de_la_partida.jpg", "longitude": "-3.724579811096", "latitude": "40.417841701133", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "2361", "title": "Jardines de San Francisco el Grande", "author": "DemoEM", "authorId": "2361", "description": "En la zona de Las Vistillas, llamada as\u00ed por las espectaculares vistas de la zona oeste de la ciudad que&nbsp,se contemplan, se encuentra este jard\u00edn bot\u00e1nico de 4200 metros cuadrados, situado en lo alto de una peque\u00f1a meseta,&nbsp,justo al lad", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/jardines_de_san_francisco_el_grande_2.jpg", "longitude": "-3.714033400000", "latitude": "40.410043700000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "2362", "title": "Teatro de la Escuela", "author": "DemoEM", "authorId": "2362", "description": "Esta sala de teatro forma parte del proyecto de formaci\u00f3n teatral impulsado por los actores Clara M\u00e9ndez-Leite y Alberto Ammann, Escuela para el Arte del Actor. Situada en el barrio de Malasa\u00f1a, en su escenario los alumnos de la escuela ponen e", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/escuela_para_el_arte_del_actor_0.jpg", "longitude": "-3.702987000000", "latitude": "40.426273700000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2363", "title": "Sala Arapiles 16", "author": "DemoEM", "authorId": "2363", "description": "Ubicado en la antigua sala El Sol de York, este espacio teatral centrado en la formaci\u00f3n de actores (dependiente de la Universidad Internacional de la Rioja UNIR Escuela de Actores) acoge una variada programaci\u00f3n as\u00ed como sirve para exponer pro", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/sala_arapiles_16_2.jpg", "longitude": "-3.708210289478", "latitude": "40.433132976438", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2364", "title": "Javier Aranburu", "author": "DemoEM", "authorId": "2364", "description": "El fot\u00f3grafo Javier Aranburu es el propietario de esta galer\u00eda en la que expone y vende su trabajo y que en sus comienzos, en 2011, se llam\u00f3 Yellow Tomate. Tras una gran reforma realizada en 2017, se modific\u00f3 el nombre y la est\u00e9tica, dando m\u00e1s ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/galeria_javier_aranburu.jpg", "longitude": "-3.713346700000", "latitude": "40.435669000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2365", "title": "Centro Cultural Isl&aacute,mico de Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "2365", "description": "Considerado como la instituci\u00f3n cultural isl\u00e1mica m\u00e1s grande de Espa\u00f1a, este centro se inaugur\u00f3 el 21 de septiembre de 1992. Desde entonces, se ha convertido en la casa del Islam en Madrid, frecuentado por miles de musulmanes as\u00ed como de no mus", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/19437284_1530664826989709_9002225178743766827_n.jpg", "longitude": "-3.658039569855", "latitude": "40.438406220635", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2366", "title": "Virtual Recall", "author": "DemoEM", "authorId": "2366", "description": "Este centro de actividades&nbsp,de realidad virtual, a pocos kil\u00f3metros del centro de Madrid, permite disfrutar de esta experiencia tanto al p\u00fablico general como al especializado gracias a unas instalaciones equipadas con la \u00faltima tecnolog\u00eda d", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/virtuall_recall_2.jpg", "longitude": "-3.484234100000", "latitude": "40.311393200000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y centros de ocio,"}, {"id": "2367", "title": "Parque Europa", "author": "DemoEM", "authorId": "2367", "description": "El Parque&nbsp,Europa es la mayor zona verde y de ocio de Torrej\u00f3n de Ardoz. Ocupa una superficie de 233 000 metros cuadrados y cuenta con las reproducciones de los monumentos m\u00e1s emblem\u00e1ticos de las principales ciudades europeas as\u00ed como con d", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/parque_europa.jpg", "longitude": "-3.453403115273", "latitude": "40.444914013750", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y centros de ocio,Parques y jardines,"}, {"id": "2368", "title": "Fundaci&oacute,n Fernando de Castro", "author": "DemoEM", "authorId": "2368", "description": "Este edificio, que acogi\u00f3 la sede de la Asociaci\u00f3n para la Ense\u00f1anza de la Mujer, fue edificado entre 1892 y 1893 para albergar las dependencias de esta Instituci\u00f3n, creada por Fernando de Castro para ofrecer a las mujeres espa\u00f1olas de clase me", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/fundacion_fernando_de_castro_3.jpg", "longitude": "-3.698757800000", "latitude": "40.426119000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": ""}, {"id": "2369", "title": "Centro del Actor", "author": "DemoEM", "authorId": "2369", "description": "Este espacio para la formaci\u00f3n continua de actores, creado por la actriz, profesora de actuaci\u00f3n y directora de teatro Lorena Garc\u00eda de las Bayonas, cuenta tambi\u00e9n con una sala de teatro en la que la compa\u00f1\u00eda Teatro a Voces, compuesta por actor", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/centro_del_actor_2.jpg", "longitude": "-3.743021000000", "latitude": "40.385867400000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2370", "title": "Impact Hub ", "author": "DemoEM", "authorId": "2370", "description": "Impact Hub es una red internacional de innovaci\u00f3n social que cuenta con varias sedes en todo el mundo. Una de ellas es \u00e9sta de la calle Gobernador, situada muy cerca del Paseo del Prado. Este espacio est\u00e1 concebido para trabajar, formarse y hac", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/impact_hub_5.jpg", "longitude": "-3.694105893374", "latitude": "40.411463013493", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Otros,"}, {"id": "2371", "title": "Utopicus", "author": "DemoEM", "authorId": "2371", "description": "Este espacio de coworking, situado al comienzo de la Gran V\u00eda, ocupa un edificio de 3950 m2. Con un dise\u00f1o elaborado por Madrid in Love, est\u00e1 compuesto por un auditorio para 200 personas, una zona club, un restaurante, despachos de hasta 100 pe", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/utopicus_2_1.jpg", "longitude": "-3.697627700000", "latitude": "40.419299200000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Otros,"}, {"id": "2372", "title": "Swinton &amp, Grant", "author": "DemoEM", "authorId": "2372", "description": "En el eje que une el Museo Reina Sof\u00eda, la calle de las galer\u00edas de Doctor Fourquet, la Casa Encendida y Tabacalera se encuentra este espacio de dos plantas en el que se funden&nbsp,las dos pasiones de sus creadores: los libros y el arte. Esta ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/swinton_grant.jpg", "longitude": "-3.701775000000", "latitude": "40.405956100000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2373", "title": "Espositivo", "author": "DemoEM", "authorId": "2373", "description": "Situado en el barrio de Chamber\u00ed se encuentra este espacio cultural que&nbsp,abre sus puertas&nbsp,en 2015 con la intenci\u00f3n de promocionar la creaci\u00f3n contempor\u00e1nea y contribuir a la difusi\u00f3n de proyectos innovadores procedentes de las artes vi", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/71381168_1166831926833290_5675479177751429120_o.jpg", "longitude": "-3.701082200000", "latitude": "40.430663100000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2374", "title": "Lock &amp, Be Free (calle Toledo)", "author": "DemoEM", "authorId": "2374", "description": "Situada&nbsp,en pleno centro de Madrid, a pocos metros de la Plaza Mayor, se encuentra esta consigna urbana donde los viajeros pueden alquilar lockers con total flexibilidad de tiempo.&nbsp,Ofrecen, adem\u00e1s, una serie de servicios para facilitar", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/lock.jpg", "longitude": "-3.707657754421", "latitude": "40.412386107360", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Otros,"}, {"id": "2375", "title": "Sala Equis", "author": "DemoEM", "authorId": "2375", "description": "Situado en un edificio hist\u00f3rico del centro de la ciudad, donde estuvo la \u00faltima sala de cine porno de Madrid, este gran espacio dedicado al ocio apuesta por la cultura cinematogr\u00e1fica, a trav\u00e9s de ciclos tem\u00e1ticos. Todo ello aderezado con una ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/sala_equis.jpg", "longitude": "-3.705750703812", "latitude": "40.412017484005", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2376", "title": "Rompeolas", "author": "DemoEM", "authorId": "2376", "description": "Todas las actividades relacionadas con el mundo de la m\u00fasica y el arte tienen en Rompeolas un espacio perfecto para poder desarrollarse, bien sea a trav\u00e9s de actuaciones en directo o como local de ensayo. Tambi\u00e9n cuenta con aulas en las que pod", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/rompeolas_5.jpg", "longitude": "-3.696600347757", "latitude": "40.401565507973", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2377", "title": "La Escalera de Jacob", "author": "DemoEM", "authorId": "2377", "description": "Situada en el barrio de Lavapi\u00e9s se encuentra esta sala de teatro alternativo, una de las m\u00e1s emblem\u00e1ticas de la ciudad. En su programaci\u00f3n no s\u00f3lo tiene cabida el teatro (para todas las edades), sino que tambi\u00e9n se puede disfrutar de cine, mag", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/la_escalera_de_jacob_3.jpg", "longitude": "-3.702835900000", "latitude": "40.411355400000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2378", "title": "Espacio Mad Cool / Recinto Valdebebas - IFEMA", "author": "DemoEM", "authorId": "2378", "description": "Este espacio, situado en Valdebebas &ndash, Ifema, cuenta con una extensi\u00f3n de 100 000 metros cuadrados y un aforo para unas 80 000 personas y&nbsp,ha permitido a Madrid convertirse en una ciudad de referencia para la m\u00fasica en directo en gran ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/mad_cool_0450.jpg", "longitude": "-3.620209693909", "latitude": "40.478390199412", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2379", "title": "Lobby Art Gallery", "author": "DemoEM", "authorId": "2379", "description": "El Hotel Emperador, situado en la Gran V\u00eda madrile\u00f1a, cuenta con esta galer\u00eda de exposiciones permanente en su lobby desde 2017. Realizado en colaboraci\u00f3n con la empresa Vizualy, este espacio acoge muestras de todo tipo de disciplinas art\u00edstica", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/lobby_art_gallery_0.jpg", "longitude": "-3.708148598671", "latitude": "40.421439720780", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2380", "title": "Jardines del Descubrimiento", "author": "DemoEM", "authorId": "2380", "description": "La Plaza de Col\u00f3n alberga este parque inaugurado en 1970, pr\u00f3ximo a la Milla de Oro madrile\u00f1a, la calle Serrano, as\u00ed como al Paseo de la Castellana, al Paseo de Recoletos, la calle Goya, la Biblioteca Nacional y al Museo Arqueol\u00f3gico Nacional.L", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/jardines_del_descubrimiento_3.jpg", "longitude": "-3.688768100000", "latitude": "40.425194900000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": ""}, {"id": "2381", "title": "Vest&iacute,bulo de Pac&iacute,fico", "author": "DemoEM", "authorId": "2381", "description": "Aforo limitado y visitas con reserva previaEl antiguo vest\u00edbulo de la estaci\u00f3n de Pac\u00edfico forma parte del proyecto de recuperaci\u00f3n del patrimonio hist\u00f3rico de&nbsp,Metro de Madrid para darlo&nbsp,a conocer al p\u00fablico. Durante todos los s\u00e1bados", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/estacion_pacifico.jpg", "longitude": "-3.674846291542", "latitude": "40.401503209943", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2382", "title": "Fox in a Box (&Aacute,ncora)", "author": "DemoEM", "authorId": "2382", "description": "Fox in a Box by Room Escape es un juego de escape en vida real y tematizado donde los participantes deben interactuar con los elementos de la habitaci\u00f3n para resolver puzzles, encontrar pistas y llevar a cabo una misi\u00f3n en un tiempo m\u00e1ximo de 7", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/fox_in_a_box_infantas.jpg", "longitude": "-3.692018100000", "latitude": "40.402782000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Otros,"}, {"id": "2383", "title": "Art Room ", "author": "DemoEM", "authorId": "2383", "description": "Esta sala expositiva del popular Barrio de las Letras es un espacio abierto a la experimentaci\u00f3n que ofrece una innovadora propuesta art\u00edstica basada en exposiciones marcadas por un claro car\u00e1cter experimental, en las que el artista puede defen", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/art_room_3.jpg", "longitude": "-3.697520345449", "latitude": "40.413004899921", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2384", "title": "Cava Baja Gallery", "author": "DemoEM", "authorId": "2384", "description": "Enclavada en una de las zonas m\u00e1s tur\u00edsticas de la ciudad, el barrio de La Latina, se encuentra esta galer\u00eda de arte contempor\u00e1neo, un espacio sin pretensiones elitistas en el que se pueden adquirir obras asequibles para todas las econom\u00edas.Cre", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/galeria_cava_baja.jpg", "longitude": "-3.709350200000", "latitude": "40.412239500000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2385", "title": "Desert City", "author": "DemoEM", "authorId": "2385", "description": "Desert City es un vivero biotecnol\u00f3gico especializado en xeropaisajismo en el que, adem\u00e1s de investigar, cultivar, exponer y divulgar conocimientos sobre los cactus y otras plantas xerof\u00edticas, algunas aut\u00f3ctonas de la Comunidad de Madrid, se p", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/118813602_1507380666108316_8927617742251034360_o.jpg", "longitude": "-3.581585884094", "latitude": "40.598981362826", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "2386", "title": "Estadio Wanda Metropolitano", "author": "DemoEM", "authorId": "2386", "description": "El estadio del Atl\u00e9tico de Madrid, uno de los m\u00e1s modernos del mundo, cuenta con 68 456 localidades y se sit\u00faa en una de las zonas de expansi\u00f3n m\u00e1s importantes de Madrid al noreste de la ciudad, junto a la M-40 y cerca del aeropuerto, entre los", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/museo_atleti.jpg", "longitude": "-3.599481582642", "latitude": "40.436299422388", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,Instalaciones deportivas,"}, {"id": "2387", "title": "La Morada", "author": "DemoEM", "authorId": "2387", "description": "Este espacio polivalente situado en Malasa\u00f1a permite celebrar cualquier tipo de evento, desde conferencias o clases magistrales a presentaciones de productos, reuniones, proyecciones de videos corporativos o presentaciones de campa\u00f1as gracias a", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/artistic_la_morada_2.jpg", "longitude": "-3.702449700000", "latitude": "40.426121100000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Espacios para eventos,"}, {"id": "2388", "title": "Siesta &amp, Go", "author": "DemoEM", "authorId": "2388", "description": "Si necesitas descansar a lo largo del d\u00eda y el hotel o tu casa se encuentra lejos de la zona de Azca, Siesta &amp, Go te ofrece la posibilidad de poder dormir una siesta, relajarte por el tiempo que necesites o alojarte en su hostel, en un loca", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/siesta_and_go_3.jpg", "longitude": "-3.695009900000", "latitude": "40.448833500000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Otros,"}, {"id": "2389", "title": "El silo de Hortaleza", "author": "DemoEM", "authorId": "2389", "description": "Esta torre poligonal de autor desconocido, construida en 1928, destaca poderosa sobre el parque de la Huerta de la Salud, una antigua finca de recreo (cuyos primeros propietarios fueron los Duques de Fr\u00edas) que el jurista&nbsp,Pedro Tobar, a fi", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/elsilodehortaleza2.jpg", "longitude": "-3.645406365395", "latitude": "40.474921217934", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2390", "title": "Iglesia de San Pedro ad V&iacute,ncula", "author": "DemoEM", "authorId": "2390", "description": "Hasta su anexi\u00f3n a Madrid en el a\u00f1o 1950, el pueblo de Vallecas fue un municipio independiente. Su iglesia principal fue construida a principios del siglo XVII por Juan de Herrera, aunque la torre se debe a otro arquitecto ilustre, Ventura Rodr", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/iglesiasanpedroadvincula.jpg", "longitude": "-3.620284795761", "latitude": "40.380351229036", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2391", "title": "Iglesia de Santa Mar&iacute,a la Antigua", "author": "DemoEM", "authorId": "2391", "description": "Situado en el centro hist\u00f3rico de Vic\u00e1lvaro, este templo es uno de sus edificios m\u00e1s importantes, construido con ladrillo castellano, con tres naves muy amplias y una esbelta torre. El primer documento sobre la parroquia data del a\u00f1o 1427. Un p", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/iii_festival_de_organo_0.jpg", "longitude": "-3.605039119721", "latitude": "40.401339805000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2392", "title": "Parque de Moratalaz", "author": "DemoEM", "authorId": "2392", "description": "Moratalaz es un buen ejemplo de la vida de barrio madrile\u00f1a y su parque Z es el epicentro de su animada vida social, con sus casi 50 000 metros cuadrados de superficie, sus esculturas que reproducen los Toros de Guisando (el conjunto escult\u00f3ric", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/parquedemoratalaz_toros_primerplano.jpg", "longitude": "-3.643813500000", "latitude": "40.408841700000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "2393", "title": "La Colonia de la Prensa", "author": "DemoEM", "authorId": "2393", "description": "Carabanchel esconde un sorprendente barrio art-d\u00e9co&nbsp,construido entre 1913 y 1916 seg\u00fan un dise\u00f1o del arquitecto&nbsp,Felipe Mario L\u00f3pez Blanco. &nbsp,Esta&nbsp,colonia realizada para escritores y periodistas de la agrupaci\u00f3n profesional &l", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/coloniadelaprensa_placacalle.jpg", "longitude": "-3.747686000000", "latitude": "40.378322100000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2394", "title": "El Pardo", "author": "DemoEM", "authorId": "2394", "description": "Uno de los bosques mediterr\u00e1neos mejor conservados de Europa est\u00e1 a tan s\u00f3lo 15 km del centro de Madrid. Se trata del Monte de El Pardo, un paraje vinculado a la historia de Espa\u00f1a desde que, a mediados del siglo XV, Enrique III de Castilla lo ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/presilla_casa_del_principe_03_madrid_destinoc_alvaro_lopez_web.jpg", "longitude": "-3.775665800000", "latitude": "40.520686500000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "2395", "title": "La Corrala de Tribulete", "author": "DemoEM", "authorId": "2395", "description": "Situada entre las calles de Tribulete, 12 y Sombrerete, 13, con fachada a la calle Mes\u00f3n de Paredes, esta corrala construida&nbsp,en 1872, que inspir\u00f3 la zarzuela La Revoltosa (cuyo libreto es obra de Jos\u00e9 L\u00f3pez Silva y Carlos Fern\u00e1ndez Shaw y ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/corraladetribulete.jpg", "longitude": "-3.702444300000", "latitude": "40.407951400000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2396", "title": "Dolmen de Dal&iacute,", "author": "DemoEM", "authorId": "2396", "description": "Inaugurada en 1986, esta escultura dise\u00f1ada por Salvador Dal\u00ed (Figueras, 1908-1989), en homenaje a su esposa Gala, fue declarada en 2010 como bien inmueble de inter\u00e9s patrimonial de la Comunidad de Madrid.El conjunto escult\u00f3rico se encuentra si", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/dolmen_de_dali_2.jpg", "longitude": "-3.673338600000", "latitude": "40.423927600000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2397", "title": "Cementerio de la Almudena", "author": "DemoEM", "authorId": "2397", "description": "El Cementerio de Nuestra Se\u00f1ora de la Almudena, situado en el distrito de Ciudad Lineal, es la principal necr\u00f3polis de la ciudad, cuyo incalculable valor procede tanto por su historia como por las obras de arte y sepulturas de personajes ilustr", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/cementerio_de_la_almudena._4_tumba-de-galdos-.jpg", "longitude": "-3.645082600000", "latitude": "40.425945200000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2398", "title": "Norman Foster Foundation", "author": "DemoEM", "authorId": "2398", "description": "Inaugurada en junio de 2017, la Norman Foster Foundation se aloja en un palacete protegido dise\u00f1ado por Joaqu\u00edn Salda\u00f1a en 1912 para el Duque de Plasencia. El objetivo de esta instituci\u00f3n es ser una plataforma global de debates e investigaci\u00f3n ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/norman_foundation_foster_3.jpg", "longitude": "-3.691457300000", "latitude": "40.431631000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2399", "title": "Ermita de San Isidro", "author": "DemoEM", "authorId": "2399", "description": "La ermita de San Isidro est\u00e1 situada en los llamados campos de Carabanchel, unas tierras que pertenecieron a Juan de Vargas, patr\u00f3n que contrata a San Isidro como pocero y labrador, junto al manantial que el santo hab\u00eda hecho brotar milagrosame", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/editorial/la_ermita_de_san_isidro_el_dia_de_la_fiesta._detalle._1788._francisco_de_goya._museo_del_prado.jpg", "longitude": "-3.725722100000", "latitude": "40.400619000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2400", "title": "Rosaleda del Parque del Oeste", "author": "DemoEM", "authorId": "2400", "description": "AVISO:&nbsp,En ocasiones,&nbsp,El Retiro&nbsp,y otros&nbsp,ocho&nbsp,parques de la ciudad&nbsp,(El Capricho, los jardines de Sabatini, la Rosaleda del parque del Oeste, los parques Juan Carlos I y Juan Pablo II, Quinta de Fuente del Berro, Quin", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/rosaleda_del_parque_del_oeste_2.jpg", "longitude": "-3.721919059753", "latitude": "40.426499493173", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "2401", "title": "FeedingArtWorld ", "author": "DemoEM", "authorId": "2401", "description": "FeedingArtWorld es una evoluci\u00f3n del proyecto FeedingArt, que naci\u00f3 en 2013, con el que se dio vida a un concepto diferente de galer\u00eda de arte, en el que, a trav\u00e9s de la colaboraci\u00f3n con varios espacios, se promueven diversos proyectos art\u00edstic", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/feedingart_lamiak_2.jpg", "longitude": "-3.699586700000", "latitude": "40.411759900000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2402", "title": "Windobona Indoor Skydiving Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "2402", "description": "Windobona&nbsp,Indoor Skydiving es un t\u00fanel de viento para la pr\u00e1ctica de la ca\u00edda libre que ofrece tanto al p\u00fablico general como a paracaidistas profesionales la posibilidad de volar en una c\u00e1mara de vuelo de vidrio que recrea a la perfecci\u00f3n ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/windobona_sky_4.jpg", "longitude": "-3.740115165710", "latitude": "40.364081298972", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y centros de ocio,"}, {"id": "2403", "title": "Real Conservatorio Superior de M&uacute,sica", "author": "DemoEM", "authorId": "2403", "description": "El centro tiene su sede en un edificio remodeado del siglo XVIII, obra del arquitecto Francesco Sabatini, situado frente al Museo&nbsp,Nacional Reina Sof\u00eda y a pocos metros de la estaci\u00f3n de Atocha. Se trata de la instituci\u00f3n p\u00fablica de ense\u00f1an", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/real_conservatorio_de_musica.jpg", "longitude": "-3.694402000000", "latitude": "40.409130500000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,Instalaciones culturales,"}, {"id": "2404", "title": "Teamlabs", "author": "DemoEM", "authorId": "2404", "description": "Situada en el barrio de La Latina se encuentra esta innovadora empresa dedicada a la educaci\u00f3n.&nbsp,La base de su vanguardista metodolog\u00eda nace en Finlandia y consiste en aplicar&nbsp,un modelo basado en aprender con la pr\u00e1ctica y el trabajo e", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/teamlabs.jpg", "longitude": "-3.706699200000", "latitude": "40.411578100000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Otros,"}, {"id": "2405", "title": "Galer&iacute,a &Eacute,boli", "author": "DemoEM", "authorId": "2405", "description": "Situada en la Plaza de Ramales, en las antiguas caballerizas del Palacio de la Cruzada -residencia del Conde Duque de Olivares-, esta galer\u00eda est\u00e1 dedicada a la promoci\u00f3n del arte a trav\u00e9s de la realizaci\u00f3n de&nbsp,exposiciones de pintura y esc", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/galeria_eboli_2_0.jpg", "longitude": "-3.711512088776", "latitude": "40.416843124678", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2406", "title": "La Encina", "author": "DemoEM", "authorId": "2406", "description": "Esta sala teatral, pr\u00f3xima a Embajadores,&nbsp,se suma a los espacios La Cuarta Pared, Lagrada, Plot Point y Estudio 2 para ofrecer una amplia oferta de producciones de peque\u00f1o formato que son caracter\u00edsticas de este barrio multicultural y alte", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/la_encina.jpg", "longitude": "-3.702779600000", "latitude": "40.402936200000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2407", "title": "Autocine Madrid Race Centro", "author": "DemoEM", "authorId": "2407", "description": "Situado en el distrito Fuencarral-El Pardo, muy cerca del Paseo de la Castellana, se encuentra el Autocine Madrid RACE,&nbsp,un autocine con capacidad para&nbsp,350 plazas de aparcamiento que&nbsp,lo convierten en el m\u00e1s grande de Europa.&nbsp,", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/autocine_madrid_diner_2.jpg", "longitude": "-3.677773500000", "latitude": "40.486126800000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2408", "title": "Auditorio Parque El Para&iacute,so", "author": "DemoEM", "authorId": "2408", "description": "Situado&nbsp,en el centro del Parque El Para\u00edso, pulm\u00f3n verde de la zona de San Blas, este moderno auditorio destaca por sus tres cubiertas onduladas que dan cobijo a eventos celebrados al aire libre. Rodeado de amplias praderas y \u00e1rboles, acog", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/audidtorio_parque_paraiso_2.jpg", "longitude": "-3.621828100000", "latitude": "40.429977500000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2409", "title": "Zero Latency", "author": "DemoEM", "authorId": "2409", "description": "El barrio de Chamart\u00edn acoge el primer espacio de realidad virtual para multijugadores en Europa, que dispone de 200 metros cuadrados en los que realizar&nbsp,combates multijugador y donde el uso del&nbsp,cuerpo sirve para controlar la acci\u00f3n.H", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/latency2.jpg", "longitude": "-3.669347763062", "latitude": "40.449490321538", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y centros de ocio,"}, {"id": "2410", "title": "Sala de Arte Santander", "author": "DemoEM", "authorId": "2410", "description": "Cerrada temporalmente.Ubicada en Boadilla del Monte se encuentra la Sala de Arte de la Ciudad Grupo Santander, con casi&nbsp,3000 metros cuadrados dedicados al arte.La colecci\u00f3n est\u00e1 formada por m\u00e1s de 1000 obras de arte, entre las que se encue", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/sala_fundacion_santander.jpg", "longitude": "-3.866519400000", "latitude": "40.395462800000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2411", "title": "La Casa. B the travel brand Xperience. ", "author": "DemoEM", "authorId": "2411", "description": "Este espacio, situado junto al Paseo de la Castellana, es mucho m\u00e1s que una confortable agencia de viajes. Se trata de una propuesta que nace con el prop\u00f3sito de convertirse en el referente de ocio en la ciudad, especializado en la cultura viaj", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/b_the_travel_b_rand_0.jpg", "longitude": "-3.691524400000", "latitude": "40.437856500000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2412", "title": "La Arena Esports", "author": "DemoEM", "authorId": "2412", "description": "En este original espacio situado en el Centro Comercial la Vaguada, enteramente dedicado a las nuevas tecnolog\u00edas, los videojuegos y el eSports, todos los&nbsp,gamers&nbsp,pueden disfrutar de torneos, encuentros y talleres de formaci\u00f3n de maner", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/arena1.jpg", "longitude": "-3.706682300000", "latitude": "40.479473300000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y centros de ocio,"}, {"id": "2413", "title": "Espacio Que Vuela", "author": "DemoEM", "authorId": "2413", "description": "Este espacio acoge a Vuela Danza A\u00e9rea,&nbsp,la primera escuela de formaci\u00f3n en danza a\u00e9rea multidisciplinar en Madrid, con una propuesta \u00fanica&nbsp,donde la t\u00e9cnica a\u00e9rea se conecta con la danza y el teatro.Se trata de un lugar inclusivo, abie", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/7.jpg", "longitude": "-3.702071600000", "latitude": "40.403282500000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones deportivas,"}, {"id": "2414", "title": "Otros espacios", "author": "DemoEM", "authorId": "2414", "description": "", "img": "", "longitude": "-3.703528500000", "latitude": "40.416947300000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2415", "title": "Galer&iacute,a Yuri L&oacute,pez Kullins", "author": "DemoEM", "authorId": "2415", "description": "Ubicada a unos pasos de la Gran V\u00eda, en el barrio de Chueca, se encuentra esta galer\u00eda de arte que promueve los trabajos de una gran variedad de artistas pl\u00e1sticos, tanto emergentes como de trayectoria consolidada, con fuerte presencia mexicana", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/yuri.jpg", "longitude": "-3.698956000000", "latitude": "40.424602100000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2416", "title": "Abierto Espacio Cultural", "author": "DemoEM", "authorId": "2416", "description": "Este espacio cultural, perteneciente a la Fundaci\u00f3n Iberoam\u00e9rica Europa,&nbsp,es un lugar&nbsp,abierto a todos los campos de la creaci\u00f3n y el pensamiento, que busca favorecer el di\u00e1logo entre las artes.Abierto Espacio Cultural pretende ser un e", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/abierto1.jpg", "longitude": "-3.695801900000", "latitude": "40.431643500000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2417", "title": "Real Coliseo de Carlos III", "author": "DemoEM", "authorId": "2417", "description": "Este famoso teatro de la localidad de San Lorenzo de El Escorial, construido en el siglo XVIII, ha llegado a nuestros d\u00edas en un perfecto estado de conservaci\u00f3n y es hoy uno de los escenarios cubiertos m\u00e1s antiguos de nuestro pa\u00eds.Ubicado en un", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/galeria_imagenes_real-coliseo5.jpg", "longitude": "-4.146986000000", "latitude": "40.590876000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2418", "title": "Capilla del Museo de Historia", "author": "DemoEM", "authorId": "2418", "description": "Cerrada al p\u00fablico durante varios a\u00f1os en los que se ejecutaron obras de rehabilitaci\u00f3n, la capilla del Museo de Historia es hoy un espacio cultural que acoge un interesante programa que incluye conciertos y conferencias, y que adem\u00e1s exhibe la", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/dscn4051.jpg", "longitude": "-3.700831500000", "latitude": "40.425777300000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2419", "title": "Galer&iacute,a Daniel Cuevas", "author": "DemoEM", "authorId": "2419", "description": "Esta galer\u00eda de arte contempor\u00e1neo, inaugurada en 2020, recoge el testigo de la Galer\u00eda Pilar Serra, con m\u00e1s de 45 a\u00f1os de trayectoria. La galer\u00eda contin\u00faa en la misma sede en Chamber\u00ed, colaborando en la difusi\u00f3n de artistas con una amplia tray", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/daniel_cuevas.jpg", "longitude": "-3.695567100000", "latitude": "40.428665400000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2420", "title": "C Arte C", "author": "DemoEM", "authorId": "2420", "description": "Situado en la planta baja del Museo del Traje, se encuentra este espacio muse\u00edstico que se ha convertido en un catalizador y regenerador del valor hist\u00f3rico, urban\u00edstico, ecol\u00f3gico y cultural del campus de la Universidad Complutense de Madrid. ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/c.jpg", "longitude": "-3.728892803192", "latitude": "40.439876040780", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2421", "title": "Rent Bull", "author": "DemoEM", "authorId": "2421", "description": "Esta empresa, situada en el barrio de Prosperidad, est\u00e1 dedicada al alquiler de coches de alta gama&nbsp,sin conductor. Su flota se compone de veh\u00edculos de las marcas Ferrari, Audi, Lamborghini, Hummer, Mercedes, Chevrolet, Porsche y Range Rove", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/bull2.jpg", "longitude": "-3.669696700000", "latitude": "40.441829800000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Otros,Servicios,"}, {"id": "2422", "title": "Cines Verdi ", "author": "DemoEM", "authorId": "2422", "description": "Tras afianzar su propuesta de cine en versi\u00f3n original en Barcelona, los cines Verdi se instalaron en Madrid el a\u00f1o 2002.Est\u00e1 sala de cine, situada en el barrio Chamber\u00ed, es un lugar de referencia para los amantes del cine de autor en V.O. Cuen", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/verdi-madrid.jpg", "longitude": "-3.704061100000", "latitude": "40.436698300000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2423", "title": "Puxagallery", "author": "DemoEM", "authorId": "2423", "description": "La galer\u00eda de arte contempor\u00e1neo Puxagallery, en el barrio de las Salesas, apuesta por la&nbsp,participaci\u00f3n en ferias internacionales y la promoci\u00f3n de artistas emergentes.Al frente de este espacio se encuentran Nuria Misert, exdirectora de la", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/18882237_260006147800997_8349932196687909680_n.jpg", "longitude": "-3.695591900000", "latitude": "40.425569000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2424", "title": "Museo Eduardo Torroja", "author": "DemoEM", "authorId": "2424", "description": "Este museo est\u00e1 ubicado&nbsp,bajo la tribuna norte del edificio del Hip\u00f3dromo de la Zarzuela, una de las obras ic\u00f3nicas de Eduardo Torroja, hito internacional de la historia del desarrollo de las Estructuras Laminares de la Arquitectura Moderna", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/museo_eduardo_torroja_2.jpg", "longitude": "-3.757952000000", "latitude": "40.468500500000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2425", "title": "La Industrial", "author": "DemoEM", "authorId": "2425", "description": "Este espacio de coworking, situado en el barrio de Malasa\u00f1a, es el lugar ideal para trabajar, compartir inquietudes e ideas y sobre todo un sitio donde conectar con otras personas con las que desarrollar nuevos proyectos y negocios. Adem\u00e1s, en ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/industrial3.jpg", "longitude": "-3.703673200000", "latitude": "40.426001800000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Otros,"}, {"id": "2426", "title": "Auditorio Rafael del Pino", "author": "DemoEM", "authorId": "2426", "description": "Este edificio est\u00e1 situado en pleno centro de Madrid, muy cerca de la zona financiera de la ciudad, a pocos metros del Paseo de la Castellana, rodeado de algunos de los mejores hoteles y restaurantes de la capital. El auditorio fue construido e", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/sala-conferencia13.jpg", "longitude": "-3.689657449722", "latitude": "40.434217056925", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2427", "title": "Capitol Gran V&iacute,a", "author": "DemoEM", "authorId": "2427", "description": "A pocos metros de la Plaza del Callao, en plena Gran V\u00eda, se encuentran estos c\u00e9lebres cines, inaugurados en 1933, donde adem\u00e1s de las proyecciones cinematogr\u00e1ficas habituales se realizan diferentes tipos de eventos. En su parte teatral, el Cap", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/capitol-galeria-enfused-mg-1764-dxo.jpg", "longitude": "-3.706582100000", "latitude": "40.420446500000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2428", "title": "Teatro de las Aguas", "author": "DemoEM", "authorId": "2428", "description": "Esta sala, referente del Teatro Off de Madrid y totalmente renovada, en pleno barrio de La Latina, es un espacio multidisciplinar adaptado a todo tipo de programaci\u00f3n cultural, cursos, eventos, encuentros, fiestas&hellip,.&nbsp, El espacio,&nbs", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/teatro_de_las_aguas.jpg", "longitude": "-3.712238800000", "latitude": "40.410865100000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2429", "title": "MEEU", "author": "DemoEM", "authorId": "2429", "description": "Situado en el coraz\u00f3n financiero de la ciudad, Madrid Exposiciones y Eventos Urbanos es un proyecto experiencial ubicado en la planta superior de la estaci\u00f3n de Chamart\u00edn, donde ocio y negocio se fusionan para convertirse en referente cultural ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/meeu7.jpg", "longitude": "-3.681873949203", "latitude": "40.473175686911", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y centros de ocio,"}, {"id": "2430", "title": "Micropolix", "author": "DemoEM", "authorId": "2430", "description": "Micropolix reabre el 15 de octubre.A medio camino entre el parque tem\u00e1tico y el centro de ocio,&nbsp,Micropolix&nbsp,es un concepto de ocio infantil diferente situado en la localidad madrile\u00f1a de San Sebasti\u00e1n de los Reyes.Se trata de&nbsp,una ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/micro3.jpg", "longitude": "-3.609311782954", "latitude": "40.565996556184", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y centros de ocio,"}, {"id": "2431", "title": "La Maliciosa", "author": "DemoEM", "authorId": "2431", "description": "Este pico, situado en el noroeste de la Comunidad de Madrid, entre La Pedriza y el valle de la Barranca, debe su nombre a la dificultad que tiene su ascenso, con una orograf\u00eda bastante escarpada a excepci\u00f3n de su vertiente norte. Con una altitu", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/lamaliciosa_01.jpg", "longitude": "-3.968596458435", "latitude": "40.767216643423", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Otros,"}, {"id": "2432", "title": "Torre de Avenida de Am&eacute,rica", "author": "DemoEM", "authorId": "2432", "description": "Este edificio, conocido&nbsp,popularmente como Torre Iber\u00eda&nbsp,por el r\u00f3tulo luminoso instalado en su parte superior, fue proyectado por los arquitectos Ignacio de C\u00e1rdenas Pastor y Gonzalo de C\u00e1rdenas Rodr\u00edguez en los a\u00f1os 50.La torre forma ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/torreavenidaamerica_03_0.jpg", "longitude": "-3.676878400000", "latitude": "40.437427800000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2433", "title": "Edificio de la Uni&oacute,n y el F&eacute,nix", "author": "DemoEM", "authorId": "2433", "description": "Este edificio, proyectado por el arquitecto Lu\u00eds Guti\u00e9rrez Soto en 1964, es uno de los m\u00e1s representativos del &lsquo,skyline&rsquo, madrile\u00f1o, que no debe confundirse con el Edificio de la Uni\u00f3n y el F\u00e9nix espa\u00f1ol situado en la Gran V\u00eda, uno d", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/unionfenix_04.jpg", "longitude": "-3.689457700000", "latitude": "40.432480600000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2434", "title": "Torre Europa", "author": "DemoEM", "authorId": "2434", "description": "Situada en el complejo empresarial AZCA, con 120&nbsp,metros de altura y treinta dos plantas de oficinas, Torre Europa&nbsp,es uno&nbsp,de los edificios&nbsp,m\u00e1s altos&nbsp,de Madrid, levantado&nbsp,entre 1974 y&nbsp,1985 por Miguel Oriol e Yba", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/torre_europa_04.jpg", "longitude": "-3.691667000000", "latitude": "40.451667000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2435", "title": "Torre del Complejo Cuzco", "author": "DemoEM", "authorId": "2435", "description": "Esta torre&nbsp,de&nbsp,25 plantas y 100 metros de altura fue&nbsp,construida&nbsp,entre 1973 y 1980 por Antonio Perpi\u00f1\u00e1, siendo en aquel momento el&nbsp,cuarto rascacielos m\u00e1s alto de la ciudad despu\u00e9s de la&nbsp,Torre de Madrid, el&nbsp,Edifi", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/torre_cuzco_03.jpg", "longitude": "-3.689428200000", "latitude": "40.457226300000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2436", "title": "TeatroGoya multiespacio", "author": "DemoEM", "authorId": "2436", "description": "Situado a orillas del r\u00edo Manzanares, en el lugar que antiguamente ocup\u00f3 la Quinta del Sordo, habitada por el genio de la pintura Francisco de Goya, se encuentra este multiespacio dedicado a la celebraci\u00f3n de todo tipo de eventos.&nbsp,TeatroGo", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/teatro_goya.png", "longitude": "-3.725266456604", "latitude": "40.407606100483", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2437", "title": "Fundaci&oacute,n Diario Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "2437", "description": "Esta fundaci\u00f3n, constituida en&nbsp, 2007 y heredera del esp\u00edritu del Diario Madrid, clausurado&nbsp,en 1971, tiene como objetivo la promoci\u00f3n de&nbsp,actividades en el \u00e1mbito del periodismo, que organiza desde su sede del barrio de Chueca, sit", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/12.jpg", "longitude": "-3.700202700000", "latitude": "40.427922400000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2438", "title": "Parroquia Virgen de la Paloma", "author": "DemoEM", "authorId": "2438", "description": "La&nbsp,iglesia de la Paloma&nbsp,es el nombre popular que recibe la&nbsp,iglesia de la parroquia de San Pedro el Real, un templo cat\u00f3lico situado en el barrio de La Latina. En su interior se encuentra&nbsp,una de las im\u00e1genes de mayor devoci\u00f3n", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/iglesia_virgen_de_la_paloma_3.jpg", "longitude": "-3.711833953857", "latitude": "40.408275995861", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2439", "title": "Madrid en Ruta", "author": "DemoEM", "authorId": "2439", "description": "Esta empresa tur\u00edstica ofrece la posibilidad de conocer Madrid de una forma diferente y divertida a trav\u00e9s de originales visitas guiadas. En estas rutas se pueden conocer los misterios, curiosidades y leyendas que se esconden en los barrios de ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/ruta1.jpg", "longitude": "-3.711590000000", "latitude": "40.417930000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Empresas de gu\u00edas tur\u00edsticos,"}, {"id": "2440", "title": "El Cerro de los &Aacute,ngeles", "author": "DemoEM", "authorId": "2440", "description": "Ubicado en el t\u00e9rmino municipal de Getafe, el Cerro de los \u00c1ngeles es considerado por muchos el centro geogr\u00e1fico de la pen\u00ednsula ib\u00e9rica.Presidido por el Monumento al Sagrado Coraz\u00f3n, construcci\u00f3n que data de 1944&nbsp,y del que destaca su alt", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/cerro_angeles_08.jpg", "longitude": "-3.684926033020", "latitude": "40.309934371174", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2441", "title": "Cooking Point", "author": "DemoEM", "authorId": "2441", "description": "Esta escuela de cocina, situada en el Barrio de Las Letras,&nbsp,tiene como objetivo dar a conocer a los visitantes de Madrid&nbsp,la excelencia de la gastronom\u00eda espa\u00f1ola a trav\u00e9s de actividades en ingl\u00e9s y&nbsp,espa\u00f1ol.Para ello, organizan&nb", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/cook.jpg", "longitude": "-3.697495400000", "latitude": "40.412386600000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Escuelas de cocina y catas de vinos y aceites,"}, {"id": "2442", "title": "Centro Cultural La Tortuga ", "author": "DemoEM", "authorId": "2442", "description": "Este espacio, situado a pocos metros de la Plaza de Tirso de Molina,&nbsp,es un centro de creaci\u00f3n e investigaci\u00f3n donde confluyen varios proyectos autogestionados. En su interior se&nbsp,realizan cursos de teatro, m\u00fasica, escritura, idiomas y&", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/la_tortuga.jpg", "longitude": "-3.704736000000", "latitude": "40.411668000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2443", "title": "Ciento y pico", "author": "DemoEM", "authorId": "2443", "description": "Ciento y pico es un espacio original, en el que conviven tradici\u00f3n y modernidad,&nbsp,preparado para celebrar todo tipo de eventos (ruedas de prensa, presentaciones de producto, exposiciones, juntas de accionistas, desayunos de empresa, showroo", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/ciento3.jpg", "longitude": "-3.702687100000", "latitude": "40.426834200000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Espacios para eventos,"}, {"id": "2444", "title": "Heliflights Spain: rutas y paseos en helic&oacute,ptero", "author": "DemoEM", "authorId": "2444", "description": "Esta empresa,&nbsp,cuya base se encuentra en el Aeropuerto de Cuatro Vientos, ofrece vuelos tur\u00edsticos en helic\u00f3ptero por Madrid y sus alrededores. Sus rutas sobrevuelan lugares como la Casa de Campo, El Pardo, la sierra de Madrid, Toledo, Aran", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/documentos/heliflights_elescorial.jpg", "longitude": "-3.874936200000", "latitude": "40.489435800000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Empresas de gu\u00edas tur\u00edsticos,"}, {"id": "2445", "title": "Escuela europea de cata", "author": "DemoEM", "authorId": "2445", "description": "Situada en el coraz\u00f3n del barrio de Chueca se encuentra esta escuela de cata de aceite de oliva virgen extra, olivicultura y maestro&nbsp,almazara, que desde 2020 tambi\u00e9n ofrece cursos de cata de cerveza.Tienen&nbsp,diversos cursos, como&nbsp,e", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/cata.jpg", "longitude": "-3.696886800000", "latitude": "40.423812100000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Escuelas de cocina y catas de vinos y aceites,"}, {"id": "2446", "title": "Cabeza de Hierro Mayor", "author": "DemoEM", "authorId": "2446", "description": "Este pico y su hermano peque\u00f1o, la Cabeza de Hierro Menor, con 2381 y 2374 metros de altitud respectivamente, son los segundos picos m\u00e1s elevados de la Sierra de Guadarrama y los primeros de la ramificaci\u00f3n de la Cuerda Larga. Reciben su nombre", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/cabezahierromayor_0.jpg", "longitude": "-3.935379981995", "latitude": "40.797339855413", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Otros,"}, {"id": "2447", "title": "Cerro de Valdemart&iacute,n", "author": "DemoEM", "authorId": "2447", "description": "Este pico, situado en el l\u00edmite entre los t\u00e9rminos municipales de Manzanares el Real y Rascafr\u00eda, es la segunda cumbre m\u00e1s alta de la l\u00ednea monta\u00f1osa de la Cuerda Larga, despu\u00e9s de las Cabezas de Hierro. Con 2282 metros de altura y unas impresi", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/cerro_de_valdemartin_2.jpg", "longitude": "-3.931270900000", "latitude": "40.774817500000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Otros,"}, {"id": "2448", "title": "Puerto de Navacerrada", "author": "DemoEM", "authorId": "2448", "description": "Este&nbsp,puerto de monta\u00f1a, situado a&nbsp,a 1858 metros de altitud,&nbsp,es el m\u00e1s alto de la&nbsp,sierra de Guadarrama&nbsp,y uno de los m\u00e1s elevados de&nbsp,Espa\u00f1a, en el que limitan las provincias de Madrid y Segovia.El proyecto del puerto", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/puertonavacerrada_fuentegeologos.jpg", "longitude": "-4.002171100000", "latitude": "40.788124600000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Otros,"}, {"id": "2449", "title": "La Bola del Mundo", "author": "DemoEM", "authorId": "2449", "description": "Esta monta\u00f1a, situada&nbsp,en&nbsp,la&nbsp,sierra de Guadarrama, tiene una&nbsp,altitud&nbsp,de 2257&nbsp,metros de altura, con una prominencia de 103 metros, y es la m\u00e1s occidental del cordal monta\u00f1oso de&nbsp,Cuerda Larga.&nbsp,En la cima de ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/bolamundo_01.jpg", "longitude": "-3.979378938675", "latitude": "40.784838918581", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Otros,"}, {"id": "2450", "title": "Puerto de los Leones", "author": "DemoEM", "authorId": "2450", "description": "Este puerto es un transitado paso de monta\u00f1a&nbsp,que atraviesa la sierra de Guadarrama y comunica la&nbsp,provincia de Segovia con&nbsp,la&nbsp,Comunidad de Madrid.Con&nbsp,una altitud de 1511 metros, \u00e9ste es uno de los puertos m\u00e1s importantes", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/puertoleones_01_0.jpg", "longitude": "-4.141674041748", "latitude": "40.706433121302", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Otros,"}, {"id": "2451", "title": "Monasterio de El Escorial", "author": "DemoEM", "authorId": "2451", "description": "Ubicado en pleno coraz\u00f3n de la&nbsp,Sierra de Guadarrama&nbsp,(sobre una ladera del Monte Abantos), a tan s\u00f3lo 50 kil\u00f3metros de Madrid, San Lorenzo de El Escorial es uno de los municipios con m\u00e1s inter\u00e9s tur\u00edstico y cultural de la zona. Su prin", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/monasterio_de_el_escorial_06.jpg", "longitude": "-4.147875308991", "latitude": "40.589941500667", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2452", "title": "Facultad de Ciencias Biol&oacute,gicas y Geol&oacute,gicas", "author": "DemoEM", "authorId": "2452", "description": "Esta facultad, situada en la Ciudad Universitaria, surge en 1974 de la divisi\u00f3n de la Facultad de Ciencias de la Universidad Complutense, creada en 1857 por la Ley Moyano, que separaba estos estudios de la Facultad de Filosof\u00eda, dando lugar a l", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/facultad_biologia_05_0.jpg", "longitude": "-3.725749254227", "latitude": "40.448906563665", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2453", "title": "Facultad de Medicina", "author": "DemoEM", "authorId": "2453", "description": "La Facultad de Medicina de la Universidad Complutense de Madrid fue hasta 1954 la \u00fanica autorizada en Espa\u00f1a para otorgar el t\u00edtulo de doctor en medicina.&nbsp,En 1927 se planific\u00f3 la construcci\u00f3n de un \u00e1rea universitaria en la zona de Moncloa,", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/facultadmedicina_02.jpg", "longitude": "-3.724170684672", "latitude": "40.444031375053", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2454", "title": "Puente de los Franceses", "author": "DemoEM", "authorId": "2454", "description": "Situado en las proximidades de la estaci\u00f3n de Pr\u00edncipe P\u00edo se encuentra este viaducto construido entre 1860 y 1862 para permitir el paso del&nbsp,Ferrocarril del Norte&nbsp,en su cruce con el&nbsp,r\u00edo Manzanares.&nbsp,Debe su nombre a la nacion", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/puente_franceses_05.jpg", "longitude": "-3.735866546631", "latitude": "40.433669914909", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2455", "title": "Junta Municipal de Distrito de Moncloa", "author": "DemoEM", "authorId": "2455", "description": "Este edificio, inicialmente&nbsp,proyectado&nbsp,como un homenaje&nbsp,a los ca\u00eddos por Madrid en la Guerra Civil en la batalla por la ciudad, es en la actualidad la Junta Municipal del distrito de Moncloa.&nbsp,Esta construcci\u00f3n fue dise\u00f1ada p", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/juntamunicipal_distritomoncloa_01.jpg", "longitude": "-3.718571800000", "latitude": "40.435338600000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2456", "title": "Torres de Col&oacute,n", "author": "DemoEM", "authorId": "2456", "description": "Estos dos&nbsp,rascacielos&nbsp,gemelos, ubicados en la&nbsp,plaza de Col\u00f3n, fueron construidos por el arquitecto Antonio Lamela&nbsp,en&nbsp,1976, &nbsp,quien&nbsp,utiliz\u00f3&nbsp,una&nbsp,soluci\u00f3n diferente a la habitual, comenzando a construir ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/torrescolon_06.jpg", "longitude": "-3.691706800000", "latitude": "40.425819200000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2457", "title": "Torres Blancas", "author": "DemoEM", "authorId": "2457", "description": "Dise\u00f1ado por&nbsp,Francisco Javier S\u00e1enz de Oiza&nbsp,y terminado en 1969, esta torre de hormig\u00f3n visto se eleva 81 metros bajo&nbsp,el cielo de&nbsp,Madrid. Se trata de una de las estructuras de hormig\u00f3n m\u00e1s complicadas e innovadoras de la \u00e9po", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/torresblancas_03.jpg", "longitude": "-3.671945600000", "latitude": "40.439878600000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2458", "title": "Torre Titania", "author": "DemoEM", "authorId": "2458", "description": "La construcci\u00f3n de esta torre&nbsp,de&nbsp,103 metros de altura y 27 plantas (5 de las cuales son subterr\u00e1neas y se destinan para aparcamientos), comenz\u00f3 a mediados de 2007, despu\u00e9s de que&nbsp,la&nbsp,Torre Windsor,&nbsp,que ocupaba anteriorme", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/torretitania_04.jpg", "longitude": "-3.694500000000", "latitude": "40.446800000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2459", "title": "Torre Picasso", "author": "DemoEM", "authorId": "2459", "description": "Con sus 45 plantas rectangulares de 38 por 50 metros de espacio y sus 157 metros de altura sobre rasante, la&nbsp,Torre Picasso fue&nbsp,el&nbsp,edificio&nbsp,m\u00e1s alto de Madrid hasta&nbsp,la construcci\u00f3n de las Cuatro Torres y hoy es uno de lo", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/torrepicasso_04.jpg", "longitude": "-3.692806363106", "latitude": "40.450286346831", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2460", "title": "Torre Cepsa", "author": "DemoEM", "authorId": "2460", "description": "Conocida como Torre Foster&nbsp,y bautizada en 2014 como Torre Cepsa, este rascacielos de la zona financiera Cuatro Torres Business Area fue dise\u00f1ado por el prestigioso arquitecto brit\u00e1nico Norman Foster. Con un total de 248 metros de altura, s", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/torres.jpg", "longitude": "-3.687779903412", "latitude": "40.475713371387", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2461", "title": "Torre PwC", "author": "DemoEM", "authorId": "2461", "description": "La&nbsp,Torre PwC, antes llamada&nbsp,Torre Sacyr Vallehermoso, es el tercer rascacielos m\u00e1s alto&nbsp,de Espa\u00f1a, con&nbsp,una altura de 236&nbsp,metros y&nbsp,52&nbsp,plantas, por detr\u00e1s de la Torre de Cristal y la Torre Cepsa. Su&nbsp,fachada", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/torres.jpg", "longitude": "-3.687899749239", "latitude": "40.476861217969", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2462", "title": "Torre de Cristal", "author": "DemoEM", "authorId": "2462", "description": "La Torre de Cristal&nbsp,es uno de los rascacielos m\u00e1s elegantes de Madrid. Mide 249 metros y cuenta con 50 plantas. Su dise\u00f1o&nbsp,fue llevado a cabo por el arquitecto&nbsp,argentino C\u00e9sar Pelli, responsable tambi\u00e9n&nbsp,de la construcci\u00f3n de ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/torres.jpg", "longitude": "-3.687640428543", "latitude": "40.476971718281", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2463", "title": "Torre Emperador Castellana", "author": "DemoEM", "authorId": "2463", "description": "Esta torre, conocida anteriormente como Torre Espacio, forma parte de los&nbsp,cuatro rascacielos que constituyen el parque empresarial construido sobre los terrenos de la antigua Ciudad Deportiva del Real Madrid, la Cuatro Torres Business Area", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/torres.jpg", "longitude": "-3.686590200000", "latitude": "40.479111800000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2464", "title": "Lock &amp, Be Free (calle Jardines)", "author": "DemoEM", "authorId": "2464", "description": "Situada&nbsp,en pleno centro de Madrid, a pocos metros de la Puerta del Sol, se encuentra esta consigna urbana donde los viajeros pueden alquilar lockers con total flexibilidad de tiempo.&nbsp,Ofrecen, adem\u00e1s, una serie de servicios para facili", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/lock.jpg", "longitude": "-3.700938000000", "latitude": "40.419052700000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Otros,"}, {"id": "2465", "title": "La Mano de Botero", "author": "DemoEM", "authorId": "2465", "description": "Emplazada en el paseo de la Castellana, delante de la fuente de San Juan de la Cruz, se encuentra esta escultura que&nbsp,formaba&nbsp,parte de una muestra de esculturas de Fernando Botero que temporalmente se exhibieron en el paseo de Recoleto", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/mano.jpg", "longitude": "-3.691642284393", "latitude": "40.441011046570", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2466", "title": "Nuevos Ministerios", "author": "DemoEM", "authorId": "2466", "description": "Este complejo urban\u00edstico, situado en el Paseo de la Castellana, acoge en la actualidad la sede de los ministerios de Transportes, Movilidad y Agenda Urbana, Trabajo y Econom\u00eda Social, Inclusi\u00f3n, Seguridad Social y Migraciones, y el de Transici", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/ministerios.jpg", "longitude": "-3.692192400000", "latitude": "40.442252600000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2467", "title": "Monumento a la Constituci&oacute,n de 1978", "author": "DemoEM", "authorId": "2467", "description": "Este monumento, situado en el Jard\u00edn de las Bellas Artes, junto al&nbsp,Museo Nacional de Ciencias Naturales,&nbsp,es una obra escult\u00f3rica del arquitecto Miguel \u00c1ngel Ruiz-Larrea,&nbsp,erigida en Madrid en&nbsp,1982 en homenaje a la&nbsp,Consti", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/constitu.jpg", "longitude": "-3.690828233957", "latitude": "40.440929583495", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2468", "title": "Consejo Superior de Investigaciones Cient&iacute,ficas - CSIC", "author": "DemoEM", "authorId": "2468", "description": "Situado en el Barrio de Chamart\u00edn se encuentra el Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas (CSIC), agencia estatal cuyo objetivo fundamental es desarrollar y promover investigaciones en beneficio del progreso cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico, en", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/csic.jpg", "longitude": "-3.686159849167", "latitude": "40.441109031783", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2469", "title": "Monumento a Emilio Castelar", "author": "DemoEM", "authorId": "2469", "description": "Situado en medio de una rotonda del&nbsp,Paseo de la Castellana, entre Chamber\u00ed y el Barrio de Salamanca, se encuentra este monumento dedicado&nbsp,al historiador, periodista, acad\u00e9mico, orador y pol\u00edtico gaditano Emilio Castelar Ripoll.&nbsp,S", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/castelar4.jpg", "longitude": "-3.689162800000", "latitude": "40.434610200000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2470", "title": "Ermita de Santa Mar&iacute,a La Antigua", "author": "DemoEM", "authorId": "2470", "description": "Esta ermita fue construida en el siglo XIII en honor a Santa Mar\u00eda Magdalena y es el templo mud\u00e9jar m\u00e1s antiguo de la Comunidad de Madrid, adem\u00e1s de la \u00fanica ermita de&nbsp,este estilo&nbsp,que se conserva completa. En la actualidad es utilizad", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/ermitasantamarialaantigua_carabanchel.jpg", "longitude": "-3.752510500000", "latitude": "40.382497500000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2471", "title": "Monasterio de Santa Mar&iacute,a de El Paular", "author": "DemoEM", "authorId": "2471", "description": "Los or\u00edgenes de este monasterio,&nbsp,enclavado en el Valle Alto del Lozoya, en la Sierra de Guadarrama,&nbsp,se remontan a 1390, cuando Juan I, rey de Castilla, puso la primera piedra a la futura&nbsp,Cartuja de El Paular. Fueron varios los ar", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/huerta_paular.jpg", "longitude": "-3.887755000000", "latitude": "40.888652700000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2472", "title": "Madrid Fly", "author": "DemoEM", "authorId": "2472", "description": "El origen del t\u00fanel de viento Madrid Fly se sit\u00faa en el a\u00f1o 2009, cuando el espa\u00f1ol Alberto Fuertes, campe\u00f3n de paracaidismo y tres veces subcampe\u00f3n de vuelo indoor, tuvo la idea de construir en Madrid el t\u00fanel de viento m\u00e1s grande de Europa, d", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/tunel2.jpg", "longitude": "-3.888258934021", "latitude": "40.505495229686", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y centros de ocio,"}, {"id": "2473", "title": "Archivo Regional de la Comunidad de Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "2473", "description": "Este archivo, situado en el barrio de Arganzuela,&nbsp,es el&nbsp,centro que custodia los documentos generados por el Gobierno y la Administraci\u00f3n de la Comunidad de Madrid, as\u00ed como por sus instituciones antecesoras, que se encuentran en las f", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/archivo_regional_de_la_comunidad_de_madrid.jpg", "longitude": "-3.690639138222", "latitude": "40.399730245120", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2474", "title": "Museo EMT", "author": "DemoEM", "authorId": "2474", "description": "Cerrado hasta nuevo aviso por obras de remodelaci\u00f3n.Este museo alberga la colecci\u00f3n de 26 veh\u00edculos hist\u00f3ricos de la EMT, &nbsp,adem\u00e1s &nbsp,de otros elementos de inter\u00e9s hist\u00f3rico como la propia nave donde se ubica y sus instalaciones anexas, ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/bdmuseo-255.jpg", "longitude": "-3.683037757874", "latitude": "40.476366266112", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2475", "title": "The Robot Museum", "author": "DemoEM", "authorId": "2475", "description": "The Robot Museum&nbsp,nace en 2013 con la idea de acercar de una forma directa y real&nbsp,el apasionante&nbsp,mundo de los robots de entretenimiento&nbsp,a cualquier tipo de p\u00fablico. Se encuentra en la tienda Juguetr\u00f3nica, situada en el Centro", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/robot2.jpg", "longitude": "-3.686964700000", "latitude": "40.432214300000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2476", "title": "Punto de Informaci&oacute,n Tur&iacute,stica Paseo del Prado", "author": "DemoEM", "authorId": "2476", "description": "El Centro de Turismo de Plaza Mayor y los cinco quioscos de informaci\u00f3n tur\u00edstica (Plaza de Callao, Palacio Real, Reina Sof\u00eda, Paseo del Prado y Bernab\u00e9u)&nbsp,han recibido el 17 de junio de 2020 el&nbsp,Sello Safe Tourism Certified, seg\u00fan la N", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/_00a3685_web_0.jpg", "longitude": "-3.694064100000", "latitude": "40.415523300000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Servicios,"}, {"id": "2477", "title": "Punto de Informaci&oacute,n Tur&iacute,stica Estadio Santiago Bernab&eacute,u", "author": "DemoEM", "authorId": "2477", "description": "El Centro de Turismo de Plaza Mayor y los cinco quioscos de informaci\u00f3n tur\u00edstica (Plaza de Callao, Palacio Real, Reina Sof\u00eda, Paseo del Prado y Bernab\u00e9u)&nbsp,han recibido el 17 de junio de 2020 el&nbsp,Sello Safe Tourism Certified, seg\u00fan la N", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/_00a2634_0.jpg", "longitude": "-3.690054962861", "latitude": "40.451765923571", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Servicios,"}, {"id": "2478", "title": "Punto de Informaci&oacute,n Tur&iacute,stica Plaza de Callao", "author": "DemoEM", "authorId": "2478", "description": "El Centro de Turismo de Plaza Mayor y los cinco quioscos de informaci\u00f3n tur\u00edstica (Plaza de Callao, Palacio Real, Reina Sof\u00eda, Paseo del Prado y Bernab\u00e9u)&nbsp,han recibido el 17 de junio de 2020 el&nbsp,Sello Safe Tourism Certified, seg\u00fan la N", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/punto_de_informacion_turistica_callao_2.jpg", "longitude": "-3.705911300000", "latitude": "40.419910900000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Servicios,"}, {"id": "2479", "title": "Sala Berlanga", "author": "DemoEM", "authorId": "2479", "description": "Esta sala de cine, que recibe su nombre en honor al famoso director Luis Garc\u00eda Berlanga, forma parte de la Fundaci\u00f3n SGAE, que tiene en ella un lugar dedicado a dar apoyo a la creaci\u00f3n art\u00edstica.&nbsp,La sala tiene una capacidad para 233 espec", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/berlanga2.jpg", "longitude": "-3.714467883110", "latitude": "40.435964615037", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2480", "title": "Madrid International Lab", "author": "DemoEM", "authorId": "2480", "description": "Este espacio, situado en&nbsp,La Latina, es el centro de referencia del Ayuntamiento de Madrid en materia de innovaci\u00f3n e internacionalizaci\u00f3n. Tiene como&nbsp,objetivo,&nbsp,atraer, fidelizar y promover el talento internacional en Madrid, unie", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/madrid_international_lab_2.jpg", "longitude": "-3.713722400000", "latitude": "40.412012200000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Otros,"}, {"id": "2481", "title": "Parque de San Isidro", "author": "DemoEM", "authorId": "2481", "description": "Este gran espacio verde es el segundo m\u00e1s grande del distrito de Carabanchel, despu\u00e9s del Parque Emperatriz Mar\u00eda de Austria. Dedicado habitualmente a la celebraci\u00f3n de actividades deportivas, a mediados de mayo&nbsp,se convierte en recinto fer", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/parque_de_san_isidro_0.jpg", "longitude": "-3.728484700000", "latitude": "40.399260700000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "2482", "title": "Aventura Amazonia Pelayos", "author": "DemoEM", "authorId": "2482", "description": "El parque de Aventura Amazonia Pelayos, situado&nbsp,junto al pantano de San Juan (Pelayos de la Presa), se encuentra en un hermoso bosque de con\u00edferas de la&nbsp,Sierra Oeste.&nbsp,Creado en 2009, ofrece actividades al aire libre especialmente", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/amazonia_pelayos2.jpg", "longitude": "-4.322819709778", "latitude": "40.366983282423", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y centros de ocio,"}, {"id": "2483", "title": "Aventura Amazonia Cercedilla", "author": "DemoEM", "authorId": "2483", "description": "Este espacio es el&nbsp,mayor parque tem\u00e1tico que hay en Espa\u00f1a dedicado a la aventura en los \u00e1rboles y uno de los m\u00e1s grandes de Europa. Se trata de un lugar muy especial donde pasar un d\u00eda lleno de emoci\u00f3n y aventura, en familia y con amigos,", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/amazonia1.jpg", "longitude": "-4.066684900000", "latitude": "40.770093000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y centros de ocio,"}, {"id": "2484", "title": "La Nave (antigua F&aacute,brica Boetticher)", "author": "DemoEM", "authorId": "2484", "description": "Situada en la&nbsp,antigua f\u00e1brica de ascensores Boetticher, en Villaverde, esta gran construcci\u00f3n es hoy una equipaci\u00f3n p\u00fablica que alberga numerosas actividades orientadas a la innovaci\u00f3n, la difusi\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas, la formaci\u00f3n y", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/lanave_villaverde.jpg", "longitude": "-3.696599006653", "latitude": "40.347018379924", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Espacios para eventos,"}, {"id": "2485", "title": "La Nueva Cubierta de Legan&eacute,s", "author": "DemoEM", "authorId": "2485", "description": "Este espacio multifuncional de 12 000 m2, que se encuentra situado en la antigua plaza de toros de Legan\u00e9s, junto&nbsp,a la Casa del Reloj, acoge la celebraci\u00f3n de todo&nbsp,tipo de espect\u00e1culos, desde actos deportivos o conciertos hasta evento", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/cubierta.jpg", "longitude": "-3.758590221405", "latitude": "40.325951535387", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,Instalaciones deportivas,"}, {"id": "2486", "title": "Espacio de Arte ROR", "author": "DemoEM", "authorId": "2486", "description": "ROR es a la vez un espacio cultural y una galer\u00eda de arte, cuya&nbsp,finalidad es hacer cercano, asequible y divertido el arte y la cultura. Se trata de&nbsp,un espacio para la exposici\u00f3n y promoci\u00f3n de artistas y tambi\u00e9n se realizan&nbsp,talle", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/ror1.jpg", "longitude": "-3.694498400000", "latitude": "40.440299900000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2487", "title": "Theatre for the people", "author": "DemoEM", "authorId": "2487", "description": "Situado en el barrio de Malasa\u00f1a se encuentra este espacio que en el pasado albergaba un garaje de motos y actualmente est\u00e1 dedicado al teatro, con una escuela teatral y centro de creaci\u00f3n dramat\u00fargica. Enfocado, desde hace 19 a\u00f1os, en la difus", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/theatre1.jpg", "longitude": "-3.703862000000", "latitude": "40.423093000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2488", "title": "R&eacute,plika Teatro", "author": "DemoEM", "authorId": "2488", "description": "Espacio teatral contempor\u00e1neo, multifuncional, con una configuraci\u00f3n cambiante al servicio de las necesidades art\u00edsticas de cada obra y dispuesta en funci\u00f3n de la percepci\u00f3n \u00f3ptima del espectador, se trata de un espacio despojado de adornos inn", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/replika_teatro.jpg", "longitude": "-3.711807131767", "latitude": "40.448220743741", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2489", "title": "Teatro Lara - Sala Lola Membrives", "author": "DemoEM", "authorId": "2489", "description": "La escena alternativa madrile\u00f1a tiene en la Sala Lola Membrives del Teatro Lara un espacio abierto y din\u00e1mico donde tienen cabida las representaciones menos convencionales y m\u00e1s innovadoras del teatro. Se trata de una sala circular de reducidas", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/off.jpg", "longitude": "-3.704451100000", "latitude": "40.422098900000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2490", "title": "La corseteria - NTF", "author": "DemoEM", "authorId": "2490", "description": "La Corseter\u00eda es la sede de Nuevo Teatro Fronterizo, situada junto a la Plaza de Tirso de Molina, un centro de formaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y creaci\u00f3n teatral profesional cuya vocaci\u00f3n principal es convertir el teatro&nbsp,en un espacio de particip", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/ntf.jpg", "longitude": "-3.702101100000", "latitude": "40.411895800000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2491", "title": "Estudio 2 Manuel Galiana", "author": "DemoEM", "authorId": "2491", "description": "Esta sala y escuela de teatro es la sede de la compa\u00f1\u00eda teatral Martes Teatro, que inici\u00f3 su andadura en el a\u00f1o 2004 en&nbsp,el barrio&nbsp,de Acacias. Dirigida por el actor Manuel Galiana, est\u00e1 integrada por un grupo de actores y actrices form", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/estudio1.jpg", "longitude": "-3.702563200000", "latitude": "40.403136000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2492", "title": "Sojo Laboratorio Teatral", "author": "DemoEM", "authorId": "2492", "description": "Esta sala del distrito de Arganzuela, pr\u00f3xima a la Puerta de Toledo, es la continuaci\u00f3n del antiguo proyecto esc\u00e9nico &quot,El Burdel a escena&quot, y sede de la asociaci\u00f3n cultural dsojoproduce, que ha representado diferentes montajes en vario", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/sojo_laboratorio.jpg", "longitude": "-3.712157200000", "latitude": "40.404499400000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2493", "title": "Caf&eacute, Teatro Serendipia", "author": "DemoEM", "authorId": "2493", "description": "Situado en el barrio de Quintana, en el distrito de Ciudad Lineal, se encuentra este caf\u00e9 dotado de varias salas destinadas a las artes esc\u00e9nicas y audiovisuales. Adem\u00e1s de ser un espacio de formaci\u00f3n, es un lugar abierto a cualquier creador qu", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/seren.jpg", "longitude": "-3.645845300000", "latitude": "40.435192900000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2494", "title": "Bulul&uacute, 2120", "author": "DemoEM", "authorId": "2494", "description": "Esta escuela de interpretaci\u00f3n y sala de teatro independiente, situada&nbsp,en el barrio de Arganzuela, programa cada fin de semana teatro, teatro infantil, teatro para beb\u00e9s, mon\u00f3logos, comedia, improvisaci\u00f3n, magia, danza, entre otros espect\u00e1", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/bululu.jpg", "longitude": "-3.696499100000", "latitude": "40.401962800000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2495", "title": "Arte &amp, Desmayo", "author": "DemoEM", "authorId": "2495", "description": "Espacio multidisciplinar en el barrio de Comillas, en Carabanchel, que en sus 110 m2 est\u00e1 perfectamente acondicionado para diversas din\u00e1micas art\u00edsticas: sala de ensayos, sala de castings, sala de exhibici\u00f3n privada, sala de exposiciones, sala ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/arte2.jpg", "longitude": "-3.713560200000", "latitude": "40.394818400000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2496", "title": "Bowling Chamart&iacute,n", "author": "DemoEM", "authorId": "2496", "description": "Esta bolera, fundada en 1979 y situada en el \u00e1tico de la Estaci\u00f3n de Chamart\u00edn - Clara Campoamor,&nbsp,cuenta en la actualidad con 20 pistas totalmente renovadas y una zona recreativa con billares, futbolines, m\u00e1quinas sports y arcade y juegos ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/bolos2.jpg", "longitude": "-3.682230905820", "latitude": "40.473260614882", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y centros de ocio,"}, {"id": "2497", "title": "Retiro Magic", "author": "DemoEM", "authorId": "2497", "description": "Situada frente al parque del Retiro, esta empresa est\u00e1 dedicada al alquiler de bicicletas, karts, ebikes, patinetes el\u00e9ctricos, scooters y la realizaci\u00f3n de tours en segways y bicicletas por Madrid y por el Retiro. Todos sus tours est\u00e1n disponi", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/madrid_segway_6.jpg", "longitude": "-3.679647600000", "latitude": "40.421416900000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Empresas de gu\u00edas tur\u00edsticos,"}, {"id": "2498", "title": "Centro cultural Pilar Mir&oacute,", "author": "DemoEM", "authorId": "2498", "description": "Este centro cultural inaugurado en 2005, situado en la Villa de Vallecas, ofrece una amplia variedad de talleres, exposiciones temporales, espect\u00e1culos de danza y teatro, adem\u00e1s de una completa programaci\u00f3n cultural.Cuenta con un teatro, con un", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/centro_cultural_pilar_miro.jpg", "longitude": "-3.613471984863", "latitude": "40.381070431931", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2499", "title": "Teatro Tarambana", "author": "DemoEM", "authorId": "2499", "description": "Esta sala madrile\u00f1a, inaugurada en 2000, se ha consolidado como una sala alternativa de teatro del barrio de Carabanchel. Referente tanto para el teatro familiar como de adultos, en ella se estrenan las obras de su compa\u00f1\u00eda residente, Tarambana", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/sala_tarambana.jpg", "longitude": "-3.743251100000", "latitude": "40.385821300000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2500", "title": "MINIMA espacio esc&eacute,nico", "author": "DemoEM", "authorId": "2500", "description": "En pleno barrio de Lavapi\u00e9s se encuentra esta sala de teatro, una&nbsp,alternativa&nbsp, al panorama&nbsp, cultural&nbsp, actual donde&nbsp, creadores&nbsp, esc\u00e9nicos&nbsp, desarrollan y exhiben sus&nbsp, trabajos con&nbsp, libertad&nbsp, y pro", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/minima1.jpg", "longitude": "-3.698011400000", "latitude": "40.407053300000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2501", "title": "Galer&iacute,a Cay&oacute,n", "author": "DemoEM", "authorId": "2501", "description": "Est\u00e1 galer\u00eda&nbsp,est\u00e1 situada&nbsp,en dos locales contiguos: un&nbsp,antiguo garaje de un edificio de la d\u00e9cada de 1920 y un sal\u00f3n de actos y teatro del convento conlindante, en pleno barrio de Chamber\u00ed.&nbsp,Se trata de un \u00e1rea expositiva muy", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/cayon.jpg", "longitude": "-3.692701756954", "latitude": "40.428912858280", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2502", "title": "La Juan Gallery", "author": "DemoEM", "authorId": "2502", "description": "Este espacio cultural, situado en el distrito de Arganzuela, est\u00e1 dedicado a las artes vivas, en donde se originan, conciben y producen proyectos de creaci\u00f3n, discusi\u00f3n y muestra en torno a la performance, a la acci\u00f3n y a la relaci\u00f3n art\u00edstico-", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/juang.jpg", "longitude": "-3.698734400000", "latitude": "40.404681600000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2503", "title": "Campus tecnol&oacute,gico de Google", "author": "DemoEM", "authorId": "2503", "description": "CERRADO TEMPORALMENTE HASTA NUEVO AVISOSituado junto al Viaducto de Segovia, a pocos metros del Palacio Real de Madrid, se encuentra la sede del Campus de Google, un edificio neomud\u00e9jar creado en 1892 que alberg\u00f3 la primera f\u00e1brica de bater\u00edas ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/edificio_google_0.jpg", "longitude": "-3.718226400000", "latitude": "40.412497100000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,Otros,"}, {"id": "2504", "title": "Iglesia del Sant&iacute,simo Cristo de la Fe", "author": "DemoEM", "authorId": "2504", "description": "Esta iglesia, construida entre los a\u00f1os 1592 y 1620,&nbsp,es una de las m\u00e1s antiguas de Madrid. Situada en la calle de Atocha, se encuentra junto a&nbsp,la sede de la&nbsp,Sociedad Cervantina, lugar donde Juan de la Cuesta imprimi\u00f3 la primera e", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/iglesia_del_santisimo_cristo_de_la_fe.jpg", "longitude": "-3.696977000000", "latitude": "40.411388700000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2505", "title": "Fundaci&oacute,n Bot&iacute,n", "author": "DemoEM", "authorId": "2505", "description": "Creada en 1964 por Marcelino Bot\u00edn Sanz de Sautuola y su mujer, Carmen Yllera, el objetivo de la Fundaci\u00f3n Bot\u00edn ha sido el de promover el desarrollo social.&nbsp,Hoy, con su&nbsp,sede principal en Cantabria, la Fundaci\u00f3n Bot\u00edn desarrolla progr", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/fundacionbotin5.jpg", "longitude": "-3.681502100000", "latitude": "40.424114900000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2506", "title": "SegCityTours", "author": "DemoEM", "authorId": "2506", "description": "Esta empresa, situada en pleno Barrio de Las Letras,&nbsp,ofrece rutas por la ciudad&nbsp,de forma privada, as\u00ed como por otros municipios pr\u00f3ximos La Granja de San Ildefonso, Segovia, Vinuesa (Soria) o Enoturismo en segway, entre otras propuest", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/segway_fun_6.jpg", "longitude": "-3.698261700000", "latitude": "40.413587400000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Empresas de gu\u00edas tur\u00edsticos,"}, {"id": "2507", "title": "Biblioteca Musical Victor Espin&oacute,s", "author": "DemoEM", "authorId": "2507", "description": "Esta biblioteca, situada en el Centro de Cultura Contempor\u00e1nea Conde Duque,&nbsp,fue fundada en 1919 a propuesta de V\u00edctor Espin\u00f3s como&nbsp,Biblioteca Musical Circulante. Es un centro creado para la difusi\u00f3n y fomento de la educaci\u00f3n musical y", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/piano1.jpg", "longitude": "-3.711147308350", "latitude": "40.427977740622", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2508", "title": "Artistic Metropol", "author": "DemoEM", "authorId": "2508", "description": "Artistic Metropol&nbsp,es la primera sala polivalente y multidisciplinar de cine en Madrid&nbsp,que exhibe pel\u00edculas de estreno, independientes, documentales, cine de autor, reestrenos, cl\u00e1sicos, cortometrajes, ciclos, presentaciones, eventos c", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/artistic_metropol.jpg", "longitude": "-3.707451800000", "latitude": "40.404845800000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2509", "title": "NF Galer&iacute,a", "author": "DemoEM", "authorId": "2509", "description": "Esta galer\u00eda, especializada en&nbsp,arte contempor\u00e1neo, est\u00e1&nbsp,situada en el barrio de Chamber\u00ed&nbsp,y&nbsp,contin\u00faa con el trabajo que empez\u00f3 la Galer\u00eda Nieves Fern\u00e1ndez, abierta en Murcia en 1977. Su objetivo es dar cabida a &nbsp,artistas", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/compras/nh.jpg", "longitude": "-3.692536801100", "latitude": "40.428787291927", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2510", "title": "Museo Arqueol&oacute,gico Regional de Alcal&aacute, de Henares", "author": "DemoEM", "authorId": "2510", "description": "Situado en el antiguo Colegio Convento de Dominicos de la Madre de Dios, fundado&nbsp,&nbsp,en el siglo XVII,&nbsp,el Museo Arqueol\u00f3gico Regional de Alcal\u00e1 de Henares muestra de una manera pedag\u00f3gica la historia del territorio que conforma la C", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/alcala.jpg", "longitude": "-3.369154930115", "latitude": "40.482796939890", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2511", "title": "AZarte", "author": "DemoEM", "authorId": "2511", "description": "Esta sala, situada en pleno barrio de Chueca,&nbsp,es un&nbsp,espacio de creaci\u00f3n, formaci\u00f3n y exhibici\u00f3n para artistas y grupos provenientes de todos los \u00e1mbitos de la cultura.AZarte cuenta con&nbsp,una sala de teatro&nbsp,con programaci\u00f3n est", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/azarte.jpg", "longitude": "-3.698351900000", "latitude": "40.421416700000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2512", "title": "Instituto Confucio de Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "2512", "description": "Esta&nbsp,instituci\u00f3n sin \u00e1nimo de lucro, situada en el barrio de Salamanca, es un proyecto cultural y educativo formado por la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, en colaboraci\u00f3n con Shanghai International Studies University (SISU), que tiene como", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/instituto_confucio.jpg", "longitude": "-3.686159849167", "latitude": "40.425160058588", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2513", "title": "Centro Cultural de China en Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "2513", "description": "Los espacios de formaci\u00f3n (cursos, talleres...) est\u00e1n abiertos, pero la sala de exposici\u00f3n, el sal\u00f3n de actos y la biblioteca permanecen cerrados hasta nuevo aviso.El Centro Cultural de China, situado en el&nbsp,c\u00e9ntrico barrio de Salamanca,&nb", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/ccc1.jpg", "longitude": "-3.678097128868", "latitude": "40.434114978529", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2514", "title": "Parque Cerro del T&iacute,o P&iacute,o", "author": "DemoEM", "authorId": "2514", "description": "Situado en la zona de Puente de Vallecas, este parque es&nbsp,conocido popularmente como el &#39,de las siete tetas&#39,, debido a la forma que adquieren sus colinas. Se dice que desde aqu\u00ed se tienen las mejores vistas de Madrid. Con diferentes", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/parque_cerro_del_tio_2.jpg", "longitude": "-3.653471300000", "latitude": "40.396147100000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "2515", "title": "Nave 16. Centro de Residencias Art&iacute,sticas (Matadero)", "author": "DemoEM", "authorId": "2515", "description": "Esta nave, situada en el interior del&nbsp,centro de creaci\u00f3n contempor\u00e1nea de&nbsp,Matadero Madrid,&nbsp,es un gran espacio expositivo de m\u00e1s de cuatro mil metros cuadrados, vers\u00e1til y polivalente,&nbsp,que puede funcionar tanto como una gran ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/5612932016_b65ebbaa98_b.jpg", "longitude": "-3.699070907226", "latitude": "40.391568735297", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2516", "title": "Gabinete de Historia Natural", "author": "DemoEM", "authorId": "2516", "description": "Situado en el barrio de las Letras, a pocos metros de la Puerta del Sol, el Gabinete de Historia Natural se ubica en un edificio de 1929 que a\u00fan conserva ese aire melanc\u00f3lico y cultivado del siglo XIX. Se trata de un espacio luminoso y de gran ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/gabinete2.jpg", "longitude": "-3.701614800000", "latitude": "40.415878700000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2517", "title": "Monumento homenaje a las v&iacute,ctimas del 11-M", "author": "DemoEM", "authorId": "2517", "description": "Este monumento, erigido en recuerdo a las victimas de los atentados ocurridos en Madrid en marzo de 2004,&nbsp,est\u00e1 situado junto a la&nbsp,estaci\u00f3n de trenes de Atocha, donde sucedieron parte de los ataques. Se puede visitar por dentro desde e", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/11m.jpg", "longitude": "-3.688895702362", "latitude": "40.406895350536", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2518", "title": "Real Casa de Postas", "author": "DemoEM", "authorId": "2518", "description": "Este&nbsp,edificio de uso administrativo, situado entre las calles de la Paz, Pontejos y Correos, acogi\u00f3 durante a\u00f1os el servicio de tel\u00e9grafos y dependencias de la Polic\u00eda Nacional bajo el nombre de Cuartel de Zaragoza, hasta que en 1985&nbsp,", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/real_casa_de_postas.jpg", "longitude": "-3.704381500000", "latitude": "40.415884900000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2519", "title": "Parque de Berl&iacute,n", "author": "DemoEM", "authorId": "2519", "description": "Parque urbano limitado por las calles Ram\u00f3n y Cajal, Marcenado y San Ernesto que alberga, desde noviembre de 1990, restos procedentes del muro de Berl\u00edn. El espacio cuenta con bonitas fuentes ornamentales y amplios espacios estanciales, zonas i", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/parque_de_berlin.jpg", "longitude": "-3.675763607025", "latitude": "40.450408811423", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "2520", "title": "Fundaci&oacute,n Francisco Giner de los R&iacute,os", "author": "DemoEM", "authorId": "2520", "description": "Esta fundaci\u00f3n, situada en pleno barrio de Chamber\u00ed, tiene como misi\u00f3n velar por el patrimonio de la Instituci\u00f3n Libre de Ense\u00f1anza y proseguir con la tarea educadora iniciada por el maestro Giner de los R\u00edos. El conjunto de edificios en los qu", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/fundacion_giner_de_los_rios_1.jpg", "longitude": "-3.696794800000", "latitude": "40.434889700000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2521", "title": "Gran Teatro CaixaBank Pr&iacute,ncipe P&iacute,o", "author": "DemoEM", "authorId": "2521", "description": "Tras 27 a\u00f1os cerrada, la antigua Estaci\u00f3n del Norte abri\u00f3&nbsp,sus puertas convertida en un gran complejo de ocio y cultura, llamado La Estaci\u00f3n. En \u00e9l se encuentra este gran espacio esc\u00e9nico, que ofrece una programaci\u00f3n variada en la que tiene", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/gran_teatro_bankia_principe_pio_capilla_sotano.jpeg", "longitude": "-3.718807697296", "latitude": "40.420888390866", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2522", "title": "Nuev9 Norte", "author": "DemoEM", "authorId": "2522", "description": "Centrada en el teatro, pero abierta a todas las manifestaciones de las artes esc\u00e9nicas, Nuev9&nbsp,Norte&nbsp,se postula como uno de los lugares culturales de referencia en&nbsp,Noviciado, en&nbsp,pleno centro de Madrid. Adem\u00e1s, cuenta con todo", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/nuev9_norte.jpg", "longitude": "-3.707569241524", "latitude": "40.426072755476", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2523", "title": "El umbral de primavera", "author": "DemoEM", "authorId": "2523", "description": "Este espacio esc\u00e9nico conjuga&nbsp,y acoge&nbsp,propuestas de las diferentes&nbsp,manifestaciones art\u00edsticas actuales, desde teatro, danza y&nbsp,m\u00fasica hasta&nbsp,exposiciones, tertulias o instalaciones. El espacio ofrece tambi\u00e9n cursos de for", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/umbral_de_primavera_2.jpg", "longitude": "-3.700366169214", "latitude": "40.409528968249", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2524", "title": "Mirador Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "2524", "description": "Este gran mirador, que recorre la torre m\u00e1s alta del Palacio de Cibeles, permite al visitante contemplar una panor\u00e1mica de 360 grados de la ciudad de Madrid. La confluencia de la Gran V\u00eda y la calle Alcal\u00e1, el Paseo de la Castellana o el Parque", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/palacio_de_cibeles_0008.jpg", "longitude": "-3.692152100000", "latitude": "40.418933900000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2525", "title": "Focus On Women", "author": "DemoEM", "authorId": "2525", "description": "Esta empresa, situada en el barrio de Chamber\u00ed,&nbsp,ofrece visitas culturales con una mirada femenina para conocer Madrid, siempre a medida y bajo petici\u00f3n, generalmente destinadas a asociaciones y empresas privadas.&nbsp,&nbsp,El objetivo&nbs", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/focusonwomen_2.jpg", "longitude": "-3.706307223413", "latitude": "40.433791109618", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Empresas de gu\u00edas tur\u00edsticos,"}, {"id": "2526", "title": "Freijo Gallery", "author": "DemoEM", "authorId": "2526", "description": "Esta galer\u00eda, situada en el coraz\u00f3n de Chamber\u00ed, fue fundada en 2010 con la voluntad de crear un espacio de visibilidad y difusi\u00f3n para el arte conceptual, la poes\u00eda visual y el performance.El programa de la galer\u00eda est\u00e1 enfocado en generar un ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/galeria_freijo_5.jpg", "longitude": "-3.693172700000", "latitude": "40.433530600000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2527", "title": "Fundaci&oacute,n Conservatorio Flamenco Casa Patas", "author": "DemoEM", "authorId": "2527", "description": "Esta fundaci\u00f3n, creada en el a\u00f1o 2000, est\u00e1 situada en pleno centro de Madrid, en el mismo edificio donde&nbsp,se encontraba el que fue uno de los referentes del mundo&nbsp,flamenco, el tablao&nbsp,Casa Patas&nbsp,(cerrado como consecuencia de ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/sala_de_conferencias_01_g.jpg", "longitude": "-3.701733500000", "latitude": "40.412713100000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2528", "title": "Aerocenter", "author": "DemoEM", "authorId": "2528", "description": "Operando desde 1999, Aerocenter es la escuela con m\u00e1s trayectoria de Cuatro Vientos en formaci\u00f3n de pilotos privados. Adem\u00e1s ofrece una gran variedad de vuelos tur\u00edsticos o paseos a\u00e9reos.Con un alto nivel de ense\u00f1anza, tanto te\u00f3rica como pr\u00e1cti", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/aerocenter.jpg", "longitude": "-3.780670166016", "latitude": "40.368528231097", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Empresas de gu\u00edas tur\u00edsticos,"}, {"id": "2529", "title": "Accessible Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "2529", "description": "Esta empresa, situada junto al parque de El Retiro, ofrece servicios globales de turismo accesible a personas con movilidad reducida que quieran visitar Madrid. Sus servicios incluyen tours guiados personalizados por la ciudad y sus alrededores", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/madrid_accesible_2.jpg", "longitude": "-3.675767059249", "latitude": "40.406446650971", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Empresas de gu\u00edas tur\u00edsticos,"}, {"id": "2530", "title": "Galeria Herrero de Tejada", "author": "DemoEM", "authorId": "2530", "description": "Esta galer\u00eda de arte, pr\u00f3xima a las calles Serrano y Vel\u00e1zquez, apuesta por el arte contempor\u00e1neo, ofreciendo un nuevo contexto y una nueva actitud a los artistas que en ella exponen.Partiendo de una estructura cl\u00e1sica propia de una sala de exp", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/galeria_herrero_tejada_1.jpg", "longitude": "-3.681867300000", "latitude": "40.426410100000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2531", "title": "Fundaci&oacute,n Pons", "author": "DemoEM", "authorId": "2531", "description": "Esta fundaci\u00f3n, situada en la conocida calle de Serrano,&nbsp,es una entidad sin \u00e1nimo de lucro, creada en 2005 con el fin de&nbsp,desarrollar actividades de inter\u00e9s social que contribuyan al bienestar y la calidad de vida de las personas.La ac", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/pons.jpg", "longitude": "-3.685818500000", "latitude": "40.441020000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2532", "title": "Museo Casa Natal de Cervantes ", "author": "DemoEM", "authorId": "2532", "description": "La que fuera casa familiar, en los primeros a\u00f1os de su vida, de Miguel de Cervantes Saavedra, alberga hoy d\u00eda el museo dedicado al maestro de las letras castellanas, donde se recrean&nbsp,las costumbres, gustos y quehaceres cotidianos de los si", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/cervantes2.jpg", "longitude": "-3.367162600000", "latitude": "40.482297800000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2533", "title": "Espacio Andrea D&rsquo,Odorico", "author": "DemoEM", "authorId": "2533", "description": "Esta sala polivalente, dedicada al escen\u00f3grafo y director art\u00edstico Andrea D&#39,Odorico, est\u00e1&nbsp,situada en el Teatro Espa\u00f1ol en la segunda planta, encima de la sala Margarita Xirgu. Se trata de un espacio con multitud de usos: desde ruedas ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/museo_sparra.jpg", "longitude": "-3.700165100000", "latitude": "40.414862300000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2534", "title": "Cine Proyecciones", "author": "DemoEM", "authorId": "2534", "description": "El Cine Proyecciones se encuentra en pleno Chamber\u00ed, entre las glorietas de Bilbao y Quevedo. Con tres salas, es uno de los pocos multicines que quedan en la ciudad, en el que se puede disfrutar de los \u00faltimos estrenos cinematogr\u00e1ficos con la t", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/cinesa.jpg", "longitude": "-3.703207969666", "latitude": "40.431497635518", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2535", "title": "Edificio Metr&oacute,polis", "author": "DemoEM", "authorId": "2535", "description": "Ubicado en la confluencia entre las calles Alcal\u00e1 y Gran V\u00eda, este emblem\u00e1tico edificio, uno de los s\u00edmbolos de la zona, fue dise\u00f1ado&nbsp,en 1905&nbsp,por los arquitectos franceses&nbsp,Jules&nbsp,y&nbsp,Raymond F\u00e9vrier&nbsp,para albergar la c", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/metropolis_noche.png", "longitude": "-3.697552400000", "latitude": "40.418710500000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2536", "title": "Bernal Espacio Galer&iacute,a ", "author": "DemoEM", "authorId": "2536", "description": "Bernal Espacio es una original galer\u00eda de arte itinerante que dirige&nbsp,el colombiano Efra\u00edn Bernal, exdirector de La F\u00e1brica (destacada&nbsp,instituci\u00f3n en el panorama art\u00edstico y cultural madrile\u00f1o). Bernal&nbsp,decidi\u00f3 que no establecer\u00eda ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/bernal_espacio.jpg", "longitude": "-3.694440200000", "latitude": "40.453902700000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2537", "title": "Teseo Teatro", "author": "DemoEM", "authorId": "2537", "description": "Este peque\u00f1o teatro, situado&nbsp,en el barrio de la Latina, pretende acercar el arte teatral a los m\u00e1s peque\u00f1os a trav\u00e9s de la adaptaci\u00f3n de&nbsp,los cl\u00e1sicos infantiles que la compa\u00f1\u00eda residente, Complejo de Esquilo,&nbsp,interpreta&nbsp,de u", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/fcf084_00bc04c5f5754cf6903ea6007d79c289.jpg", "longitude": "-3.715897300000", "latitude": "40.408501400000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2538", "title": "Quinta de Torre Arias", "author": "DemoEM", "authorId": "2538", "description": "La finca de Torre Arias tiene 17 hect\u00e1reas de superficie en la que destacan sus impresionantes jardines donde se pueden encontrar hasta 51 especies diferentes de \u00e1rboles, algunos excepcionales como una encina con m\u00e1s de 300 a\u00f1os, algunos almend", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/quinta_de_torrea_rias_4.jpg", "longitude": "-3.618207200000", "latitude": "40.443409300000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "2539", "title": "Teatros Luchana", "author": "DemoEM", "authorId": "2539", "description": "Los antiguos cines Luchana, situados en el barrio de Chamber\u00ed, son hoy un multiespacio dedicado al teatro, con cuatro salas repartidas en dos plantas, donde se representan diferentes obras de manera simult\u00e1nea. Su programaci\u00f3n incluye tanto obr", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/luchana.jpg", "longitude": "-3.698253300000", "latitude": "40.431920000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2540", "title": "Plaza y Calle Matadero (Matadero)", "author": "DemoEM", "authorId": "2540", "description": "Este multiespacio al aire libre est\u00e1 dedicado a las actividades l\u00fadicas y culturales m\u00e1s diversas. Si bien en los fines de semana de invierno acoge durante el d\u00eda talleres, actuaciones, performances o mercadillos, en las noches de los viernes y", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/plaza_matadero_2.jpg", "longitude": "-3.698003754420", "latitude": "40.392224844685", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2541", "title": "Extensi&oacute,n AVAM (Matadero) ", "author": "DemoEM", "authorId": "2541", "description": "Este espacio cultural, situado en las instalaciones de Matadero Madrid, est\u00e1 gestionado por Artistas Visuales Asociados de Madrid, colectivo que presenta aqu\u00ed sus proyectos art\u00edsticos, en un entorno abierto a la participaci\u00f3n y a la creaci\u00f3n de", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/avam.jpg", "longitude": "-3.697591423988", "latitude": "40.391665525631", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2542", "title": "Palacio de Santa B&aacute,rbara", "author": "DemoEM", "authorId": "2542", "description": "Este edificio, conocido tambi\u00e9n como el Palacio del Conde de Villagonzalo,&nbsp,por el arist\u00f3crata&nbsp, que lo habit\u00f3 hasta finales del&nbsp,S. XIX,&nbsp,se encuentra entre los barrios de Chueca y Salesas, y se trata de un amplio espacio&nbsp,", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/687338_dc9e2cabe8df469a816385fb2f82365f.jpg", "longitude": "-3.697137800000", "latitude": "40.426321800000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2543", "title": "Parque de la Bombilla", "author": "DemoEM", "authorId": "2543", "description": "A unos minutos de la estaci\u00f3n de Pr\u00edncipe P\u00edo, a los pies del Parque del Oeste y&nbsp,a escasos metros del r\u00edo Manzanares, se encuentra este parque que acoge cada a\u00f1o un cl\u00e1sico del cine de verano madrile\u00f1o, el festival de cine al aire libre FE", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/parque_de_la_bombilla_2.jpg", "longitude": "-3.726253509522", "latitude": "40.426695505753", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "2544", "title": "La Academia de las Artes y las Ciencias Cinematogr&aacute,ficas de Espa&ntilde,a", "author": "DemoEM", "authorId": "2544", "description": "Est\u00e1 instituci\u00f3n, situada en el barrio de Chamber\u00ed, tiene como misi\u00f3n principal la conservaci\u00f3n del patrimonio cinematogr\u00e1fico espa\u00f1ol y su difusi\u00f3n, y es la encargada de&nbsp,otorgar de forma anual los premios del cine espa\u00f1ol, los Premios Goy", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/15235544_10157864626050252_7769622689631402429_o.jpg", "longitude": "-3.693890700000", "latitude": "40.427471200000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2545", "title": "Teatro Auditorio San Lorenzo de El Escorial ", "author": "DemoEM", "authorId": "2545", "description": "Este auditorio, ubicado en el tur\u00edstico pueblo de San Lorenzo de El Escorial, en la sierra madrile\u00f1a, fue inaugurado en julio de 2006&nbsp,con el objetivo de convertirse en un espacio singular donde poder disfrutar&nbsp,tanto de grandes producc", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/cafeteria_1433328317.45.jpg", "longitude": "-4.144012928009", "latitude": "40.590635037940", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2546", "title": "Auditorio Sony ", "author": "DemoEM", "authorId": "2546", "description": "Junto al Palacio Real, en la Plaza de Oriente, se encuentra un gran centro dedicado a la m\u00fasica, que alberga la Escuela Superior de M\u00fasica Reina Sof\u00eda. En ella se aloja este auditorio, una sala de m\u00fasica de c\u00e1mara que tambi\u00e9n est\u00e1 acondicionada", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/au_1432883736.613.jpg", "longitude": "-3.712311387062", "latitude": "40.417006491983", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2547", "title": "Alliance Fran&ccedil,aise de Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "2547", "description": "La Alianza Francesa de Madrid es una instituci\u00f3n dedicada a la difusi\u00f3n de la lengua francesa en nuestra ciudad. Especializada en cursos de franc\u00e9s para todo tipo de p\u00fablico, tanto adultos y ni\u00f1os como empresas, tambi\u00e9n organiza&nbsp,estancias ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/31143939_1727726720637550_8547060841176891392_n.jpg", "longitude": "-3.708833600000", "latitude": "40.420160500000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2548", "title": "Cine Paz", "author": "DemoEM", "authorId": "2548", "description": "Reapertura el 17 de septiembreEste cine del barrio de Chamber\u00ed se inaugur\u00f3 en 1943 y desde entonces ofrece una selecci\u00f3n del mejor cine de autor e independiente del momento. Han sido pioneros en el sistema de sonido&nbsp,e imagen, ya que a lo l", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/sala-5_3-1.jpg", "longitude": "-3.703327900000", "latitude": "40.430886600000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2549", "title": "Biblioteca Hist&oacute,rica UCM Marqu&eacute,s de Valdecilla", "author": "DemoEM", "authorId": "2549", "description": "Esta biblioteca, creada en el a\u00f1o 2000, es&nbsp,la segunda mayor de fondo antiguo de Madrid&nbsp,tras la Biblioteca Nacional. Su misi\u00f3n es la de&nbsp,conservar y difundir&nbsp,el patrimonio bibliogr\u00e1fico de la UCM anterior al siglo XIX y alberg", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/13164453_960008394115240_8838374039674724580_n.jpg", "longitude": "-3.707941100000", "latitude": "40.425570900000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2550", "title": "Escenario Puente del Rey", "author": "DemoEM", "authorId": "2550", "description": "Este espacio al aire libre se encuentra situado en Madrid R\u00edo, en una de las entradas a la Casa de Campo, entre el Palacio de los Vargas y la Huerta de la Partida. En \u00e9l se celebran m\u00faltiples espect\u00e1culos musicales, de danza, flamenco, teatro m", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/escenario_puente_del_rey_2.jpg", "longitude": "-3.721972703934", "latitude": "40.418854556997", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Espacios para eventos,"}, {"id": "2551", "title": "Fundaci&oacute,n Manuel Benedito", "author": "DemoEM", "authorId": "2551", "description": "MEDIDAS DE PREVENCI\u00d3N TRAS LA PANDEMIA POR EL COVID-19:Reducci\u00f3n de aforo a visitas individuales o de grupos de hasta 10 personas, incluido el gu\u00eda.Mantenimiento de distancia de seguridadObligatorio el uso de mascarilla higi\u00e9nicaUtilizaci\u00f3n de ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/fundacion_manuel_benedito.jpg", "longitude": "-3.685976200000", "latitude": "40.432707200000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2552", "title": "Torre de Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "2552", "description": "Construida entre 1954 y 1960, esta torre, situada en la Plaza de Espa\u00f1a,&nbsp,fue, durante unos a\u00f1os, el rascacielos de hormig\u00f3n m\u00e1s alto del mundo. Hoy en d\u00eda es uno de los edificios emblem\u00e1ticos&nbsp,del centro de la ciudad.&nbsp,Las obras de", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/torre_madrid_web2.jpg", "longitude": "-3.712375300000", "latitude": "40.424312200000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2553", "title": "Edificio Espa&ntilde,a", "author": "DemoEM", "authorId": "2553", "description": "El emblem\u00e1tico rascacielos de 25 plantas, situado al final de la Gran V\u00eda madrile\u00f1a, en plena Plaza de Espa\u00f1a, es uno de los edificios m\u00e1s representativos del &lsquo,skyline&rsquo, madrile\u00f1o. Con 117 metros de altura, es el octavo rascacielos m", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/edificio_espana_web.jpg", "longitude": "-3.711040019989", "latitude": "40.424065622725", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2554", "title": "Cuartel General del Ej&eacute,rcito del Aire", "author": "DemoEM", "authorId": "2554", "description": "Este gran edificio de estilo neoherreriano, obra del arquitecto Luis Guti\u00e9rrez Soto,&nbsp,est\u00e1 situado en el distrito de Moncloa sobre el solar que antes ocupaba la c\u00e1rcel Modelo de Madrid y destaca por su&nbsp,parecido con el Monasterio de El ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/cuartel_general_ejercito_del_aire_02.jpg", "longitude": "-3.718282700000", "latitude": "40.433203200000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2555", "title": "Arco de la Victoria", "author": "DemoEM", "authorId": "2555", "description": "Este arco de triunfo, que conmemora la victoria,&nbsp,en la batalla de la Ciudad Universitaria, del&nbsp,bando sublevado&nbsp,contra la&nbsp,Rep\u00fablica&nbsp,en la&nbsp,Guerra Civil,&nbsp,fue construido en la d\u00e9cada de 1950 &nbsp,y est\u00e1 situado e", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/arco_victoria_04.jpg", "longitude": "-3.720213174820", "latitude": "40.435931950816", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2556", "title": "Cementerio Sacramental de San Isidro", "author": "DemoEM", "authorId": "2556", "description": "Con el nombre abreviado de Sacramental de San Isidro conocemos al cementerio de la Pontificia y Real Archicofrad\u00eda Sacramental de San Pedro, San Andr\u00e9s, San Isidro y de la Pur\u00edsima Concepci\u00f3n, construido en 1811 para dar sepultura a sus miembro", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/cementerio_san_isidro_05_0.jpg", "longitude": "-3.725722100000", "latitude": "40.400619000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2557", "title": "Instituto del Patrimonio Cultural de Espa&ntilde,a", "author": "DemoEM", "authorId": "2557", "description": "Declarado Bien de Inter\u00e9s Cultural en 2001, este edificio es una de las obras m\u00e1s significativas de la arquitectura espa\u00f1ola contempor\u00e1nea.&nbsp,Situado en la Ciudad Universitaria, fue encargado en 1965 a los arquitectos&nbsp,Fernando Higueras ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/instituto_patrimonio_cultural_espana_coronaespinas_04.jpg", "longitude": "-3.734868764877", "latitude": "40.441133528064", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2558", "title": "Ciudad del BBVA", "author": "DemoEM", "authorId": "2558", "description": "La sede en Madrid de la entidad bancaria BBVA est\u00e1 situada en uno de los centros financieros de la capital, en el barrio de las Tablas. Se trata de un complejo de oficinas y servicios que se extiende sobre 114 000 metros cuadrados, compuesto po", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/ciudad_bbva_2.jpg", "longitude": "-3.664627075195", "latitude": "40.502052633034", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2559", "title": "Espacio Cultural Dao&iacute,z y Velarde", "author": "DemoEM", "authorId": "2559", "description": "&nbsp,CERRADO TEMPORALMENTE POR OBRASEste centro cultural del distrito de Retiro acoge todo tipo de actividades culturales y sociales. Rehabilitado en 2015, cuenta con 6800 metros cuadrados de superficie y en \u00e9l hay dos salas de teatro, una a l", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/daoiz3.jpg", "longitude": "-3.676970601082", "latitude": "40.401629848501", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2560", "title": "Estudio P&uacute,blico de Humanidades", "author": "DemoEM", "authorId": "2560", "description": "En este inmueble decimon\u00f3nico de la calle de la Villa (antigua calle del Estudio de la Villa) estuvo esta instituci\u00f3n creda en 1346 por Alfonso XI. En ella estuvo matriculado, hacia 1566, Miguel de Cervantes (1547-1616), que tuvo all\u00ed como maes", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/PlacaEstudiodeHumanidadesCervantes_1427462332.035.jpg", "longitude": "-3.712514800000", "latitude": "40.414246300000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2561", "title": "Estatua de Miguel de Cervantes", "author": "DemoEM", "authorId": "2561", "description": "En 1835 se encarg\u00f3 al escultor catal\u00e1n Antonio Sol\u00e1 la realizaci\u00f3n de una estatua de Cervantes, que ser\u00eda la primera que se instalara en Madrid de un personaje que no fuera de la realeza ni religioso, dentro de la tendencia que desde mediados d", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/EstatuaCervantesPlazadelasCortes_1427457409.722.jpg", "longitude": "-3.696475625038", "latitude": "40.415750595628", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2562", "title": "Imprenta Juan de la Cuesta", "author": "DemoEM", "authorId": "2562", "description": "El inmueble, situado en el n\u00famero 7 de la calle de San Eugenio, acogi\u00f3 en el siglo XVII el taller del impresor Juan de la Cuesta, en el que se imprimi\u00f3 la segunda parte de El Quijote.En 1586 se abri\u00f3 en Madrid, en la calle Atocha (lugar que aco", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/PlacaSanEugenio_1427455762.901.jpg", "longitude": "-3.697753100000", "latitude": "40.410820700000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2563", "title": "Parque Forestal de Valdebebas-Felipe VI", "author": "DemoEM", "authorId": "2563", "description": "Situado en el barrio de Valdebebas, muy pr\u00f3ximo al Aeropuerto de Barajas-Adolfo Su\u00e1rez, se encuentra el mayor parque urbano de Madrid. Con una superficie de 340 hect\u00e1reas, este gran espacio verde ofrece todo lo necesario para disfrutar al aire ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/11195274_10206660900023495_2023890351_n_1430730257.61.jpg", "longitude": "-3.637600100000", "latitude": "40.485431300000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "2564", "title": "Palacio de los Duques de Pastrana", "author": "DemoEM", "authorId": "2564", "description": "Ubicado en pleno&nbsp,barrio de Chamart\u00edn, el palacio se enmarca en el Complejo Duques de Pastrana, compuesto&nbsp,de varios edificios, plazas y jardines que lo convierten en un espacio \u00fanico en Madrid. La polivalencia y capacidad de sus edific", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/auditorio.jpg", "longitude": "-3.678723511746", "latitude": "40.467086879566", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Espacios para eventos,"}, {"id": "2565", "title": "Torrespa&ntilde,a (El Pirul&iacute,)", "author": "DemoEM", "authorId": "2565", "description": "Conocida popularmente como &#39,El Pirul\u00ed&#39,, esta torre de comunicaciones de RTVE es uno de los iconos de Madrid y referencia de su&nbsp,skyline&nbsp,en la zona norte de la ciudad. Con 220 metros de altura, desde este centro emiten varias ca", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/piruli_01.jpg", "longitude": "-3.664203286171", "latitude": "40.420512667151", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2566", "title": "C&aacute,mara Oscura", "author": "DemoEM", "authorId": "2566", "description": "Esta galer\u00eda de arte multidisciplinar, especializada en fotograf\u00eda contempor\u00e1nea internacional, presenta al p\u00fablico a los mejores artistas actuales, seleccionados con un criterio profesional, alternativo y transgresor, as\u00ed como los promociona c", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/co_1426683516.498.jpg", "longitude": "-3.693865100000", "latitude": "40.411269400000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2567", "title": "La Factor&iacute,a de Papel", "author": "DemoEM", "authorId": "2567", "description": "Este espacio, situado a pocos metros del Museo Reina Sof\u00eda, es un proyecto impulsado por varios miembros del taller del artista Manolo Gordillo junto a&nbsp,otros creadores, editores y coleccionistas, que&nbsp,dedica su actividad a la difusi\u00f3n ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/fp2_1425472137.465.jpg", "longitude": "-3.698477200000", "latitude": "40.410450000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2568", "title": "La Fiambrera Art Gallery", "author": "DemoEM", "authorId": "2568", "description": "La Fiambrera Art Gallery es una galer\u00eda de arte enfocada en corrientes art\u00edsticas vinculadas al Arte Pop, la cultura popular, el arte urbano, la ilustraci\u00f3n, el Surrealismo Pop, el&nbsp,Punk&nbsp,como manifestaci\u00f3n cultural y, en definitiva, en", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/la_fiambrera.jpg", "longitude": "-3.704766333103", "latitude": "40.423251930789", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2569", "title": "Faro de Moncloa", "author": "DemoEM", "authorId": "2569", "description": "De Madrid al cielo. La frase que tan bien refleja el mejor ambiente madrile\u00f1o se hace realidad. Son 92 metros los que recorre&nbsp,el&nbsp,ascensor&nbsp,panor\u00e1mico&nbsp,que traslada&nbsp,a los visitantes hasta el gran mirador del Faro de Monclo", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/MuseodeAmerica_1429695765.79.jpg", "longitude": "-3.721683025360", "latitude": "40.437271170868", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2570", "title": "Puente Monumental Parque de Arganzuela ", "author": "DemoEM", "authorId": "2570", "description": "Esta gran pasarela, obra del prestigioso arquitecto franc\u00e9s Dominique Perrault e inaugurada en 2011, es uno de los iconos arquitect\u00f3nicos de Madrid R\u00edo, el gran parque que recorre ambas orillas del r\u00edo Manzanares a su paso por la ciudad.Nexo de", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/05_1425300541.629.jpg", "longitude": "-3.710148300000", "latitude": "40.399367500000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2571", "title": "Estatua de Col&oacute,n", "author": "DemoEM", "authorId": "2571", "description": "Este monumento dedicado al descubridor de Am\u00e9rica preside&nbsp,la Plaza de Col\u00f3n. Con sus 17 metros de alto, se encuentra en el centro de una isleta a trav\u00e9s de la que se distribuye la circulaci\u00f3n entre el Paseo de Recoletos, el Paseo de la Cas", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/03_1425301194.683.jpg", "longitude": "-3.690467476845", "latitude": "40.425204979083", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2572", "title": "Viaducto ", "author": "DemoEM", "authorId": "2572", "description": "Esta impresionante obra de ingenier\u00eda civil, que data de 1931, une el Palacio Real con las Vistillas. Por su situaci\u00f3n en el desnivel que desciende desde la calle Bail\u00e9n hacia el r\u00edo Manzanares, ofrece unas magn\u00edficas vistas del oeste de la ciu", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/04_1425300234.762.jpg", "longitude": "-3.713614940643", "latitude": "40.414165886452", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2573", "title": "Centro de Arte Dos de Mayo (CA2M) / M&oacute,stoles", "author": "DemoEM", "authorId": "2573", "description": "Este centro de arte, inaugurado en el 2008, se encuentra situado en el centro&nbsp,de M\u00f3stoles y acoge la colecci\u00f3n de arte contempor\u00e1neo de la Comunidad de Madrid, que cuenta con m\u00e1s de 1500 piezas de diferentes disciplinas. Su programaci\u00f3n se", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/cae2_1423055868.491.jpg", "longitude": "-3.863287900000", "latitude": "40.324548800000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2574", "title": "Biblioteca P&uacute,blica Municipal Iv&aacute,n de Vargas", "author": "DemoEM", "authorId": "2574", "description": "La biblioteca fue inaugurada el 28 de febrero de 2011. Se encuentra situada en el coraz\u00f3n del Madrid de los Austrias y ocupa el espacio de un antiguo caser\u00f3n perteneciente a uno de los linajes m\u00e1s antiguos de Madrid: los Vargas, siendo Iv\u00e1n de ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/biblioteca_ivan_de_vargas.jpg", "longitude": "-3.709752559662", "latitude": "40.414002512250", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2575", "title": "Biblioteca P&uacute,blica Municipal Mario Vargas Llosa", "author": "DemoEM", "authorId": "2575", "description": "La Biblioteca P\u00fablica Municipal Mario Vargas Llosa se encuentra situada dentro de la actuaci\u00f3n urban\u00edstica denominada Centro Polivalente Barcel\u00f3, siendo uno de los edificios que conforman dicho espacio (donde tambi\u00e9n hay un mecado, un polidepor", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/biblioteca_municipal_mario_vargas_llosa.jpg", "longitude": "-3.699275851250", "latitude": "40.426515827576", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2576", "title": "Biblioteca P&uacute,blica Benito P&eacute,rez Gald&oacute,s", "author": "DemoEM", "authorId": "2576", "description": "Esta biblioteca municipal se enmarca dentro del espacio Conde Duque, antiguo Cuartel de Guardias de Corps de Felipe V -obra de Pedro Ribera- que data de finales de 1717. Se abri\u00f3 al p\u00fablico en 1990, pero fue reinaugurada tras las obras de rehab", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/Conde_1422871448.564.jpg", "longitude": "-3.711141943932", "latitude": "40.427810316437", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2577", "title": "Biblioteca P&uacute,blica Municipal Eugenio Tr&iacute,as", "author": "DemoEM", "authorId": "2577", "description": "La Biblioteca Eugenio Tr\u00edas se inaugur\u00f3 el&nbsp,29 de abril de 2013. Ocupa dos grandes pabellones de las instalaciones de la Casa de Fieras, antiguo zool\u00f3gico que se encontraba en el Parque del Retiro. Est\u00e1 dedicada a Eugenio Tr\u00edas, fil\u00f3sofo de", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/BPM_1422870931.504.jpg", "longitude": "-3.679078817368", "latitude": "40.416698135862", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2578", "title": "Galer&iacute,a Machado/Mu&ntilde,oz", "author": "DemoEM", "authorId": "2578", "description": "El fot\u00f3grafo Gonzalo Machado y la arquitecta de interiores Mafalda Mu\u00f1oz son los responsables de esta galer\u00eda abierta en pleno barrio de Chamber\u00ed, junto a la plaza de Alonso Mart\u00ednez. Este espacio es el primero dedicado al dise\u00f1o y al mobiliari", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/11953271_946099762113354_8711790700860471739_n.jpg", "longitude": "-3.697865009308", "latitude": "40.428974110075", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2579", "title": "Espacio Sin T&iacute,tulo de Cano Estudio", "author": "DemoEM", "authorId": "2579", "description": "Ubicada en el n\u00famero 3 de la calle de la Alameda, Espacio sin T\u00edtulo es la galer\u00eda de Cano Estudio. Su vocaci\u00f3n es mostrar lo \u00faltimo de los diferentes territorios art\u00edsticos. Un singular espacio concebido como una plataforma abierta a artistas ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/cano2_1422444455.629.jpg", "longitude": "-3.693816500000", "latitude": "40.412268500000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2580", "title": "Centro Cultural L&aacute,zaro Carreter ", "author": "DemoEM", "authorId": "2580", "description": "Entre Marqu\u00e9s de Vadillo y la Plaza El\u00edptica se encuentra este centro cultural del distrito de Carabanchel. El espacio cuenta con una zona de exposiciones en el vest\u00edbulo, sala de lectura y estudio, zona wifi, sal\u00f3n de actos con un aforo para 2", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/ma_1422271770.453.jpg", "longitude": "-3.717139700000", "latitude": "40.391547800000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2581", "title": "Winebus", "author": "DemoEM", "authorId": "2581", "description": "Esta empresa madrile\u00f1a, ubicada en el espacio Utopicus de la Gran V\u00eda, est\u00e1 dedicada al turismo enol\u00f3gico y propone visitas guiadas a diferentes bodegas cercanas a Madrid. En cada una de estas excursiones, adem\u00e1s de disfrutar de buenos vinos, s", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/winebus.jpg", "longitude": "-3.697646800000", "latitude": "40.419302800000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Empresas de gu\u00edas tur\u00edsticos,"}, {"id": "2582", "title": "La Usina", "author": "DemoEM", "authorId": "2582", "description": "Este local es, a la&nbsp,vez, una sala teatral y un espacio de formaci\u00f3n donde todos sus profesores son profesionales del \u00e1mbito teatral, ya sean actores, directores o dramaturgos. Se caracteriza por ser un lugar de creaci\u00f3n e investigaci\u00f3n, do", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/la_usina.jpg", "longitude": "-3.700096607208", "latitude": "40.402663373631", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2583", "title": "garAJE", "author": "DemoEM", "authorId": "2583", "description": "Este espacio alberga la sede de la Asociaci\u00f3n de J\u00f3venes Empresarios de Madrid, donde se re\u00fanen m\u00e1s de ochocientas empresas de nueva creaci\u00f3n y se asesora a m\u00e1s de mil empresarios al a\u00f1o.Se trata de un espacio de ochocientos metros cuadrados de", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/open-space-eventos-garaje-1000px.jpg", "longitude": "-3.673671483994", "latitude": "40.446024439988", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Otros,"}, {"id": "2584", "title": "Teatro Lagrada", "author": "DemoEM", "authorId": "2584", "description": "Sala de teatro alternativo, situada en la zona de Embajadores, donde se apuesta por la mezcla de diferentes manifestaciones art\u00edsticas como la fotograf\u00eda, la m\u00fasica, la pintura y el propio teatro, haciendo especial hincapi\u00e9 en la representaci\u00f3n", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/lagrada_1420620621.539.jpg", "longitude": "-3.702821731567", "latitude": "40.402647033436", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2585", "title": "Casa de las Alhajas", "author": "DemoEM", "authorId": "2585", "description": "Este edificio, situado en la&nbsp,c\u00e9ntrica&nbsp,Plaza de San Mart\u00edn, ocupa el lugar del primer convento de la ciudad, el de San Mart\u00edn, que fue&nbsp,fundado en 1126. Gracias a la desamortizaci\u00f3n de Mendizabal, el edificio pas\u00f3 a formar parte de", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/10428052_10152939422428255_6113881562772886849_n.jpg", "longitude": "-3.707043528557", "latitude": "40.418217439765", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2586", "title": "Centro Cultural de los Ej&eacute,rcitos", "author": "DemoEM", "authorId": "2586", "description": "Este&nbsp,centro, conocido tambi\u00e9n como El Casino Militar, fue inaugurado en el a\u00f1o 1916&nbsp,por el&nbsp,rey Alfonso XIII y desde su creaci\u00f3n ha tenido una funci\u00f3n l\u00fadica. Se trata de una asociaci\u00f3n privada sin \u00e1nimo de lucro que fomenta el co", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/centro_cultural_de_los_ejercitos_1.jpg", "longitude": "-3.699812293053", "latitude": "40.419687701198", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2587", "title": "Cines Callao / Callao City Lights", "author": "DemoEM", "authorId": "2587", "description": "Situados en la c\u00e9ntrica Plaza de Callao, la plaza peatonal m\u00e1s transitada de Espa\u00f1a y la tercera de Europa, en un edificio Art Dec\u00f3 construido en 1926 por Luis Guti\u00e9rrez Soto e inaugurado desde sus comienzos como sala de cine, Cines Callao est\u00e1", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/fotos_cines_callao_2.png", "longitude": "-3.705804347992", "latitude": "40.419867397614", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2588", "title": "Palacio de Neptuno", "author": "DemoEM", "authorId": "2588", "description": "Situado en una c\u00e9ntrica ubicaci\u00f3n, junto a la plaza de Neptuno, este palacio se ha convertido en uno de los espacios de celebraci\u00f3n de eventos m\u00e1s solicitados de la ciudad. Tiene una capacidad para albergar a 600 personas en un total de 2074 me", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/terraza-neptuno-diafano.jpg", "longitude": "-3.695118427277", "latitude": "40.414553898592", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Espacios para eventos,"}, {"id": "2589", "title": "Imprenta Municipal-Artes del Libro", "author": "DemoEM", "authorId": "2589", "description": "Este centro, consagrado a las artes gr\u00e1ficas e inaugurado en 2011, tiene su origen en el siglo XIX,&nbsp,en&nbsp,la antigua Imprenta y Litograf\u00eda Municipal.&nbsp,Tiene una superficie de 3500 metros cuadrados repartidos en tres plantas y su misi", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/51648890_2093549074071253_4961237218917089280_n.jpg", "longitude": "-3.705472200000", "latitude": "40.413897200000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2590", "title": "Sala Mayko", "author": "DemoEM", "authorId": "2590", "description": "Esta sala, ubicada en la zona de Madrid R\u00edo, es un espacio multidisciplinar donde se llevan a cabo todo tipo de actividades art\u00edsticas y culturales para adultos y tambi\u00e9n para los m\u00e1s peque\u00f1os.El&nbsp,espacio cuenta con una amplia programaci\u00f3n&", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/sala_mayko.jpg", "longitude": "-3.698976300000", "latitude": "40.399580200000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2591", "title": "Centro Cultural La Vaguada", "author": "DemoEM", "authorId": "2591", "description": "Espacio cultural del Barrio del Pilar, con sala de exposiciones y auditorio.", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/centro_cultural_la_vaguada.jpg", "longitude": "-3.709141016007", "latitude": "40.479500072415", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2592", "title": "Auditorio y Sala de Exposiciones Paco de Luc&iacute,a", "author": "DemoEM", "authorId": "2592", "description": "Espacio cultural del barrio de Aluche en el que poder disfrutar de una variada oferta musical y expositiva.", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/auditorio_y_sala_de_exposiciones_paco_de_lucia.jpg", "longitude": "-3.764367699623", "latitude": "40.385132149605", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2593", "title": "Centro Cultural Casa del Reloj", "author": "DemoEM", "authorId": "2593", "description": "Situado al lado del r\u00edo Manzanares, este centro cultural del barrio de Arganzuela presenta una gran oferta cultural, entre exposiciones, talleres y representaciones teatrales y conciertos. Sus instalaciones cuentan con 2 salas de exposiciones, ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/casa_del_reloj_5.jpg", "longitude": "-3.700536489487", "latitude": "40.394427412692", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2594", "title": "Centro Cultural Paco Rabal - Palomeras Bajas", "author": "DemoEM", "authorId": "2594", "description": "Este centro, situado en el distrito de Puente de Vallecas, es un espacio multidisciplinar que cuenta con un teatro, sala de exposiciones, biblioteca, sala de Internet, gimnasio y cafeter\u00eda. En \u00e9l se llevan a cabo diferentes talleres de baile, p", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/centro_cultural_paco_rabal.jpg", "longitude": "-3.661204576492", "latitude": "40.379439955248", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2595", "title": "Ciudad del Rock de Arganda del Rey", "author": "DemoEM", "authorId": "2595", "description": "El municipio de Arganda del Rey acoge este gran espacio de 200 000 metros cuadrados de&nbsp,superficie, repartidos en diferentes zonas&nbsp,dise\u00f1adas para el espect\u00e1culo, especialmente para la celebraci\u00f3n de grandes conciertos. Con un aforo par", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/ciudad_del_rock.jpg", "longitude": "-3.405804634094", "latitude": "40.259649513099", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2596", "title": "Auditorio de la Universidad Carlos III", "author": "DemoEM", "authorId": "2596", "description": "Este auditorio, situado en el campus de Legan\u00e9s de la Universidad Carlos III, es uno de los de mayor capacidad de la Comunidad de Madrid, con un aforo de 1052 personas. Est\u00e1 dotado de los recursos t\u00e9cnicos necesarios para celebrar eventos de pe", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/1371236238494.jpg", "longitude": "-3.764705657959", "latitude": "40.332478380637", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2597", "title": "Quinta del Sordo", "author": "DemoEM", "authorId": "2597", "description": "En este espacio de coworking creativo&nbsp, conviven diariamente cerca de 60 empresas y m\u00e1s de un centenar de personas dedicadas a proyectos diversos enmarcados en el mundo del cine, moda sostenible, publicidad, ilustraci\u00f3n, dise\u00f1o, arte contem", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/saladereuniones-quintadelsordo-2.jpg", "longitude": "-3.714449107647", "latitude": "40.409399281073", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,Otros,"}, {"id": "2598", "title": "Off Latina", "author": "DemoEM", "authorId": "2598", "description": "Este espacio cultural se encuentra situado en pleno coraz\u00f3n de Madrid, en el barrio de La Latina. En \u00e9l se puede disfrutar de diferentes espect\u00e1culos de teatro, danza y m\u00fasica, en especial jazz y flamenco.El local tiene una superficie de 320 me", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/b96f050d-4d25-439b-8b3d-a90a5e6eae80.jpg", "longitude": "-3.711972800000", "latitude": "40.412045800000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2599", "title": "Espacio Ronda", "author": "DemoEM", "authorId": "2599", "description": "Situado en el barrio de La Latina, el Espacio Ronda es un lugar multidisciplinar donde se realizan exposiciones, conciertos, conferencias y talleres. Cuenta con cuatro salas: la sala Auditorio, de 121 m2, con capacidad para unas 100 personas, l", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/espacio_ronda.jpg", "longitude": "-3.713250160217", "latitude": "40.406952537591", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2600", "title": "Nave 73", "author": "DemoEM", "authorId": "2600", "description": "Nave 73 es un centro de creaci\u00f3n multicultural en donde la innovaci\u00f3n y exhibici\u00f3n esc\u00e9nica son el pilar central. En \u00e9l se fusiona la formaci\u00f3n con la programaci\u00f3n de diferentes &nbsp,actividades art\u00edsticas, sociales y comunicativas, proporcion", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/20130516_blanca_0003-1.jpg", "longitude": "-3.698736500000", "latitude": "40.403158600000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2601", "title": "Jard&iacute,n Bot&aacute,nico de la Universidad Complutense", "author": "DemoEM", "authorId": "2601", "description": "El Jard\u00edn Bot\u00e1nico Complutense se encuentra ubicado en la Ciudad Universitaria, entre las facultades de Farmacia y Biolog\u00eda. Se trata de un espacio&nbsp,dedicado a&nbsp,la divulgaci\u00f3n bot\u00e1nica,&nbsp,la&nbsp,docencia y la investigaci\u00f3n, que cuen", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/jardinbotanicoucm_08.jpg", "longitude": "-3.727530241013", "latitude": "40.447948250846", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "2602", "title": "Escenario Puerta del &Aacute,ngel", "author": "DemoEM", "authorId": "2602", "description": "A pocos minutos de la Plaza de Espa\u00f1a y junto al Parque Madrid R\u00edo se encuentra el Escenario Puerta del \u00c1ngel, un extenso espacio al aire libre de 17 055 m2 apropiado para celebrar espect\u00e1culos, conciertos y eventos empresariales bajo carpa con", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/puerta_del_angel_3.jpg", "longitude": "-3.727669715881", "latitude": "40.416926850471", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2603", "title": "Teatro Auditorio (Casa de Campo)", "author": "DemoEM", "authorId": "2603", "description": "Situado en el recinto ferial de la Casa de Campo, el Teatro Auditorio es un espacio polivalente y funcional que acoge conciertos, congresos y representaciones teatrales. Cuenta con 660 butacas y un escenario semicircular de 162 m2 que destaca p", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/teatro-auditorio-casa-de-campo-2.jpg", "longitude": "-3.741080760956", "latitude": "40.413806462683", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2604", "title": "Pabell&oacute,n de Convenciones (Casa de Campo)", "author": "DemoEM", "authorId": "2604", "description": "El Pabell\u00f3n de Convenciones est\u00e1 ubicado en el recinto ferial de la Casa de Campo de Madrid. Es un espacio reservado para &nbsp,exposiciones, presentaciones y congresos, con una superficie de 2 750 m2 repartidos en dos plantas y&nbsp,una capaci", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/pabellonconvenciones_1.jpg", "longitude": "-3.739943504334", "latitude": "40.411690724771", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Espacios para eventos,"}, {"id": "2605", "title": "Madrid &amp, You", "author": "DemoEM", "authorId": "2605", "description": "Madrid &amp, You es una empresa dedicada a las visitas guiadas, que ofrece una &nbsp,forma divertida de descubrir la ciudad. Se puede elegir entre visitas programadas con grupos reducidos o visitas privadas con circuitos totalmente personalizad", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/madrid3_1412325856.018.jpg", "longitude": "-3.710521300000", "latitude": "40.416717200000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Empresas de gu\u00edas tur\u00edsticos,"}, {"id": "2606", "title": "Plaza de Col&oacute,n", "author": "DemoEM", "authorId": "2606", "description": "Esta conocida plaza del centro de la ciudad, dedicada al descubridor de Am\u00e9rica, es uno de los espacios abiertos m\u00e1s destacados de Madrid y un enclave estrat\u00e9gico en el que confluyen calles tan destacadas como el Paseo de Recoletos, el Paseo de", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/plaza_de_colon_2.jpg", "longitude": "-3.690661510209", "latitude": "40.425268879397", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Otros,"}, {"id": "2607", "title": "Parque Juan Carlos I", "author": "DemoEM", "authorId": "2607", "description": "Ubicado en la zona de la Feria de Madrid, el Juan Carlos I es un inmenso parque de una superficie de 160 hect\u00e1reas que alberga, entre otras cosas, un olivar con m\u00e1s de 2000 ejemplares del antiguo Olivar de Hinojosa, un lago, un auditorio, una c", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/4_1421153868.902.jpg", "longitude": "-3.605017662048", "latitude": "40.460923605463", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "2608", "title": "The Magic Forest", "author": "DemoEM", "authorId": "2608", "description": "The Magic Forest es el parque infantil de Kin\u00e9polis Madrid, donde los m\u00e1s peque\u00f1os pueden divertirse desliz\u00e1ndose por multitud de toboganes, escondi\u00e9ndose en interminables laberintos o trepando por plantas gigantescas. Adem\u00e1s, es un espacio pen", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/magic4_1412243598.184.jpg", "longitude": "-3.796441000000", "latitude": "40.393846000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y centros de ocio,"}, {"id": "2609", "title": "Peque&ntilde,o Teatro Gran V&iacute,a", "author": "DemoEM", "authorId": "2609", "description": "Esta peque\u00f1a sala se emplaza en el epicentro teatral de Madrid, en plena Gran V\u00eda, en la planta baja del Teatro EDP&nbsp,Gran V\u00eda. Cuenta con una capacidad de 300 localidades y est\u00e1 completamente equipada&nbsp,para cubrir las necesidades esc\u00e9ni", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/pequeno_teatro_gran_via_0.jpg", "longitude": "-3.708939850330", "latitude": "40.422413725918", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2610", "title": "Auditorio Marcelino Camacho ", "author": "DemoEM", "authorId": "2610", "description": "Este espacio&nbsp,se encuentra en la sede central de&nbsp,CCOO de Madrid, que lleva por nombre el del fundador del sindicato, Marcelino Camacho. Est\u00e1 situado en el Barrio de las Letras, muy cerca del Paseo del Arte.Se trata de un amplio auditor", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/auditorio_1425467381.193.png", "longitude": "-3.694501519203", "latitude": "40.413732943949", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2611", "title": "Galer&iacute,a de Cristal (Palacio de Cibeles)\t\t", "author": "DemoEM", "authorId": "2611", "description": "Situado en el interior del Palacio de Cibeles, sede del Ayuntamiento de Madrid, este gran patio, que destaca por estar cubierto por una inmensa b\u00f3veda acristalada, alberga diferentes tipos de eventos p\u00fablicos y privados.La galer\u00eda es un espacio", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/galeriadecristal.jpg", "longitude": "-3.692152100000", "latitude": "40.418933900000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2612", "title": "Teatro Tribue&ntilde,e ", "author": "DemoEM", "authorId": "2612", "description": "De la mano del director y artista Hugo P\u00e9rez Rodr\u00edguez de la Pica y de la directora rusa Irina Kouberskaya, nace el Teatro Tribue\u00f1e en 2003. Un antiguo almac\u00e9n de ferreter\u00eda convertido en espacio teatral.Se trata de una sencilla y acogedora sal", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/teatro_tribuene_2.jpg", "longitude": "-3.661563992500", "latitude": "40.425558216472", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2613", "title": "Campus de la Universidad Complutense", "author": "DemoEM", "authorId": "2613", "description": "La Universidad Complutense es la m\u00e1s antigua de Madrid y una de las m\u00e1s prestigiosas de Europa. Dentro de su campus se sit\u00faan el Complejo Deportivo Cantarranas (detr\u00e1s de la facultad de Ciencias de la Informaci\u00f3n) donde se celebran habitualment", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/complu2_1425641784.515.jpg", "longitude": "-3.727155459765", "latitude": "40.443673653017", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Espacios para eventos,"}, {"id": "2614", "title": "Pabell&oacute,n Sat&eacute,lite Madrid Arena (Casa de Campo)", "author": "DemoEM", "authorId": "2614", "description": "Pabell\u00f3n di\u00e1fano con un aforo para actos deportivos y espect\u00e1culos de hasta 1 700 personas y una superficie total para ferias y exposiciones de 2 104 m2. Su polivalencia permite la instalaci\u00f3n de grader\u00edos, escenarios o montajes especiales. Dis", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/madridsatelite.jpg", "longitude": "-3.736939430237", "latitude": "40.413667593895", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Espacios para eventos,"}, {"id": "2615", "title": "Pabell&oacute,n de Cristal (Casa de Campo)", "author": "DemoEM", "authorId": "2615", "description": "Es un edificio emblem\u00e1tico del sector ferial espa\u00f1ol, construido en 1965, que disfruta de unas espectaculares vistas del Palacio Real y la Catedral de La Almudena. Dispone de una amplia zona de exposici\u00f3n, distribuida en tres niveles o plantas ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/pabelloncristal-6.jpg", "longitude": "-3.737961200000", "latitude": "40.414780100000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Espacios para eventos,"}, {"id": "2616", "title": "Parque Dehesa de la Villa", "author": "DemoEM", "authorId": "2616", "description": "En situaciones de alerta por condiciones meteorol\u00f3gicas adversas, evitar pasear o circular por su interior.&nbsp,La Dehesa de la Villa est\u00e1&nbsp,situada al noroeste de la ciudad de Madrid, junto a la Ciudad Universitaria.&nbsp,Su principal cara", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/dehesadelavilla2_1404991296.202.jpg", "longitude": "-3.721332664055", "latitude": "40.457766004288", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "2617", "title": "Real Bas&iacute,lica de Nuestra Se&ntilde,ora de Atocha", "author": "DemoEM", "authorId": "2617", "description": "Esta iglesia es una de las seis&nbsp,bas\u00edlicas&nbsp,que existen en Madrid, junto con la&nbsp,Bas\u00edlica de Jes\u00fas de Medinaceli, la Real Bas\u00edlica de San Francisco el Grande, la Bas\u00edlica Pontificia de San Miguel, la Bas\u00edlica Hispanoamericana de Nue", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/07_1404464163.75.jpg", "longitude": "-3.683177000000", "latitude": "40.405245000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2618", "title": "Tirolinas GO! Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "2618", "description": "Vive una gran aventura en los \u00e1rboles muy cerca de Madrid, en el pueblo de Guadarrama, a s\u00f3lo 30 minutos de la capital. Con todos los servicios, con la magia del bosque y rodeado de un entorno \u00fanico cercano al pantano de La Jarosa.Tirolinas GO!", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/07_1403681917.935.jpg", "longitude": "-4.112257700000", "latitude": "40.678398400000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y centros de ocio,"}, {"id": "2619", "title": "De Pino a Pino", "author": "DemoEM", "authorId": "2619", "description": "A tan s\u00f3lo 40 minutos de Madrid, De Pino a Pino es un parque de aventura en los \u00e1rboles (con incre\u00edbles vistas sobre las cumbres) que cuenta con siete circuitos para todos los niveles (ni\u00f1os a partir de seis a\u00f1os), con tirolinas gigantescas, pu", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/06_1403613977.352.jpg", "longitude": "-3.993530273438", "latitude": "40.758277788015", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y centros de ocio,"}, {"id": "2620", "title": "Aqu&oacute,polis de Villanueva de la Ca&ntilde,ada", "author": "DemoEM", "authorId": "2620", "description": "Abre durante la temporada de veranoEs el parque acu\u00e1tico m\u00e1s grande de Europa, ya que cuenta con 14 atracciones y una amplia zona verde donde descansar o tomar el sol, as\u00ed como una extensa playa de arena fina inspirada en los paisajes hawaianos", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/turbolance.jpg", "longitude": "-3.990440368652", "latitude": "40.456874624943", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y centros de ocio,"}, {"id": "2621", "title": " Hip&oacute,dromo de la Zarzuela", "author": "DemoEM", "authorId": "2621", "description": "El Hip\u00f3dromo de La Zarzuela, uno de los recintos m\u00e1s emblem\u00e1ticos de la capital y un hito arquitect\u00f3nico&nbsp,del racionalismo madrile\u00f1o, representa una oferta de ocio y restauraci\u00f3n de gran tradici\u00f3n en Madrid que combina el disfrute de los es", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/hipodromozaruela_1402827926.61.jpg", "longitude": "-3.756208419800", "latitude": "40.467976085526", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,Instalaciones deportivas,"}, {"id": "2622", "title": "Museo de la Selecci&oacute,n Espa&ntilde,ola de F&uacute,tbol", "author": "DemoEM", "authorId": "2622", "description": "El Museo de la Selecci\u00f3n Espa\u00f1ola de F\u00fatbol est\u00e1&nbsp,dentro de la Ciudad del F\u00fatbol de Las Rozas. Se trata de un espacio muy especial con los recuerdos m\u00e1s importantes de la historia de la selecci\u00f3n.El museo comienza en los primeros a\u00f1os de la", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/museoseleccion_1402596879.797.jpg", "longitude": "-3.898805379868", "latitude": "40.522991004742", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2623", "title": "Galer&iacute,a Mois&eacute,s P&eacute,rez de Alb&eacute,niz", "author": "DemoEM", "authorId": "2623", "description": "Con cerca de veinte a\u00f1os en el mundo del mercado del arte Mois\u00e9s P\u00e9rez de Alb\u00e9niz ha sido un referente en el arte contempor\u00e1neo navarro por su galer\u00eda de Pamplona. La crisis y el hecho de que Madrid concentre m\u00e1s del 80% del mercado en Espa\u00f1a i", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/galeria_moises_perez.jpg", "longitude": "-3.697894700000", "latitude": "40.407448300000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2624", "title": "Fundaci&oacute,n Mapfre. Sala B&aacute,rbara de Braganza", "author": "DemoEM", "authorId": "2624", "description": "Cerrada&nbsp,hasta nuevo aviso como medida de prevenci\u00f3n en la lucha contra el coronavirusLa reanudaci\u00f3n de la programaci\u00f3n de esta sala se anunciar\u00e1 oportunamente.El compromiso de la Fundaci\u00f3n Mapfre con la fotograf\u00eda se materializa cada a\u00f1o e", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/salabarbaradebraganza_1401800316.029.jpg", "longitude": "-3.691883683205", "latitude": "40.423399968322", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2625", "title": "Tabacalera Promoci&oacute,n del Arte", "author": "DemoEM", "authorId": "2625", "description": "CERRADO TEMPORALMENTE POR OBRAS DE MEJORA DE LAS INSTALACIONESGestionado por el Ministerio de Cultura, este espacio cultural pr\u00f3ximo a la Casa Encendida, desarrolla un programa permanente de exposiciones temporales y de actividades en torno a l", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/tabacalera_1401737153.147.jpg", "longitude": "-3.703276000000", "latitude": "40.406519000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2626", "title": "Galer&iacute,a Marita Segovia ", "author": "DemoEM", "authorId": "2626", "description": "En este espacio de 500 metros cuadrados de superficie de exposici\u00f3n, la Galer\u00eda de Arte y Antig\u00fcedades Marita Segovia ha querido reunir, con gran acierto y perfecta armon\u00eda, el arte antiguo y el emergente.Por un lado, se mantiene aquella activi", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/galeria_marita_segovia.jpg", "longitude": "-3.685894900000", "latitude": "40.421561000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2627", "title": "Galer&iacute,a Marta Cervera", "author": "DemoEM", "authorId": "2627", "description": "Inaugurada&nbsp,en 1996 en un local de&nbsp,la plaza de las Salesas, la galer\u00eda se traslad\u00f3 en 2013 a su actual ubicaci\u00f3n, en la calle Valencia, junto a Doctor Fourquet, una de las zonas de mayor concentraci\u00f3n de galer\u00edas de arte de Madrid.Mart", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/martacerveragaleria_1400591301.878.jpg", "longitude": "-3.699868619442", "latitude": "40.406482785342", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2628", "title": "Galer&iacute,a Maisterravalbuena", "author": "DemoEM", "authorId": "2628", "description": "La galer\u00eda Maisterravalbuena est\u00e1 centrada en la promoci\u00f3n del arte contempor\u00e1neo, tanto de&nbsp,artistas nacionales como&nbsp,extranjeros, con presencia en m\u00faltiples ferias internacionales.&nbsp,&nbsp,La galer\u00eda naci\u00f3 en 2007 y se&nbsp,instal\u00f3", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/masitervalvuena_1403035999.122.jpg", "longitude": "-3.695767521858", "latitude": "40.408698761768", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2629", "title": "La Fresh Gallery", "author": "DemoEM", "authorId": "2629", "description": "La Fresh Gallery nace en 2008 como un espacio multidisciplinar dedicado al arte emergente en Madrid y a la actividad comercial y divulgativa de nuevos valores nacionales e internacionales. En su sede se expone pintura, dibujo, fotograf\u00eda y otra", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/freshgallery_1400588446.801.jpg", "longitude": "-3.687538504601", "latitude": "40.421860362045", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2630", "title": "Galer&iacute,a Leandro Navarro", "author": "DemoEM", "authorId": "2630", "description": "La galer\u00eda, especializada en vanguardia hist\u00f3rica y arte moderno internacional, cuenta con destacados legados de artistas como Pablo Gargallo, Manolo Millares, Benjam\u00edn Palencia, Manuel Rivera o Joaqu\u00edn Torres Garc\u00eda. Adem\u00e1s, en su fondo dispon", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/leandronavarro_1403035807.271.jpg", "longitude": "-3.698134000000", "latitude": "40.413386600000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2631", "title": "Javier L&oacute,pez &amp, Fer Franc&eacute,s", "author": "DemoEM", "authorId": "2631", "description": "La galer\u00eda naci\u00f3 en Londres en 1995 y al a\u00f1o siguiente se mud\u00f3 a Madrid, donde llev\u00f3 una programaci\u00f3n en la que alternaba creadores reconocidos con artistas emergentes. En 2010 traslad\u00f3 su actividad a un exclusivo espacio pr\u00f3ximo al parque naci", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/javierlopezgaleria1_1400569988.697.jpg", "longitude": "-3.813980000000", "latitude": "40.472340000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2632", "title": "Instituto Iberoamericano de Finlandia", "author": "DemoEM", "authorId": "2632", "description": "El Instituto Iberoamericano de Finlandia se inaugur\u00f3 en 1996 en cooperaci\u00f3n con la Universidad Complutense de Madrid, donde tiene una sede. Su principal objetivo es la difusi\u00f3n de la cultura finlandesa en el mundo iberoamericano y la creaci\u00f3n d", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/52861344_2077070635715155_645620540496674816_o.jpg", "longitude": "-3.697553800000", "latitude": "40.422047300000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2633", "title": "Instituto de M&eacute,xico en Espa&ntilde,a", "author": "DemoEM", "authorId": "2633", "description": "Esta instituci\u00f3n, ubicada en las dependencias de la embajada de M\u00e9xico en Espa\u00f1a, frente al Congreso de los Diputados, en el Barrio de las Letras de Madrid, organiza una amplia programaci\u00f3n anual que acerca a los madrile\u00f1os aspectos destacados ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/instituto_de_mexico_en_espana.jpg", "longitude": "-3.697390400000", "latitude": "40.416045000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2634", "title": "Galer&iacute,a Heinrich Ehrhardt", "author": "DemoEM", "authorId": "2634", "description": "Nacida&nbsp,en 1980, en sus comienzos la galer\u00eda program\u00f3&nbsp,una serie de muestras que acercaron a Espa\u00f1a la obra de varios artistas alemanes de la posguerra, con nombres como Imi Knoebel, Georg Baselitz, Joseph Beuys y J\u00f6rg Immendorf.Cinco a", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/galeria_heinrich_erhardt_2_0.jpg", "longitude": "-3.698520000000", "latitude": "40.425252000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2635", "title": "Galer&iacute,a Guillermo de Osma", "author": "DemoEM", "authorId": "2635", "description": "Desde su inauguraci\u00f3n en 1991, la galer\u00eda Guillermo de Osma ha realizado decenas de exposiciones dedicadas al arte moderno y contempor\u00e1neo, con el acento puesto en la vanguardia hist\u00f3rica europea y latinoamericana.Su prop\u00f3sito como galer\u00eda no e", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/galeriaguillermosma_1400505411.247.jpg", "longitude": "-3.687117397785", "latitude": "40.420867971153", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2636", "title": "Roca Madrid Gallery", "author": "DemoEM", "authorId": "2636", "description": "Este espacio, inaugurado en abril de 2011 y dise\u00f1ado por el Estudio de Arquitectura Lamela, quiere ser la carta de presentaci\u00f3n de la marca, despu\u00e9s de casi 100 a\u00f1os de historia.Roca Madrid Gallery es un espacio singular donde el dise\u00f1o, innova", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/43471349_2050517174991253_7076377564154953728_o.jpg", "longitude": "-3.693182200000", "latitude": "40.438275600000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2637", "title": "Galer&iacute,a Gaud&iacute,", "author": "DemoEM", "authorId": "2637", "description": "Inaugurada en 1985, por la galer\u00eda Gaud\u00ed se han visto muestras y obras de expresionismo abstracto, especialmente de j\u00f3venes valores, pero la l\u00ednea principal de su programaci\u00f3n es fundamentalmente figurativa.En los \u00faltimos a\u00f1os&nbsp,ha adquirido", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/gaeleriagaudifoto_1400432957.346.jpg", "longitude": "-3.694174289703", "latitude": "40.436601564176", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2638", "title": "Fundaci&oacute,n Loewe", "author": "DemoEM", "authorId": "2638", "description": "La fundaci\u00f3n fue constituida en febrero de 1988 por el impulso de Enrique Loewe Lynch, bisnieto del creador de la firma, para institucionalizar el apoyo que Loewe ya ofrec\u00eda a la cultura desde la d\u00e9cada de 1950.La poes\u00eda, la danza, la m\u00fasica, e", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/fundacion_loewe_0.png", "longitude": "-3.698379500000", "latitude": "40.419552500000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2639", "title": "Formato C&oacute,modo", "author": "DemoEM", "authorId": "2639", "description": "Pilar y Mayte Castellano son dos hermanas extreme\u00f1as que crearon Formato C\u00f3modo en 2007 y desde entonces se han dedicado a la promoci\u00f3n de artistas j\u00f3venes nacionales e internacionales, as\u00ed como de artistas de generaciones anteriores.El espacio", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/formato_comodo.jpg", "longitude": "-3.698428273201", "latitude": "40.413915719543", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2640", "title": "Galer&iacute,a Fern&aacute,ndez-Braso", "author": "DemoEM", "authorId": "2640", "description": "En diciembre de 2011 se inaugur\u00f3 esta galer\u00eda con la que la familia Fern\u00e1ndez-Braso da continuidad generacional a su labor en el mundo del arte. La galer\u00eda sigue la l\u00ednea del trabajo del galerista Miguel Fern\u00e1ndez-Braso, quien en 1971 concibi\u00f3 ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/galeria_1426680871.616.png", "longitude": "-3.685006499291", "latitude": "40.422193197687", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2641", "title": "Espacio Valverde", "author": "DemoEM", "authorId": "2641", "description": "La pintura, la fotograf\u00eda, la ilustraci\u00f3n, la moda y el teatro est\u00e1n insertados en el ADN de este espacio del barrio de Chueca.&nbsp,Se trata de una galer\u00eda multidisciplinar en la que siempre caben ideas y propuestas nuevas.El espacio naci\u00f3 en ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/espaciovalverde_1400400958.606.jpg", "longitude": "-3.701587915421", "latitude": "40.422566870096", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2642", "title": "Galer&iacute,a Elvira Gonz&aacute,lez", "author": "DemoEM", "authorId": "2642", "description": "La galer\u00eda, fundada por Elvira Gonz\u00e1lez en febrero de 1994, est\u00e1 especializada en arte europeo y americano de la segunda mitad del siglo XX y en el trabajo de artistas contempor\u00e1neos. A lo largo de su trayectoria, en el espacio se han&nbsp,real", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/elviragonzalezgaleria_1400362228.095.jpg", "longitude": "-3.697569966316", "latitude": "40.427287623619", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2643", "title": "Galer&iacute,a Elba Ben&iacute,tez", "author": "DemoEM", "authorId": "2643", "description": "La galer\u00eda Elba Ben\u00edtez de Madrid abri\u00f3 sus puertas en abril de 1990 y desde entonces se ha comprometido con la promoci\u00f3n del arte contempor\u00e1neo en Espa\u00f1a con el objetivo de dar a conocer internacionalmente la obra de artistas espa\u00f1oles y extra", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/2_ebpasillo1wp.jpg", "longitude": "-3.698699176312", "latitude": "40.425041631686", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2644", "title": "Centro Pers&eacute,polis", "author": "DemoEM", "authorId": "2644", "description": "La Asociaci\u00f3n Intercultural Pers\u00e9polis, que se encuentra desde el verano de 2021 en Ecocentro, en Chamber\u00ed, es una organizaci\u00f3n sin \u00e1nimo de lucro que tiene como objetivo crear, promover y educar sobre&nbsp,los diferentes aspectos de la cultura", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/centro_persepolis.jpg", "longitude": "-3.704757900000", "latitude": "40.442838500000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2645", "title": "Centro Cultural Coreano en Espa&ntilde,a", "author": "DemoEM", "authorId": "2645", "description": "El Centro Cultural Coreano de Madrid, ubicado junto a la plaza de Col\u00f3n, en el Paseo de la Castellana, tiene como fin la promoci\u00f3n de la cultura coreana, como el arte, la m\u00fasica y la cinematograf\u00eda.Una de sus&nbsp,principales actividades es la ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/centro_cultural_coreano.jpg", "longitude": "-3.690209984779", "latitude": "40.428316671232", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2646", "title": "Galer&iacute,a Casado Santapau", "author": "DemoEM", "authorId": "2646", "description": "Casado Santapau nace en 2007 y desde entonces ha expuesto trabajos de arte contempor\u00e1neo internacional de primera calidad,&nbsp,realizado por j\u00f3venes creadores de todo el mundo. Desde su nacimiento acuden a ferias como ARCO en Madrid y&nbsp,MAC", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/galeria_santa_pau.jpg", "longitude": "-3.695294111967", "latitude": "40.423071222461", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2647", "title": "Blanca Soto Arte", "author": "DemoEM", "authorId": "2647", "description": "La galer\u00eda, que naci\u00f3&nbsp,en San Sebasti\u00e1n en 1987 y lleg\u00f3 a Madrid en el a\u00f1o 2000, ha desarrollado desde su fundaci\u00f3n una importante labor de apoyo al arte nacional e internacional, apostando por un arte activo y de gran calidad, a trav\u00e9s de ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/blacasotoarte_1400272090.242.jpg", "longitude": "-3.694343268871", "latitude": "40.411146973468", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2648", "title": "Blanca Berl&iacute,n Galer&iacute,a", "author": "DemoEM", "authorId": "2648", "description": "Junto&nbsp,al Centro Cultural Conde Duque se encuentra este&nbsp,espacio cultural que desde que naci\u00f3&nbsp,en 2007 se convirti\u00f3 en un referente para el arte fotogr\u00e1fico madrile\u00f1o y nacional, aunque est\u00e1 abierta a otros formatos.La galer\u00eda surgi", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/gallery_1425561791.025.jpg", "longitude": "-3.710162937641", "latitude": "40.427085487416", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2649", "title": "Benveniste Contemporary", "author": "DemoEM", "authorId": "2649", "description": "Cristina Iglesias, Abraham Lacalle, Pat Andrea, Troels W\u00f6rsel, Glen Rubsamen o Miki Leal, entre otros, son algunos&nbsp,de los creadores asociados a esta galer\u00eda de arte especializada en la edici\u00f3n y exposici\u00f3n de obra gr\u00e1fica contempor\u00e1nea.&nb", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/benveniste_1400261198.076.jpg", "longitude": "-3.732382357121", "latitude": "40.390765640773", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2650", "title": "Galer&iacute,a BAT Alberto Cornejo", "author": "DemoEM", "authorId": "2650", "description": "Este espacio expositivo, creado&nbsp,en 1986, se dedica a la promoci\u00f3n, edici\u00f3n y exhibici\u00f3n nacional e internacional de artistas contempor\u00e1neos.La galer\u00eda&nbsp,combina exposiciones de artistas consagrados con j\u00f3venes creadores que trabajan en ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/galeriabatfotos_1400260488.696.jpg", "longitude": "-3.696243200000", "latitude": "40.444055300000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2651", "title": "Astart&eacute, Iniciativas Art&iacute,sticas", "author": "DemoEM", "authorId": "2651", "description": "Este espacio&nbsp,ubicado&nbsp,en la calle Monte Esquinza, en el barrio de Chamber\u00ed, naci\u00f3 en 1994 como galer\u00eda de arte, que buscaba consolidar&nbsp,a creadores contempor\u00e1neos que ya tienen un camino recorrido dentro del arte. Actualmente manti", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/galeriastarte3_1400254454.444.jpg", "longitude": "-3.692133128643", "latitude": "40.427103863460", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2652", "title": "Espacio Artkunstarte", "author": "DemoEM", "authorId": "2652", "description": "Este espacio art\u00edstico es la sede central de r/e projects, una plataforma creada para albergar programas, publicaciones y exposiciones que se hayan desarrollado en colaboraci\u00f3n con r/e collection y diversos artistas, galer\u00edas, comisarios e inst", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/espacio_artkunstarte.jpg", "longitude": "-3.689879700000", "latitude": "40.417178900000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2653", "title": "Galer&iacute,a de arte &Aacute,lvaro Alc&aacute,zar", "author": "DemoEM", "authorId": "2653", "description": "Situada en pleno barrio Salamanca, la Galer\u00eda de arte \u00c1lvaro Alcazar se centra en la promoci\u00f3n y difusi\u00f3n del arte contempor\u00e1neo, tanto de artistas emergentes como consagrados, espa\u00f1oles e internacionales, con una media de 8 exposiciones al a\u00f1o", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/alvaro_alcazar.jpg", "longitude": "-3.672564000000", "latitude": "40.434226000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2654", "title": "Sala Alcal&aacute, 31 de la Comunidad de Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "2654", "description": "En esta sala de exposiciones se mantiene una programaci\u00f3n que pone el acento en la creaci\u00f3n actual dentro de las artes pl\u00e1sticas y visuales de \u00e1mbito internacional. A lo largo del a\u00f1o se programan exposiciones individuales y colectivas, centrad", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/sala_alcala_31.jpg", "longitude": "-3.698229789734", "latitude": "40.418472695791", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2655", "title": "Fundaci&oacute,n Olivar de Castillejo ", "author": "DemoEM", "authorId": "2655", "description": "Es un rinc\u00f3n pintoresco y poco conocido en la zona norte de Madrid, una isla verde que conserva un olivar con m\u00e1s de cien olivos centenarios adem\u00e1s de almendros, jaras, retamas y romeros. A comienzos del siglo XX pertenec\u00eda al pueblo de Chamart", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/olivardecastillejo_1403034151.939.jpg", "longitude": "-3.682977600000", "latitude": "40.459072400000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "2656", "title": "La Neomud&eacute,jar", "author": "DemoEM", "authorId": "2656", "description": "Situado al lado de la estaci\u00f3n de Atocha y muy pr\u00f3ximo al Paseo del Arte,&nbsp,el Centro de Artes de Vanguardia y Residencia Art\u00edstica Internacional &#39,La Neomud\u00e9jar&#39,&nbsp,es un museo&nbsp,dedicado a las creaciones m\u00e1s innovadoras.Festiva", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/laneomudejar2_1400233610.991.jpg", "longitude": "-3.684067726135", "latitude": "40.404150314755", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2657", "title": "La F&aacute,brica Galer&iacute,a", "author": "DemoEM", "authorId": "2657", "description": "Creado&nbsp,en 1995 para desarrollar desde la iniciativa privada proyectos culturales contempor\u00e1neos que aporten valor a la sociedad, este espacio ha tenido en la fotograf\u00eda y las artes pl\u00e1sticas, la literatura, el cine, la m\u00fasica o las artes e", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/lafabrica1_1400082034.795.jpg", "longitude": "-3.693751500000", "latitude": "40.411733100000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2658", "title": "Galer&iacute,a Michel Soskine", "author": "DemoEM", "authorId": "2658", "description": "Especializada en arte contempor\u00e1neo, la galer\u00eda naci\u00f3 en Nueva York en 1984 y en 2005 estableci\u00f3 una sede en Madrid.Sus dos espacios y su presencia en destacadas ferias de arte a un lado y otro del Atl\u00e1ntico como Art Brussels, The Armory Show, ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/soskine.jpg", "longitude": "-3.693961600000", "latitude": "40.425510200000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2659", "title": "Intermedi&aelig, (Matadero)", "author": "DemoEM", "authorId": "2659", "description": "Este espacio de Matadero Madrid est\u00e1 dedicado a las pr\u00e1cticas art\u00edsticas socialmente comprometidas, desde la perspectiva de la investigaci\u00f3n y la innovaci\u00f3n cultural. Fue el programa elegido y dise\u00f1ado para inaugurar Matadero Madrid en el a\u00f1o 2", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/intermediae.jpg", "longitude": "-3.697865009308", "latitude": "40.392695118074", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2660", "title": "Casa del Lector (Matadero)", "author": "DemoEM", "authorId": "2660", "description": "Inaugurado en 2012, este&nbsp,Centro Internacional para la Investigaci\u00f3n, el Desarrollo y la Difusi\u00f3n&nbsp,de la Lectura de la Fundaci\u00f3n Germ\u00e1n S\u00e1nchez Ruip\u00e9rez, es&nbsp,conocido como Casa del Lector.&nbsp,Situado&nbsp,dentro de Matadero Madrid", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/casadellector_1399989716.679.jpg", "longitude": "-3.697588741779", "latitude": "40.391663482773", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2661", "title": "Naves del Espa&ntilde,ol en Matadero", "author": "DemoEM", "authorId": "2661", "description": "Las&nbsp,Naves del Espa\u00f1ol&nbsp,es un espacio esc\u00e9nico ubicado dentro del recinto de Matadero Madrid&nbsp,que aborda todo tipo de&nbsp,artes esc\u00e9nicas y visuales, adem\u00e1s de literatura, filosof\u00eda, m\u00fasica y diferentes actividades transmedia.Las N", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/25_matadero_salahormigon_0.jpg", "longitude": "-3.697409033775", "latitude": "40.391820782642", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2662", "title": "Cineteca Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "2662", "description": "Devoluci\u00f3n del importe de las entradas de los espacios culturales de Madrid Destino:El \u00c1rea de Cultura, Turismo y Deporte del Ayuntamiento de Madrid devolver\u00e1 el importe de las entradas adquiridas para cualquiera de los espect\u00e1culos de&nbsp,los", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/cineteca_patio_la_cantina.jpg", "longitude": "-3.696389794350", "latitude": "40.391530696884", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2663", "title": "Central de dise&ntilde,o (Matadero)", "author": "DemoEM", "authorId": "2663", "description": "Instalada en la nave 17 de Matadero Madrid desde 2007, en Central de dise\u00f1o se realizan todo tipo de proyectos relacionados con el dise\u00f1o gr\u00e1fico, industrial y de interiores, incluyendo desde los aspectos m\u00e1s experimentales hasta actividades fo", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/central_de_diseno_3.jpg", "longitude": "-3.697430491447", "latitude": "40.392306979915", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2664", "title": "Nave 0 (Matadero)", "author": "DemoEM", "authorId": "2664", "description": "En Nave 0 (antes conocido como Abierto X Obras) se busca el di\u00e1logo entre el creador, el lugar&nbsp,en el que expone y el contexto social y cultural de su obra.&nbsp, El espacio cuenta con un programa propio de intervenciones art\u00edsticas que tie", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/abiertoporobras2_1399986543.644.jpg", "longitude": "-3.697861400000", "latitude": "40.391973600000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2665", "title": "Apetit'Oh!", "author": "DemoEM", "authorId": "2665", "description": "En esta escuela de cocina familiar, compuesta&nbsp,por una madre y su hija, adem\u00e1s de otros profesores, se aprende a disfrutar de los sabores y a comer sano de una forma divertida y completa, a trav\u00e9s de talleres y cursos divertidos, originales", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/apetitoh.jpg", "longitude": "-3.673030600000", "latitude": "40.398101000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Escuelas de cocina y catas de vinos y aceites,"}, {"id": "2666", "title": "Le Cordon Bleu", "author": "DemoEM", "authorId": "2666", "description": "Le Cordon Bleu cuenta entre sus profesores con chefs que poseen una amplia experiencia en las mejores cocinas y restaurantes con estrellas Michelin, con m\u00e1s de una treintena de escuelas repartidas por los cinco continentes.&nbsp,Fue fundada com", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/lecordonbleu_1399982999.123.png", "longitude": "-3.833498954773", "latitude": "40.439737225807", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Escuelas de cocina y catas de vinos y aceites,"}, {"id": "2667", "title": "Utop&iacute,a Parkway", "author": "DemoEM", "authorId": "2667", "description": "Utopia Parkway es una galer\u00eda de arte inaugurada en 1995 que se ha hecho un hueco en la escena del arte contempor\u00e1neo.Concebida desde sus inicios como un espacio abierto, alejado de la dictadura de la l\u00ednea y pr\u00f3ximo a la libertad de culto, la ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/utopia_parkway_1398343427.994.jpg", "longitude": "-3.700195848942", "latitude": "40.420413630931", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2668", "title": "Traves&iacute,a Cuatro", "author": "DemoEM", "authorId": "2668", "description": "Fundado&nbsp,en 2003 por Silvia Ortiz e In\u00e9s L\u00f3pez-Quesada, este espacio expositivo apuesta por el uso&nbsp,interdisciplinario del arte como una herramienta activa a trav\u00e9s de la cual interpretar de una forma&nbsp,cr\u00edtica los eventos del mundo ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/travesia_cuatro.jpg", "longitude": "-3.699203431606", "latitude": "40.425515338044", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2669", "title": "The Goma", "author": "DemoEM", "authorId": "2669", "description": "Esta galer\u00eda del Barrio de las Letras est\u00e1 especializada en arte contempor\u00e1neo, poniendo especial atenci\u00f3n en artistas j\u00f3venes y artistas de media trayectoria cuyo trabajo se caracteriza por salirse de lo habitual.&nbsp,Inaugurada en 2011, dest", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/the_goma_1398339852.683.jpg", "longitude": "-3.695687055588", "latitude": "40.411547767108", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2670", "title": "Teatro del Barrio", "author": "DemoEM", "authorId": "2670", "description": "Situado en el local donde se encontraba la sala alternativa Tri\u00e1ngulo&nbsp,se encuentra ahora este teatro, que pretende participar del movimiento ciudadano que est\u00e1 construyendo otra forma de convivencia, todo ello sin \u00e1nimo de lucro y con la p", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/27908082_1865836676821928_9004773666309559563_o.jpg", "longitude": "-3.699216842651", "latitude": "40.409623935866", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2671", "title": "Galer&iacute,a Sabrina Amrani", "author": "DemoEM", "authorId": "2671", "description": "Galer\u00eda fundada en junio de 2011 que&nbsp,representa a diversos artistas de Oriente y Occidente, en la que se eliminan los vac\u00edos culturales y se promociona el intercambio de di\u00e1logo y el desarrollo intelectual.&nbsp,Las obras expuestas destaca", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/galeria_sabrina_1398245829.157.jpg", "longitude": "-3.704441785812", "latitude": "40.423489811632", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2672", "title": "Galer&iacute,a Rafael P&eacute,rez Hernando", "author": "DemoEM", "authorId": "2672", "description": "Los or\u00edgenes de la galer\u00eda arrancan en 1996, con una serie de exposiciones en un peque\u00f1o s\u00f3tano situado en la c\u00e9ntrica calle de Claudio Coello de Madrid. En aquel momento se eleg\u00edan artistas de reconocida trayectoria,&nbsp,aunque no del todo co", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/galeria_rafael_perez_hernando_1398175632.622.jpg", "longitude": "-3.694140200000", "latitude": "40.425848900000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2673", "title": "Ponce + Robles", "author": "DemoEM", "authorId": "2673", "description": "En pleno Barrio de las Letras se encuentra esta galer\u00eda creada por los galeristas Raquel Ponce y Jos\u00e9 Robles, que entre ambos suman&nbsp,m\u00e1s de tres d\u00e9cadas dedicadas a promover el arte espa\u00f1ol m\u00e1s actual, adem\u00e1s de ser habituales&nbsp,en feria", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/ramos_ponce_1398174180.769.jpg", "longitude": "-3.693785800000", "latitude": "40.412052600000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2674", "title": "Parra &amp, Romero", "author": "DemoEM", "authorId": "2674", "description": "Esta galer\u00eda del Barrio de Salamanca comenz\u00f3 su andadura en Madrid en 2005. Su objetivo desde sus inicios ha sido la investigaci\u00f3n de nuevos lenguajes en el arte contempor\u00e1neo, principalmente centrada&nbsp,en el conceptualismo y el arte minimal", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/parra_romero_1397134999.508.jpg", "longitude": "-3.686891400000", "latitude": "40.422054600000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2675", "title": "Nogueras Blanchard", "author": "DemoEM", "authorId": "2675", "description": "La Galer\u00eda Nogueras Blanchard, dirigida por Alex Nogueras y Rebeca Blanchard, expone arte contempor\u00e1neo con apuestas arriesgadas de alto contenido vanguardista y conceptual.Desarrolla su trabajo fundamentalmente con instalaciones y participa en", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/nogueras_blanchard_1397125725.811.jpg", "longitude": "-3.695609800000", "latitude": "40.408937500000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2676", "title": "Palacio de Gaviria", "author": "DemoEM", "authorId": "2676", "description": "LAS ACTIVIDADES PROGRAMADAS EN ESTE ESPACIO QUEDAN APLAZADAS HASTA NUEVO AVISOEste edificio palaciego data del siglo XIX y est\u00e1 situado en la c\u00e9ntrica calle del Arenal. Construido entre 1846 y 1847 por el arquitecto An\u00edbal \u00c1lvarez Bouquel para ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/palacio_de_gaviria_1.jpg", "longitude": "-3.706115484238", "latitude": "40.416959523924", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,Instalaciones culturales,"}, {"id": "2677", "title": "Devour Tours Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "2677", "description": "Devour Tours&nbsp,ofrece rutas \u00fanicas para angloparlantes, degustando los sabores tradicionales de Madrid y conociendo los rincones culturales m\u00e1s interesantes.Apoyando las peque\u00f1as empresas locales, est\u00e1n implicados en la vida de los barrios, ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/devour_madrid_3.jpg", "longitude": "-3.696549800000", "latitude": "40.411928600000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Empresas de gu\u00edas tur\u00edsticos,"}, {"id": "2678", "title": "Gourmet Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "2678", "description": "Fundada por profesionales con amplia experiencia en el mundo del vino, el turismo gastron\u00f3mico y en proyectos de comunicaci\u00f3n del patrimonio cultural de Madrid, esta empresa tur\u00edstica busca acercar al turismo la oferta gastron\u00f3mica y vin\u00edcola m", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/gourmet_madrid_1396267034.033.jpg", "longitude": "-3.677822600000", "latitude": "40.416241000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Empresas de gu\u00edas tur\u00edsticos,Escuelas de cocina y catas de vinos y aceites,"}, {"id": "2679", "title": "Segway Trip", "author": "DemoEM", "authorId": "2679", "description": "Recorrer Madrid subido en uno de estos divertidos ciclos es la gran baza con la que cuenta Segway Trip, que permite descubrir la ciudad, su historia y su cultura de una manera diferente. Con un equipo profesional formado por expertos en turismo", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/segwaytrip_1396263021.936.jpg", "longitude": "-3.709187800000", "latitude": "40.415575800000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Empresas de gu\u00edas tur\u00edsticos,"}, {"id": "2680", "title": "Madrid Original", "author": "DemoEM", "authorId": "2680", "description": "Madrid Original fue fundada en 2006 por los historiadores del arte Pilar Berrozpe&nbsp,y&nbsp,David Ruiz&nbsp,para ofrecer visitas guiadas privadas. Su enfoque gira en torno a una palabra:&nbsp,Original. Lo original es esencial, aut\u00e9ntico y dif", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/madridoriginal_1416157454.312.jpg", "longitude": "-3.685270696878", "latitude": "40.433582126783", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Empresas de gu\u00edas tur\u00edsticos,"}, {"id": "2681", "title": "De Madrid al Cielo", "author": "DemoEM", "authorId": "2681", "description": "DeMadridalCielo.net&nbsp,ofrece la posibilidad de organizar en tres sencillos pasos tu visita a Madrid para que todo est\u00e9 dispuesto a tu llegada. Sus visitas se pueden realizar, adem\u00e1s de en espa\u00f1ol, en ingl\u00e9s, franc\u00e9s, ruso, chino y portugu\u00e9s.", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/demadridalcielonet_1395945414.358.png", "longitude": "-3.707398000000", "latitude": "40.415364000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Empresas de gu\u00edas tur\u00edsticos,"}, {"id": "2682", "title": "Aularte", "author": "DemoEM", "authorId": "2682", "description": "Aularte&nbsp,es una iniciativa cultural que tiene como objetivo la divulgaci\u00f3n de la Historia del Arte, la cultura y el patrimonio.Es un espacio para los que buscan formaci\u00f3n, informaci\u00f3n e intercambio. En&nbsp,Aularte&nbsp,se pueden encontrar ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/aularte_1395942654.425.png", "longitude": "-3.695326298475", "latitude": "40.408525162562", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Empresas de gu\u00edas tur\u00edsticos,"}, {"id": "2683", "title": "Biblioteca Regional de la Comunidad de Madrid Joaqu&iacute,n Leguina", "author": "DemoEM", "authorId": "2683", "description": "Situada en un edificio representativo de la arquitectura industrial del siglo XIX, la Biblioteca Regional Joaqu\u00edn Leguina se crea en 1989 para ser el primer centro bibliogr\u00e1fico del Sistema de Bibliotecas de la Comunidad de Madrid, cuya misi\u00f3n ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/BIBLIO2_1425559491.085.jpg", "longitude": "-3.690580129623", "latitude": "40.400195959296", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2684", "title": "Galer&iacute,a de Arte Luc&iacute,a Mendoza", "author": "DemoEM", "authorId": "2684", "description": "Luc\u00eda Mendoza es una galer\u00eda de arte contempor\u00e1neo ubicada en el centro de Madrid. La galer\u00eda representa el trabajo de un grupo de artistas nacionales e internacionales cuyas obras contribuyen a explorar temas socioculturales contempor\u00e1neos, de", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/mendoza.jpg", "longitude": "-3.692687600000", "latitude": "40.423353700000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2685", "title": "Antociano", "author": "DemoEM", "authorId": "2685", "description": "Formado por un equipo de profesionales especializados en las diversas \u00e1reas de la gastronom\u00eda (gastr\u00f3nomos, catadores, cocineros, gu\u00edas tur\u00edsticos, creativos, organizadores de eventos...), Antociano desarrolla toda una serie de actividades que ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/ANOTCIANO_1415653311.867.png", "longitude": "-3.672840000000", "latitude": "40.423560000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Empresas de gu\u00edas tur\u00edsticos,"}, {"id": "2686", "title": "Arquirutas", "author": "DemoEM", "authorId": "2686", "description": "Esta agencia de viajes, formada por un grupo de arquitectos, ense\u00f1a&nbsp,Madrid desde otro punto de vista, s\u00f3lo para grupos organizados y cerrados. Con rutas para todo tipo de&nbsp,p\u00fablicos, ofrecen medio centenar de propuestas&nbsp,en las que,", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/arquirutas.jpg", "longitude": "-3.703790200000", "latitude": "40.416775400000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Empresas de gu\u00edas tur\u00edsticos,"}, {"id": "2687", "title": "APIT Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "2687", "description": "APIT Madrid&nbsp,es el colectivo que agrupa y representa a los&nbsp,gu\u00edas profesionales de turismo de la Comunidad de Madrid, asegurando que los conocimientos y prestaciones ofertadas por ellos sean de gran&nbsp,calidad. Las visitas y excursion", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/APIT_1421663881.987.jpg", "longitude": "-3.710512800000", "latitude": "40.422839900000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Empresas de gu\u00edas tur\u00edsticos,"}, {"id": "2688", "title": "Explora lo Desconocido", "author": "DemoEM", "authorId": "2688", "description": "Esta particular agencia de viajes, fundada por F\u00e1tima de la Fuente y Enrique Fern\u00e1ndez, dos experimentados viajeros, plantean unos recorridos por Madrid con el objetivo de dar a conocer la ciudad de manera diferente, con calma, con cari\u00f1o y con", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/explora_1395314237.986.jpg", "longitude": "-3.691786700000", "latitude": "40.397543800000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Empresas de gu\u00edas tur\u00edsticos,"}, {"id": "2689", "title": "Carpetania Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "2689", "description": "Esta asociaci\u00f3n&nbsp,de licenciados en Historia, Humanidades, Arte, Artes Esc\u00e9nicas y Gu\u00edas Tur\u00edsticos contribuye a descubrir Madrid, su cultura y su historia, desde otro punto de vista, organizando rutas especiales para grupos reducidos.Entre ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/carpetania.jpg", "longitude": "-3.704476654530", "latitude": "40.424349442690", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Empresas de gu\u00edas tur\u00edsticos,"}, {"id": "2690", "title": "Galer&iacute,a Fernando Pradilla", "author": "DemoEM", "authorId": "2690", "description": "Esta galer\u00eda, inaugurada en 2001, tiene entre sus objetivos servir de puente de conocimiento de las expresiones art\u00edsticas en Europa y Latinoam\u00e9rica, apoyando tanto a artistas emergentes como de media carrera e hist\u00f3ricos. Anualmente, participa", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/FernandoPradilla_1394895905.86.jpg", "longitude": "-3.686782700000", "latitude": "40.422843000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2691", "title": "Galer&iacute,a Jorge Alcolea", "author": "DemoEM", "authorId": "2691", "description": "Con una consolidada trayectoria art\u00edstica que comenz\u00f3 en 1989 y que contin\u00faa en el presente, la galer\u00eda Jorge Alcolea ha estado siempre al servicio de la mejor pintura contempor\u00e1nea. En su primera etapa se dedic\u00f3&nbsp,a exponer y apoyar el trab", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/10658792_765928710138453_3991645724682682599_o.jpg", "longitude": "-3.686694800000", "latitude": "40.423708200000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2692", "title": "David Bard&iacute,a Galer&iacute,a de Arte", "author": "DemoEM", "authorId": "2692", "description": "Esta sala situada a poca distancia del Retiro est\u00e1 especializada en vanguardias hist\u00f3ricas espa\u00f1olas y arte contempor\u00e1neo, exponiendo tanto obras de artistas consagrados de los siglos XX y XXI , como artistas emergentes del panorama art\u00edstico n", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/47283734_2016272941828300_1874005475192733696_o.jpg", "longitude": "-3.682809200000", "latitude": "40.422169700000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2693", "title": "Librer&iacute,as de la Cuesta de Moyano", "author": "DemoEM", "authorId": "2693", "description": "Junto al Jard\u00edn Bot\u00e1nico, comunicando la Glorieta de Carlos V y el parque de El Retiro, se encuentra esta v\u00eda peatonal conocida como &#39,Cuesta de Moyano&#39,, jalonada por una feria permanente de casetas de libreros de viejo con casi cien a\u00f1o", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/cuesta_de_moyano_1_0.jpg", "longitude": "-3.690457800000", "latitude": "40.409616100000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Otros,"}, {"id": "2694", "title": "Instituto Franc&eacute,s", "author": "DemoEM", "authorId": "2694", "description": "El Instituto Franc\u00e9s, ubicado en&nbsp,el antiguo Palacio de Arenzana, es un centro oficial dependiente del Ministerio Franc\u00e9s de Asuntos Exteriores. Su principal objetivo es la ense\u00f1anza del idioma franc\u00e9s, la difusi\u00f3n de la cultura francesa, l", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/institutofrances_1394794530.821.jpg", "longitude": "-3.692158600000", "latitude": "40.424719400000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2695", "title": "Instituto Alem&aacute,n de Cultura-Goethe Institut", "author": "DemoEM", "authorId": "2695", "description": "Uno de los mejores lugares para aprender la lengua y cultura alemana en Madrid es el Goethe Institut, la instituci\u00f3n cultural de Alemania en el mundo, en donde se imparten cursos de alem\u00e1n, conferencias y se organizan exposiciones que hacen de ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/goethe_1394489448.113.jpg", "longitude": "-3.691443800926", "latitude": "40.429562124465", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2696", "title": "Estadio de Vallecas", "author": "DemoEM", "authorId": "2696", "description": "Este campo de f\u00fatbol es el estadio donde juega el Rayo Vallecano. Situado en el popular distrito de Puente de Vallecas, al sudeste de&nbsp,Madrid, se encuentra en la confluencia entre las calles Payaso Fof\u00f3, Arroyo del Olivar y Avenida de la Al", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/rayovallecano_1394486408.832.jpg", "longitude": "-3.658685982227", "latitude": "40.392239566217", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,Instalaciones deportivas,"}, {"id": "2697", "title": "Coliseum Alfonso P&eacute,rez", "author": "DemoEM", "authorId": "2697", "description": "Este estadio, situado en el barrio de Getafe Norte,&nbsp,es el campo donde juega el equipo de futbol local&nbsp,desde 1998.&nbsp,Con una capacidad para&nbsp,17 000 personas, el estadio lleva el nombre del ex jugador del Real Madrid e internacio", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/estadiogetafe2_1394484534.555.jpg", "longitude": "-3.714945316315", "latitude": "40.325730691238", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,Instalaciones deportivas,"}, {"id": "2698", "title": "Centro Sefarad-Israel", "author": "DemoEM", "authorId": "2698", "description": "Situado desde 2010&nbsp,en el monumental Palacio de Ca\u00f1ete, en&nbsp,la calle Mayor, en pleno Madrid de los Austrias, el origen de esta instituci\u00f3n p\u00fablica se remonta al 18 de diciembre de 2006, d\u00eda en el que se cre\u00f3 mediante el acuerdo&nbsp,ent", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/casasefarad2_1394470099.977.jpg", "longitude": "-3.711209600000", "latitude": "40.415305200000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2699", "title": "Casa &Aacute,rabe", "author": "DemoEM", "authorId": "2699", "description": "La sede madrile\u00f1a de Casa \u00c1rabe se ubica en un edificio neomud\u00e9jar erigido en 1886 en la calle Alcal\u00e1, junto a la entrada norte de El Retiro, que acogi\u00f3 a finales del siglo XIX las Escuelas Aguirre. En esta sede se organizan exposiciones, confe", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/caaarabefn_1394467995.48.jpg", "longitude": "-3.681848400000", "latitude": "40.421734400000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2700", "title": "Punto de Inf. Tur&iacute,stica Aeropuerto Adolfo Su&aacute,rez Madrid-Barajas (T2. Entre Salas 5 y 6)", "author": "DemoEM", "authorId": "2700", "description": "El Punto de Informaci\u00f3n Tur\u00edstica de la T2 reabre el 1 de julio, aunque la Terminal 2 del aeropuerto permanecer\u00e1 sin actividad todav\u00eda.&nbsp, El punto de informaci\u00f3n tur\u00edstica de la T4 ya est\u00e1 abierto en su horario habitual de 9:30 a 20:30 h.El", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/_00a2573.jpg", "longitude": "-3.568625450134", "latitude": "40.467945477403", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Servicios,"}, {"id": "2701", "title": "Calle Fuencarral", "author": "DemoEM", "authorId": "2701", "description": "La calle Fuencarral es una de las zonas m\u00e1s bulliciosas de la ciudad. Con inicio en la Gran V\u00eda, llega hasta el barrio de Chamber\u00ed, aunque su punto neur\u00e1lgico se sit\u00faa en la zona de Malasa\u00f1a.El tramo que llega hasta la glorieta de Bilbao, en su", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/fotofuencarral3_1411894761.277.jpg", "longitude": "-3.701567670299", "latitude": "40.420319710773", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2702", "title": "Parroquia de Guadalupe", "author": "DemoEM", "authorId": "2702", "description": "Este templo cat\u00f3lico, tambi\u00e9n conocido como la Iglesia de los Mexicanos por&nbsp,la similitud&nbsp, de su estructura con la de un sombrero charro, es obra de&nbsp,los arquitectos Enrique de la Mora y Palomar y Jos\u00e9 Ram\u00f3n Azpiazu, y de los ingen", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/parroquia_de_guadalupe.jpg", "longitude": "-3.674707700000", "latitude": "40.452430200000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2703", "title": "Nave de Motores  de Pac&iacute,fico", "author": "DemoEM", "authorId": "2703", "description": "Reabre el s\u00e1bado 5 de diciembre con aforo limitado de entre 5 y 10 personas para mantener la distancia de seguridad.Para acudir es necesario solicitar cita previa en www.museometromadrid.es&nbsp,La Nave de Motores de Pac\u00edfico se construy\u00f3 con e", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/1795300714_83201391929_adj.jpg", "longitude": "-3.674368858337", "latitude": "40.404052275692", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2704", "title": "Punto de Informaci&oacute,n Tur&iacute,stica CentroCentro", "author": "DemoEM", "authorId": "2704", "description": "El espacio de exposiciones CentroCentro, en el Palacio de Cibeles (actual sede del Ayuntamiento de Madrid y antiguo Palacio de Correos) alberga un punto de informaci\u00f3n tur\u00edstica especializado en informaci\u00f3n art\u00edstica y cultural, en pleno Paseo ", "img": "", "longitude": "-3.692078100000", "latitude": "40.419055700000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Servicios,"}, {"id": "2705", "title": "Jard&iacute,n Bot&aacute,nico del Parque de Pradolongo (Usera)", "author": "DemoEM", "authorId": "2705", "description": "En la zona central del parque de Pradolongo (en el distrito de Usera), frente al lago, se encuentra&nbsp,el jard\u00edn bot\u00e1nico, que data de 1979. Cuenta con m\u00e1s de ocho mil metros cuadrados distribuidos en plazas y parterres, con numerosos cartele", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/huerto20de20gramineas.jpg", "longitude": "-3.711954200000", "latitude": "40.375583000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "2706", "title": "Los Ca&ntilde,os del Peral", "author": "DemoEM", "authorId": "2706", "description": "A diez metros bajo la plaza de Isabel II, la estaci\u00f3n de Metro \u00d3pera (L2, L5 y Ramal Norte) alberga la recreaci\u00f3n muse\u00edstica de la hist\u00f3rica fuente de los Ca\u00f1os del Peral, el acueducto de Amaniel y la alcantarilla de Arenal. El museo, de 200 m2", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/canos_del_peral.jpg", "longitude": "-3.709355592728", "latitude": "40.418152094066", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2707", "title": "Castillo de la Alameda", "author": "DemoEM", "authorId": "2707", "description": "El monumento localizado en el distrito de Barajas est\u00e1 clasificado como singular por el PGOUM (Plan general de ordenacion urbana). Es uno de los escasos vestigios de la arquitectura militar del pasado siglo XV y uno de los pocos castillos que h", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/reconstruccion_ideal._segun_etsam_web.jpg", "longitude": "-3.592486381531", "latitude": "40.458735880164", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2708", "title": "Museo F&eacute,lix Ca&ntilde,ada", "author": "DemoEM", "authorId": "2708", "description": "El Museo de Arte F\u00e9lix Ca\u00f1ada, dependiente de la Fundaci\u00f3n G\u00f3mez-Pardo y situado en el barrio de Chamber\u00ed, presenta una colecci\u00f3n permanete compuesta por m\u00e1s de quinientas obras de arte de entre las cerca de mil de la donaci\u00f3n original efectuad", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/museo_felix_canada.jpg", "longitude": "-3.700816900000", "latitude": "40.442557600000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2709", "title": "Real Monasterio de Santa Isabel", "author": "DemoEM", "authorId": "2709", "description": "El Real Monasterio de Santa Isabel est\u00e1 situado en un gran conjunto monumental pr\u00f3ximo a Atocha. Agrupa dos fundaciones, un colegio religioso (inicialmente s\u00f3lo para&nbsp,ni\u00f1as), establecido por Felipe II, y un convento de clausura, de monjas a", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/igleisasantaisabel2_1411903735.156.png", "longitude": "-3.696188628674", "latitude": "40.409450339046", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2710", "title": "Parque de Santander", "author": "DemoEM", "authorId": "2710", "description": "La gesti\u00f3n de este parque pertenece al Canal de Isabel II.&nbsp,Se recomienda consultar condiciones de visita&nbsp,con dicha instituci\u00f3nConstruido encima de un dep\u00f3sito del Canal de Isabel II (su nombre oficial es Parque del Tercer Dep\u00f3sito de ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/Psantander_1400766585.798.jpg", "longitude": "-3.706500000000", "latitude": "40.441550000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "2711", "title": "IFEMA MADRID", "author": "DemoEM", "authorId": "2711", "description": "IFEMA MADRID es una de las cinco instituciones feriales m\u00e1s importantes de Europa y la primera de Espa\u00f1a. A lo largo del a\u00f1o organiza m\u00e1s de&nbsp,800 ferias, congresos y eventos de ocio. Muchos de ellos, como ARCOmadrid, Mercedes Benz Fashion W", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/ifema_feriademadrid.png", "longitude": "-3.616549993517", "latitude": "40.465157240748", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2712", "title": "Iglesia de Santa B&aacute,rbara (Convento de las Salesas Reales)", "author": "DemoEM", "authorId": "2712", "description": "La iglesia, dise\u00f1ada por el franc\u00e9s Ren\u00e9 Carlier y modificada y desarrollada por&nbsp,Francisco Moradillo,&nbsp,es uno de los edificios m\u00e1s elegantes de la ciudad y la parroquia principal del barrio de las Salesas. En su origen pertenec\u00eda al de", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/salesas_1404302303.258.jpg", "longitude": "-3.693433500000", "latitude": "40.423758100000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2713", "title": "Centro Cultural Casa de Vacas", "author": "DemoEM", "authorId": "2713", "description": "Casa de Vacas, ubicado en el Retiro, frente a la entrada del embarcadero, es un centro cultural con exposiciones, teatro y conciertos. Se construy\u00f3 en 1874 como vaquer\u00eda y despacho de leche, de ah\u00ed que todav\u00eda se le conozca con este nombre.&nbs", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/casa_de_vacas_2.jpg", "longitude": "-3.684110641480", "latitude": "40.419197617623", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2714", "title": "Lago de la Casa de Campo", "author": "DemoEM", "authorId": "2714", "description": "Este gran lago artificial tiene sus or\u00edgenes en el siglo XVI, dentro del proyecto paisaj\u00edstico encomendado por el rey Felipe II al arquitecto&nbsp,Juan Bautista de Toledo, para el acondicionamiento del&nbsp,Real Sitio de la Casa de Campo. Tras ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/lago_casa_de_campo_de_noche.jpg", "longitude": "-3.732354069878", "latitude": "40.418756143825", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "2715", "title": "Recinto Ferial Casa de Campo", "author": "DemoEM", "authorId": "2715", "description": "Es una ubicaci\u00f3n id\u00f3nea para organizar ferias y congresos, ya que se encuentra dentro de la Casa de Campo, el parque p\u00fablico m\u00e1s grande de la ciudad y a tan s\u00f3lo cinco minutos en coche de la Plaza de Espa\u00f1a.Muy bien comunicado por metro y autob", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/RecintoFerialCasadeCampo_1434545425.657.jpg", "longitude": "-3.738839818648", "latitude": "40.412278056152", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,Instalaciones culturales,"}, {"id": "2716", "title": "Estanque Grande de El Retiro", "author": "DemoEM", "authorId": "2716", "description": "En el coraz\u00f3n del Parque del Buen Retiro se encuentra este gran estanque frecuentado por los madrile\u00f1os para tomar el sol y montar en barca. Construido entre 1634 y 1636 por el arquitecto Cristobal de Aguilera, este estanque fue el coraz\u00f3n del ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/widgets/items/images/estanque.jpg", "longitude": "-3.684003353119", "latitude": "40.417114722604", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "2717", "title": "Complejo AZCA", "author": "DemoEM", "authorId": "2717", "description": "El complejo Azca se ubica al norte de la ciudad, en su coraz\u00f3n econ\u00f3mico-financiero, entre el Paseo de la Castellana y las calles Orense, Raimundo Fern\u00e1ndez Villaverde y General Per\u00f3n. Terminado de ejecutar en los a\u00f1os 90, el proyecto aprobado ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/azca_0.jpg", "longitude": "-3.692996000000", "latitude": "40.450316000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2718", "title": "Plaza de Pedro Zerolo", "author": "DemoEM", "authorId": "2718", "description": "Esta conocida plaza es uno de los epicentros del barrio de Chueca y en ella tienen lugar gran parte de las actividades que se celebran durante las fiestas del Orgullo Gay. Rodeada de una combinaci\u00f3n de fachadas decimon\u00f3nicas y otras m\u00e1s moderna", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/17164752_18520129184_adj.jpg", "longitude": "-3.699021800000", "latitude": "40.420974200000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2719", "title": "Plaza Dos de Mayo", "author": "DemoEM", "authorId": "2719", "description": "La animada Plaza del Dos de Mayo es el coraz\u00f3n indiscutible del barrio de Malasa\u00f1a. Su nombre hace referencia a los levantamientos del 2 de mayo de 1808, cuando el pueblo de Madrid se rebel\u00f3 contra las tropas invasoras de Napole\u00f3n. Tambi\u00e9n el m", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/historiaPlazadosdemayo_1400490410432_1403004444.98.jpg", "longitude": "-3.704010100000", "latitude": "40.427004700000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2720", "title": "Ivorypress ", "author": "DemoEM", "authorId": "2720", "description": "LAS ACTIVIDADES EDUCATIVAS PROGRAMADAS EN ESTE ESPACIO QUEDAN APLAZADAS HASTA NUEVO AVISO. EL CENTRO PERMANECE ABIERTO BAJO CITA PREVIA.La editorial de libros de lujo fundada por Elena Ochoa en 1996 dispone de este espacio en Madrid donde, actu", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/ivorypress2.jpg", "longitude": "-3.698025941849", "latitude": "40.451886533249", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2721", "title": "Puerta de San Vicente", "author": "DemoEM", "authorId": "2721", "description": "El monarca Carlos III encarg\u00f3 a Sabatini levantar la Puerta de San Vicente en el a\u00f1o 1775, casi al tiempo que la Puerta de Alcal\u00e1. Sin embargo, el trabajo original no lleg\u00f3 a nuestros d\u00edas ya que en 1892 fue desmontada para dejar mayor espacio ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/puerta_de_san_vicente.jpg", "longitude": "-3.720417022705", "latitude": "40.420243124933", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2722", "title": "Puerta de Hierro", "author": "DemoEM", "authorId": "2722", "description": "Cerrando el cintur\u00f3n de El Pardo, la Puerta de Hierro se construy\u00f3 durante el reinado de Fernando VI, en 1751. Es una obra del arquitecto Francisco Nagle e intervinieron en su elaboraci\u00f3n Francisco Moradillo y el escultor Olivieri, que se encar", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/Hierro_1400766357.886.jpg", "longitude": "-3.744363784790", "latitude": "40.455666414130", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2723", "title": "Huerto de las Monjas (Jard&iacute,n del Palacio O&acute,Reilly)", "author": "DemoEM", "authorId": "2723", "description": "En el n\u00famero 7 de la calle de Sacramento se encuentra el acceso al Huerto de las Monjas (tambi\u00e9n llamado Jard\u00edn del Palacio O&#39,Reilly). Despu\u00e9s de atravesar un pasaje bajo edificios modernos, aparece un jard\u00edn encantador que, hasta 1972, pro", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/f_e_ar_0509_huerto_de_las_monjas_e25w5692.jpg", "longitude": "-3.711643517017", "latitude": "40.414319049406", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "2724", "title": "Muralla cristiana de Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "2724", "description": "Un peque\u00f1o recinto ajardinado del centro de Madrid&nbsp,(con varios almendros que hacen honor al nombre de la calle) guarda una parte importante de la historia de nuestra ciudad: un potente lienzo de la muralla cristiana del siglo XII, ahora re", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/muralla_cristiana_madrid_2.jpg", "longitude": "-3.709061356948", "latitude": "40.412786833654", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "2725", "title": "Edificio Mirador", "author": "DemoEM", "authorId": "2725", "description": "Situado en el PAU de Sanchinarro, en el barrio de Valdefuentes (distrito de Hortaleza), se trata de un bloque de viviendas de arquitectura postmoderna, desarrollado por el estudio de arquitectura neerland\u00e9s MVRDV, en colaboraci\u00f3n con la arquite", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/f_i_pg_110208_monumental3_sanchinarro_006.jpg", "longitude": "-3.654928207398", "latitude": "40.487627700748", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2726", "title": "Parque Lineal del Manzanares", "author": "DemoEM", "authorId": "2726", "description": "REABIERTO TRAS LA REVISI\u00d3N DEL ARBOLADO POR LA BORRASCA FILOMENALa recuperaci\u00f3n del contexto natural y de los espacios tradicionales del jard\u00edn mediterr\u00e1neo hacen de este parque situado en el entorno del Doce de Octubre (Usera), una de las prop", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/dama_del_manzanares_escalera.jpg", "longitude": "-3.687077777740", "latitude": "40.377964283086", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "2727", "title": "Casa de Bamb&uacute,", "author": "DemoEM", "authorId": "2727", "description": "Esta obra de los arquitectos&nbsp,Alejandro Zaera y Farshid Moussavi recibe su&nbsp,nombre por el revestimiento de bamb\u00fa,&nbsp,a modo de celos\u00eda m\u00f3vil o biombo que puede desplazarse a lo largo de la fachada, que permite el control de los rayos ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/casa_de_bambu_3.jpg", "longitude": "-3.764514200000", "latitude": "40.371426300000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2728", "title": "Las Fuentecillas o Cuatro Fuentes", "author": "DemoEM", "authorId": "2728", "description": "Situadas entre el Museo del Prado y el Jard\u00edn Bot\u00e1nico, las Cuatro Fuentes del Prado o las Fuentecillas fueron concebidas para completar el gran proyecto de desarrollo del Sal\u00f3n del Prado.Dise\u00f1adas por Ventura Rodr\u00edguez en 1781, en las cuatro f", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/mon5_8089_04.jpg", "longitude": "-3.693537265062", "latitude": "40.413329610573", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2729", "title": "Fuente de Apolo (Fuente de las Cuatro Estaciones)", "author": "DemoEM", "authorId": "2729", "description": "Apolo, dios de las artes, la medicina y la poes\u00eda, enemigo de la oscuridad y perseguidor del crimen, representa el esp\u00edritu ilustrado que los Borbones deseaban para el Sal\u00f3n del Prado como centro destinado a fomentar el desarrollo de la cultura", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/fuentedeapolo2_1393708586.577.png", "longitude": "-3.693857789040", "latitude": "40.417257668441", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2730", "title": "Fuente de la Alcachofa", "author": "DemoEM", "authorId": "2730", "description": "Ubicada inicialmente en la glorieta de Atocha, la fuente de la Alcachofa se hizo muy popular entre los viajeros que llegaban a Madrid en tren por ser uno de los primeros monumentos en ver al salir de la estaci\u00f3n. Realizada en granito y piedra b", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/carto_mon5_8306.png", "longitude": "-3.684229049125", "latitude": "40.415413465947", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2731", "title": "Fuente de los Gal&aacute,pagos o Fuente de Isabel II", "author": "DemoEM", "authorId": "2731", "description": "Encargada por Fernando VII para conmemorar el primer aniversario del nacimiento de Isabel II, la Fuente de los Gal\u00e1pagos tambi\u00e9n es conocida por este motivo por el nombre de la entonces princesa. Instalada en la Red de San Luis en 1832, all\u00ed pe", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/orto_mon5_8324.jpg", "longitude": "-3.685489296913", "latitude": "40.418629933021", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2732", "title": "Escultura ecuestre de Felipe IV ", "author": "DemoEM", "authorId": "2732", "description": "En el centro de los jardines de la plaza de Oriente se encuentra este conjunto escult\u00f3rico iniciado en el siglo XVII y dedicado al rey Felipe IV. La estatua principal, realizada en bronce, representa al monarca a caballo en una dif\u00edcil composic", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/felipe_iv_6.jpg", "longitude": "-3.712172497634", "latitude": "40.418299614334", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2733", "title": "Monumento a Cervantes - Plaza de Espa&ntilde,a", "author": "DemoEM", "authorId": "2733", "description": "Pr\u00f3xima reapertura tras la finalizaci\u00f3n de las obras: 22 de noviembre.La fuente de Cervantes fue promovida por Alfonso XIII en 1915 con motivo del tercer centenario de la publicaci\u00f3n de la segunda parte de El Quijote. En los a\u00f1os veinte se alza", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/MonumentoCervantes_1409829075.315.jpg", "longitude": "-3.712035000000", "latitude": "40.422764000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2734", "title": "Fuente de la Cruz Verde (Diana Cazadora)", "author": "DemoEM", "authorId": "2734", "description": "La Fuente de Diana cazadora o de la Cruz Verde adopta su nombre de la plaza. Una cruz de madera pintada de verde era el signo que se\u00f1alaba los lugares donde se llevaban a cabo las ejecuciones de la Inquisici\u00f3n. La fuente, que heredar\u00e1 la escult", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/fuente_de_la_cruz_verde.jpg", "longitude": "-3.711799085140", "latitude": "40.414172012977", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2735", "title": "Fuente de Orfeo", "author": "DemoEM", "authorId": "2735", "description": "Ubicada en la plaza de la Provincia en 1629, la fuente de Orfeo fue desmontada en 1865 y la efigie de Orfeo fue trasladada al Museo Arqueol\u00f3gico Nacional, donde permanece.  Desde 1998, cuando se efectu\u00f3 una remodelaci\u00f3n de la plaza, existe una ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/fuente_de_orfeo.jpg", "longitude": "-3.706095500000", "latitude": "40.414799000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2736", "title": "Fuente de la Fama o Fuente de Ant&oacute,n Mart&iacute,n", "author": "DemoEM", "authorId": "2736", "description": "Construida por orden de Felipe V de Borb\u00f3n con el prop\u00f3sito de que embelleciera la villa y mejorara los suministros de agua, la fuente de la Fama, en Malasa\u00f1a,&nbsp,ha vivido numerosas reformas. El proyecto origin\u00f3 una subida de impuestos y el ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/fuente_de_la_fama.jpg", "longitude": "-3.700042600000", "latitude": "40.426535700000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2737", "title": "Obelisco de la Fuente Castellana", "author": "DemoEM", "authorId": "2737", "description": "Este monumento,&nbsp,conocido como&nbsp,el Obelisco de la Fuente&nbsp,Castellana, de Isabel II o del parque de Arganzuela, fue mandado&nbsp,construir por Fernando VII para celebrar el nacimiento de su hija Isabel II, en 1830, aunque finalmente ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/obelisco_de_la_castellana.jpg", "longitude": "-3.709033727646", "latitude": "40.397417967386", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2738", "title": "CentroCentro", "author": "DemoEM", "authorId": "2738", "description": "Situado en el Palacio de Cibeles, sede del Ayuntamiento, este centro cultural del&nbsp,Paseo del Arte&nbsp,es un&nbsp,espacio de encuentro intercultural, una gran plaza p\u00fablica para el ciudadano y un escenario de participaci\u00f3n, acci\u00f3n, ocio y a", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/centrocentro.jpg", "longitude": "-3.692200183868", "latitude": "40.419001583194", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2739", "title": "Casa - Museo Fuente del Rey (Aravaca)", "author": "DemoEM", "authorId": "2739", "description": "Este museo, conocido tambi\u00e9n como Fundaci\u00f3n AMYC,&nbsp,ofrece al visitante una colecci\u00f3n de m\u00e1s de 250 obras entre pinturas, dibujos y esculturas (198 pinturas, 37 esculturas y 27 dibujos) realizadas desde mediados del siglo XIX hasta principio", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/fundacion_amyc_6.jpg", "longitude": "-3.770574331284", "latitude": "40.455470486005", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2740", "title": "Microteatro por dinero", "author": "DemoEM", "authorId": "2740", "description": "Los or\u00edgenes de este original espacio teatral se remontan a 2009, cuando varios artistas se unieron para fundar en la calle Ballesta, en un local ocupado anteriormente por un burdel, un proyecto teatral en el que 13 grupos aut\u00f3nomos e independi", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/microteatro_2.png", "longitude": "-3.704061600000", "latitude": "40.421536900000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2741", "title": "Real Academia de Ciencias Exactas, F&iacute,sicas y Naturales", "author": "DemoEM", "authorId": "2741", "description": "La academia de mat\u00e9maticas, germen de la actual, se cre\u00f3&nbsp,en 1582 durante el reinado de Felipe II y ha tenido desde entonces una larga andadura. Su fundaci\u00f3n moderna se produce el 25 de febrero de 1847, durante el reinado de Isabel II. Actu", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/dsc_0052.jpg", "longitude": "-3.701642900705", "latitude": "40.422026780072", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2742", "title": "Auditorio Nacional de M&uacute,sica", "author": "DemoEM", "authorId": "2742", "description": "El Auditorio Nacional de M\u00fasica es un organismo dependiente del Instituto Nacional de las Artes Esc\u00e9nicas y de la M\u00fasica (Ministerio de Cultura y Deporte) y est\u00e1 situado en el distrito de Chamart\u00edn.Obra del arquitecto Jos\u00e9 M&ordf, Garc\u00eda de Par", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/auditorio_nacional.jpg", "longitude": "-3.677694700000", "latitude": "40.445966200000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2743", "title": " CaixaForum Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "2743", "description": "CaixaForum Madrid es un centro sociocultural propio del siglo XXI que abre sus puertas al arte antiguo, moderno y contempor\u00e1neo, a los festivales de m\u00fasica y poes\u00eda, al arte multimedia, a los debates de actualidad, a las jornadas sociales y a l", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/caisaforum_1403031687.41.jpg", "longitude": "-3.693625000000", "latitude": "40.411195100000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,Instalaciones culturales,"}, {"id": "2744", "title": "Fundaci&oacute,n Juan March", "author": "DemoEM", "authorId": "2744", "description": "Creada en 1955 por el financiero espa\u00f1ol Juan March Ordinas, la Fundaci\u00f3n Juan March es una instituci\u00f3n familiar, patrimonial y operativa, que desarrolla sus actividades en el campo de la cultura human\u00edstica y cient\u00edfica. Su sede es obra del ar", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/fund_march.jpg", "longitude": "-3.681406974793", "latitude": "40.431236303945", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2745", "title": "Auditorio 400, Museo Nacional Centro Arte Reina Sof&iacute,a", "author": "DemoEM", "authorId": "2745", "description": "El Auditorio 400 del Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda,&nbsp,obra del arquitecto franc\u00e9s Jean Nouvel,&nbsp,est\u00e1 situado en la ampliaci\u00f3n del museo. Este espacio, de 115,16 m2, cuenta con 425 localidades y ofrece la posibilidad de realiz", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/1auditorio_400_1425468279.7.jpg", "longitude": "-3.694957100000", "latitude": "40.407646900000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2746", "title": "WiZink Center", "author": "DemoEM", "authorId": "2746", "description": "Moderno espacio multiusos dedicado al deporte y al espect\u00e1culo y dotado con todos los adelantos t\u00e9cnicos para satisfacer los eventos m\u00e1s exigentes y vanguardistas. El solar en el que se ubica el WiZink Center (antes conocido como Palacio de Dep", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/wizink_center.jpg", "longitude": "-3.671842100000", "latitude": "40.423859700000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,Instalaciones culturales,Instalaciones deportivas,"}, {"id": "2747", "title": "Palacio Vistalegre Arena", "author": "DemoEM", "authorId": "2747", "description": "Concebido inicialmente como plaza de toros, este espacio situado en Carabanchel es&nbsp,una construcci\u00f3n cubierta y climatizada, cuya&nbsp,capacidad es de hasta 14 000 personas. Adem\u00e1s de su funci\u00f3n taurina original, la instalaci\u00f3n alberga con ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/vistalegre_03.jpg", "longitude": "-3.738548755646", "latitude": "40.385994313696", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2748", "title": "Teatro Espa&ntilde,ol", "author": "DemoEM", "authorId": "2748", "description": "Situado en la calle Pr\u00edncipe, justo en su paso por la Plaza de Santa Ana, se trata de uno&nbsp,de los principales teatros&nbsp,de la ciudad de Madrid, y referencia esc\u00e9nica a nivel mundial que ofrece algunas de las mejores producciones nacional", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/teatroedespanol_1412607578.39.jpg", "longitude": "-3.700187802315", "latitude": "40.414945992798", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,Instalaciones culturales,"}, {"id": "2749", "title": "Fern&aacute,n G&oacute,mez Centro Cultural de la Villa", "author": "DemoEM", "authorId": "2749", "description": "Junto a la Biblioteca Nacional y bajo los Jardines del Descubrimiento se encuentra este espacio cultural municipal, en el que finaliza el Paseo del Arte. Su amplia programaci\u00f3n incluye teatro, danza, m\u00fasica, programaci\u00f3n infantil y exposiciones", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/_00a9956.jpg", "longitude": "-3.689861297607", "latitude": "40.424637345173", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2750", "title": "Teatro EDP Gran V&iacute,a", "author": "DemoEM", "authorId": "2750", "description": "Situado en plena Gran V\u00eda, es uno de los teatros tradicionales de Madrid que pas\u00f3 de ser una sala cinematogr\u00e1fica a sala teatral. En \u00e9l se programan&nbsp,todo tipo de obras teatrales, musicales y&nbsp,conciertos \u00edntimos.El Teatro EDP Gran V\u00eda (", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/teatro_de_la_luz_3.jpg", "longitude": "-3.708937800000", "latitude": "40.422412800000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2751", "title": "Teatro Infanta Isabel", "author": "DemoEM", "authorId": "2751", "description": "El Teatro Infanta Isabel, conocido antes como Cinema Nacional o Petit Palais, es una de las salas de teatro m\u00e1s antiguas de la ciudad, con m\u00e1s de un siglo de historia. Se encuentra situado entre Chueca y la zona de Salesas.La sala cuenta con un", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/teatro_infanta_isabel_2.jpg", "longitude": "-3.695547580719", "latitude": "40.422252413672", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2752", "title": "Teatro Victoria", "author": "DemoEM", "authorId": "2752", "description": "El Teatro Victoria, situado en el barrio de Malasa\u00f1a, es una peque\u00f1a sala que ofrece una cuidada selecci\u00f3n de obras, entre&nbsp,zarzuelas, teatro cl\u00e1sico y teatro infantil. Su programaci\u00f3n promueve las obras&nbsp,cl\u00e1sicas, intentando aportar en", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/teatro_victoria.jpg", "longitude": "-3.705525398254", "latitude": "40.423747089538", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2753", "title": "Pabell&oacute,n Multiusos Madrid Arena (Casa de Campo)", "author": "DemoEM", "authorId": "2753", "description": "Recinto de gran espectacularidad, apropiado para desarrollar ferias, actos deportivos, corporativos, &nbsp,espect\u00e1culos y cualquier gran evento en general. De planta circular y coronado por una imponente c\u00fapula, es extremadamente vers\u00e1til en cu", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/pabellon_multiusos_madrid_arena_3.jpg", "longitude": "-3.738216161728", "latitude": "40.413014089867", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Espacios para eventos,"}, {"id": "2754", "title": "Hospital Universitario Santa Cristina", "author": "DemoEM", "authorId": "2754", "description": "Este hospital fue inaugurado en 1926 por los reyes&nbsp,Alfonso XIII y Victoria Eugenia en el barrio de Salamanca. Fruto de la arquitectura civil de principios del siglo XX, el edificio fue declarado monumento art\u00edstico de inter\u00e9s cultural por ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/hospital_universitario_de_santa_cristina.jpg", "longitude": "-3.671557903290", "latitude": "40.421811355431", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2755", "title": "Iglesia de la Buena Dicha", "author": "DemoEM", "authorId": "2755", "description": "Pr\u00f3xima a la Gran V\u00eda, en pleno barrio de Malasa\u00f1a, se encuentra esta iglesia, construida entre 1914 y 1917 por el arquitecto Francisco Garc\u00eda Nava, que destaca por su exterior, en el que se mezclan distintos estilos: neog\u00f3tico, neomud\u00e9jar y ne", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/iglesia_de_la_buena_dicha.jpg", "longitude": "-3.705691400000", "latitude": "40.421891100000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2756", "title": "Bas&iacute,lica Parroquia la Milagrosa", "author": "DemoEM", "authorId": "2756", "description": "Este templo de 900 metros cuadrados, construido por Juan Bautista L\u00e1zaro y Narciso Claver\u00eda y de Palacios, se inaugur\u00f3 en 1904. Se trata de uno de los ejemplos m\u00e1s claros de la arquitectura ecl\u00e9ctica que caracteriz\u00f3 a las iglesias madrile\u00f1as de", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/milagrosa_1404303202.806.jpg", "longitude": "-3.694893121719", "latitude": "40.436915953514", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2757", "title": "Iglesia de Nuestra Se&ntilde,ora de los &Aacute,ngeles", "author": "DemoEM", "authorId": "2757", "description": "Situado en el barrio de Chamber\u00ed, pr\u00f3ximo a la glorieta de Cuatro Caminos, este templo, de estilo g\u00f3tico franc\u00e9s, fue inaugurado el 31 de julio de 1892. Su fachada cuenta con una torre campanario en la parte central de prolongada aguja, a cuyos", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/nuestra_senora_de_los_angeles_2.jpg", "longitude": "-3.704304700000", "latitude": "40.445846100000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2758", "title": "Iglesia del Colegio Divina Pastora", "author": "DemoEM", "authorId": "2758", "description": "Esta iglesia, situada en el distrito de Chamber\u00ed, fue construida en 1903 por el arquitecto Jos\u00e9 Urioste Velada. Lo m\u00e1s interesante es su&nbsp,interior neog\u00f3tico, el \u00fanico elemento original que se conserva del colegio, reformado en sucesivas int", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/iglesia_divina_pastora.jpg", "longitude": "-3.702226300000", "latitude": "40.443635300000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2759", "title": "Bas&iacute,lica de la Concepci&oacute,n de Nuestra Se&ntilde,ora", "author": "DemoEM", "authorId": "2759", "description": "Las obras de esta preciosa iglesia comenzaron en 1902, siguiendo un proyecto del arquitecto Eugenio Jim\u00e9nez Corera y fueron terminadas tras la muerte de \u00e9ste por Jes\u00fas Carrasco en 1914. Est\u00e1 situada en la calle Goya, en pleno barrio de Salamanc", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/basilica_de_la_concepcion.jpg", "longitude": "-3.682631400000", "latitude": "40.425107200000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2760", "title": "Fundaci&oacute,n Ortega y Gasset - Gregorio Mara&ntilde,&oacute,n", "author": "DemoEM", "authorId": "2760", "description": "La Fundaci\u00f3n Jos\u00e9 Ortega y Gasset, situada en el distrito de Chamber\u00ed, es una instituci\u00f3n privada dedicada a la difusi\u00f3n cultural, la formaci\u00f3n, el debate y la investigaci\u00f3n en el \u00e1mbito de las Ciencias Sociales y las Humanidades.&nbsp,Inspirad", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/fom_3.jpg", "longitude": "-3.690059423411", "latitude": "40.434582904619", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2761", "title": "Estaci&oacute,n de servicio &quot,Petr&oacute,leos Porto Pi&quot,", "author": "DemoEM", "authorId": "2761", "description": "Situada en la zona de Chamber\u00ed, es considerada como un hito de la incipiente modernidad de la segunda mitad de los a\u00f1os 20 en Espa\u00f1a. Construida en 1927 por el arquitecto Casto Fern\u00e1ndez-Shaw es un perfecto ejemplo de la arquitectura racionalis", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/525595570_1852012101022_adj.jpg", "longitude": "-3.708722591400", "latitude": "40.430125633431", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2762", "title": "Edificio Capitol", "author": "DemoEM", "authorId": "2762", "description": "Conocido tambi\u00e9n como edificio Carri\u00f3n, es uno de los iconos&nbsp,m\u00e1s representativos&nbsp,de la Gran V\u00eda madrile\u00f1a. El inmueble, de catorce plantas, fue proyectado por los arquitectos Luis Mart\u00ednez-Feduchi Ruiz y Vicente Eced y Eced y construi", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/f_i_pg_edificio_capitol_-4.jpg", "longitude": "-3.706582188606", "latitude": "40.420447323682", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2763", "title": "Sede Cuatrecasas Abogados", "author": "DemoEM", "authorId": "2763", "description": "Situado en la calle Almagro, 9, se encuentra este edificio ecol\u00f3gico e inteligente que acoge la sede del bufete de abogados Cuatrecasas. La reforma a la que se someti\u00f3 en 2012 por los estudios GCA Arquitectes y Ruiz Barbarin Arquitectos &ndash,", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/cuatrecasas_arquimania_3.jpg", "longitude": "-3.693678400000", "latitude": "40.429774700000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2764", "title": "Museo Naval", "author": "DemoEM", "authorId": "2764", "description": "Situado en el Cuartel General de la Armada, en pleno Paseo del Arte, este museo gestionado por el Ministerio de Defensa espa\u00f1ol tiene por misi\u00f3n adquirir, conservar, investigar, comunicar y exhibir para fines educativos y expositivos todo tipo ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/museo_naval_5.jpg", "longitude": "-3.692674934864", "latitude": "40.417593845221", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,Instalaciones culturales,"}, {"id": "2765", "title": "Consejo General del Poder Judicial", "author": "DemoEM", "authorId": "2765", "description": "Situada cerca de Col\u00f3n, la sede principal y permanente del CGPJ ocupa un edificio construido en la segunda d\u00e9cada del siglo XX, sobre los restos de un antiguo teatro incendiado, que m\u00e1s tarde ser\u00eda la primera sede del Ministerio de Trabajo y, p", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/1669707_610939942316088_1507064383_o.jpg", "longitude": "-3.692237800000", "latitude": "40.424080900000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2766", "title": "Colegio Mixto La Salle-San Rafael", "author": "DemoEM", "authorId": "2766", "description": "Este edificio de estilo neomud\u00e9jar, con resonancias modernistas en los motivos decorativos est\u00e1 situado en el distrito de Chamber\u00ed. El conjunto, sobre solar en esquina terminada en chafl\u00e1n plano, consta de dos bloques formando una L alrededor d", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/lasalle_1400771339.709.jpg", "longitude": "-3.712795400000", "latitude": "40.434171400000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2767", "title": "Colegio de San Diego y San Vicente", "author": "DemoEM", "authorId": "2767", "description": "Construido entre 1903 y 1906 por el arquitecto Juan Bautista L\u00e1zaro, este colegio-asilo fue fundado por los marqueses de Vallejo con el objeto de asistir y educar a ni\u00f1as hu\u00e9rfanas. Situado en Chamber\u00ed e inaugurado el 13 de noviembre de 1906 co", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/ColegioSanDiego_1395580099.379.jpg", "longitude": "-3.694460900000", "latitude": "40.432241000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2768", "title": "Iglesia parroquial de San Manuel y San Benito ", "author": "DemoEM", "authorId": "2768", "description": "Frente al Parque del Retiro, en la calle de Alcal\u00e1, se levanta uno de los edificios m\u00e1s conocidos de Madrid por su original construcci\u00f3n, que data de la primera d\u00e9cada del siglo XX. La obra del arquitecto Fernando Arb\u00f3s y Tremanti se destin\u00f3 co", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/san_manuel_y_san_benito.jpg", "longitude": "-3.686154484749", "latitude": "40.420916978454", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2769", "title": "Instituto Cat&oacute,lico de Artes e Industrias ICAI-ICADE", "author": "DemoEM", "authorId": "2769", "description": "Este edificio de ladrillo, de estilo neomud\u00e9jar,&nbsp,fue sede del Instituto Cat\u00f3lico de Artes e Industrias, regentado por la Compa\u00f1ia de Jes\u00fas, una instituci\u00f3n pionera que intentaba paliar la deficiente educaci\u00f3n industrial de la Espa\u00f1a de fin", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/icai_icade_2.jpg", "longitude": "-3.712719082832", "latitude": "40.430039882371", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2770", "title": "Palacio Arzobispal", "author": "DemoEM", "authorId": "2770", "description": "Edificio del segundo tercio del siglo XVIII edificado como residencia del arzobispo y de los cardenales de la Archidi\u00f3cesis de Madrid, adem\u00e1s de albergar otras oficinas eclesiales. Situado en el barrio de La Latina, es de trazado sencillo y esc", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/palacio_arzobispal.jpg", "longitude": "-3.708891900000", "latitude": "40.414101400000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2771", "title": "Iglesia de Ntra. Sra. del Carmen y San Luis Obispo", "author": "DemoEM", "authorId": "2771", "description": "Se trata de la iglesia del antiguo convento de San D\u00e1maso, de religiosos carmelitas calzados, fundado el 17 de enero de 1575. El convento, m\u00e1s conocido por el nombre de la orden del&nbsp,Carmen Calzado, fue costeado, entre otros mecenas, por Fe", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/iglesia_del_carmen.jpg", "longitude": "-3.704071640968", "latitude": "40.418250112590", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2772", "title": "Dep&oacute,sito elevado de Plaza de Castilla", "author": "DemoEM", "authorId": "2772", "description": "Perteneciente al Canal de Isabel II, este dep\u00f3sito elevado, situado en la Plaza de Castilla, se construy\u00f3 en 1939&nbsp,en el terreno del que fuera el cuarto dep\u00f3sito del Canal.&nbsp, Esta estructura de hormig\u00f3n tiene&nbsp,una capacidad para 380", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/canal.png", "longitude": "-3.688282700000", "latitude": "40.465563000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2773", "title": "Iglesia y convento de las Trinitarias descalzas (Monasterio de San Ildefonso y San Juan de la Mata)", "author": "DemoEM", "authorId": "2773", "description": "Situado en el Barrio de las Letras, este convento, conocido tambi\u00e9n como el Monasterio de San Ildefonso y San Juan de la Mata,&nbsp,fue fundado inicialmente en 1612 en torno a una modesta iglesia, donde fue enterrado el escritor Miguel de Cerva", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/iglesiadelastrinitariasaltar.jpg", "longitude": "-3.697561919689", "latitude": "40.413692100173", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2774", "title": "Viviendas para D. Enrique P&eacute,rez Villaamil", "author": "DemoEM", "authorId": "2774", "description": "Este edificio de viviendas situado en el Barrio de las Letras, proyectado y construido entre 1906 y 1908 por el arquitecto Eduardo Reynals Toledo, es una de las obras m\u00e1s importantes del modernismo madrile\u00f1o y muestra claras influencias del Art", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/Villaamil_1394918447.598.jpg", "longitude": "-3.699918000000", "latitude": "40.413372900000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2775", "title": "Seminario Conciliar de Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "2775", "description": "Situado sobre el solar del antiguo palacio de los Duques de Osuna, al lado del Jard\u00edn de las Vistillas, este edificio es obra de los arquitectos Miguel de Olabarr\u00eda y Ricardo Garc\u00eda Gueret, que comenzaron su edificaci\u00f3n en 1901. Destaca por ser", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/Seminario_1400768839.993.jpg", "longitude": "-3.715138435364", "latitude": "40.411609034715", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2776", "title": "Real Academia de Medicina", "author": "DemoEM", "authorId": "2776", "description": "Situado en el coraz\u00f3n del Madrid de los Austrias, este edificio de inspiraci\u00f3n neocl\u00e1sica fue construido para ser sede de esta instituci\u00f3n por el arquitecto Luis Mar\u00eda Cabello Lapiedra entre 1910 y 1913.El edificio se divide en tres plantas y p", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/salas_17.jpg", "longitude": "-3.710839900000", "latitude": "40.419257700000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2777", "title": "Parque Norte del Servicio de Limpiezas", "author": "DemoEM", "authorId": "2777", "description": "En 1914 se inici\u00f3 la construcci\u00f3n del Parque Norte del Servicio de Limpiezas, dentro de una reorganizaci\u00f3n del Departamento de Higiene. Fue el arquitecto Leopoldo Jos\u00e9 Ulled Espadero el que proyect\u00f3 el actual edificio neomud\u00e9jar, situado en el ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/parque_norte_del_servicio_de_limpiezas_3.jpg", "longitude": "-3.700761795044", "latitude": "40.440206745885", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2778", "title": "Instituto Nacional de Estad&iacute,stica", "author": "DemoEM", "authorId": "2778", "description": "La sede principal del INE, organismo aut\u00f3nomo&nbsp,encargado de la coordinaci\u00f3n general de los servicios estad\u00edsticos de la&nbsp,Administraci\u00f3n General del Estado&nbsp,y la vigilancia, control y supervisi\u00f3n de los procedimientos t\u00e9cnicos, se en", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/ine.jpg", "longitude": "-3.690172433853", "latitude": "40.463923448764", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2779", "title": "Instituto Internacional en Espa&ntilde,a", "author": "DemoEM", "authorId": "2779", "description": "Este palacete, situado en el distrito de Chamber\u00ed, acoge el Instituto Internacional de Madrid, un centro cultural estadounidense creado en 1903 por Alice Gordon Gulick, que fue concebido como un centro de educaci\u00f3n superior femenino, modelo de ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/instituto_internacional_de_madrid.jpg", "longitude": "-3.690971732140", "latitude": "40.434286470147", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2780", "title": "La Casa Encendida", "author": "DemoEM", "authorId": "2780", "description": "La Casa Encendida&nbsp,es un centro social y cultural de la&nbsp,Fundaci\u00f3n Montemadrid, un espacio abierto y din\u00e1mico para todos los p\u00fablicos, donde conviven algunas de las expresiones art\u00edsticas m\u00e1s vanguardistas con actividades educativas, de", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/casa_encendida_noche.jpg", "longitude": "-3.699924945831", "latitude": "40.406078387302", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,Instalaciones culturales,"}, {"id": "2781", "title": "Oratorio del Santo Cristo del Olivar", "author": "DemoEM", "authorId": "2781", "description": "Situada en el barrio de Lavapi\u00e9s, los or\u00edgenes del Oratorio se remontan a 1607, cuando se constituye en Madrid la Congregaci\u00f3n de los Indignos Esclavos del Sant\u00edsimo Sacramento, a la que pertenecieron personajes ilustres como Lope de Vega, Migu", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/oratorio_del_santo_cristo_del_olivar.jpg", "longitude": "-3.701689839363", "latitude": "40.413095778217", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2782", "title": "Primer dep&oacute,sito elevado del Canal de Isabel II", "author": "DemoEM", "authorId": "2782", "description": "Este dep\u00f3sito en altura, ahora inutilizado, se encuentra sobre una torre fabricada con piedras, ladrillos y hierro. Construido entre 1907 y 1911&nbsp,por los ingenieros Luis Moya Yd\u00edgoras y Ram\u00f3n Aguinaga, se trata de una compleja obra de ingen", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/Canal1_1400767153.944.jpg", "longitude": "-3.700776900000", "latitude": "40.439514800000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2783", "title": "Parque de Bomberos n&ordm, 1", "author": "DemoEM", "authorId": "2783", "description": "Este parque de bomberos, declarado Bien de Inter\u00e9s Cultural en 1977, se levant\u00f3 en 1905 siguiendo el proyecto firmado en 1903 por Isidoro Delgado Vargas. Para su construcci\u00f3n se aprovecharon algunos elementos anteriores presentes en la parcela.", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/parque_de_bomberos_1.jpg", "longitude": "-3.700761795044", "latitude": "40.440206745885", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2784", "title": "Palacio L&oacute,pez-D&oacute,riga", "author": "DemoEM", "authorId": "2784", "description": "Situado en el&nbsp,Paseo de Recoletos, frente al Palacio del Marqu\u00e9s de Salamanca, este palacio fue encargado en 1872 por Francisco&nbsp,L\u00f3pez-D\u00f3riga al arquitecto Francisco de Cubas, conocido como marqu\u00e9s de Cubas. Fue declarado Bien de Inter\u00e9", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/palacete_lopez-doriga_madrid_03.jpg", "longitude": "-3.692672252655", "latitude": "40.421511189141", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2785", "title": "Palacio del Marqu&eacute,s de Linares", "author": "DemoEM", "authorId": "2785", "description": "Este palacio decimon\u00f3nico, situado en la Plaza de Cibeles, es la sede actual de la Casa de Am\u00e9rica. Se comenz\u00f3 a construir en 1877 para servir de residencia de los Marqueses de Linares, quienes habitaron el palacio desde 1884, aunque la decorac", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/e0466032-cb24-4cb9-a3d9-a040c27402b0.jpg", "longitude": "-3.692025482620", "latitude": "40.419822269342", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2786", "title": "Palacio del Marqu&eacute,s de Alca&ntilde,ices", "author": "DemoEM", "authorId": "2786", "description": "Este palacio, situado en el Paseo de Recoletos, fue construido en 1865 por el arquitecto Francisco de Cubas. Es un edificio urbano, que se encuentra entre el Convento de San Pascual y el Palacio de L\u00f3pez &ndash, D\u00f3riga, tambi\u00e9n obra del Marqu\u00e9s", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/palacio_de_alcanices_0.jpg", "longitude": "-3.692720000000", "latitude": "40.421370000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2787", "title": "Palacio del Duque de Granada de Ega", "author": "DemoEM", "authorId": "2787", "description": "En 1851 el duque de Granada de Ega encarg\u00f3 la construcci\u00f3n de su nueva residencia palaciega al arquitecto Mat\u00edas Lavi\u00f1a Blasco, que lo edific\u00f3 siguiendo los patrones&nbsp,cl\u00e1sicos y con profusi\u00f3n de recursos arquitect\u00f3nicos de inspiraci\u00f3n itali", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/palacio_duque_de_granada.jpg", "longitude": "-3.709653317928", "latitude": "40.419685659190", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2788", "title": "Palacio de Zab&aacute,lburu y viviendas", "author": "DemoEM", "authorId": "2788", "description": "Situado en el paseo de Recoletos, este palacio fue proyectado en 1872 por el arquitecto Jos\u00e9 Segundo de Lema siguiendo las tendencias arquitect\u00f3nicas del racionalismo neog\u00f3tico que en su d\u00eda impuls\u00f3 el arquitecto franc\u00e9s Viollet-le-Duc en su ob", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/palacio_de_zabalzuru.jpg", "longitude": "-3.690805435181", "latitude": "40.420477953441", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2789", "title": "Palacio de la Infanta Isabel de Borb&oacute,n", "author": "DemoEM", "authorId": "2789", "description": "Fue construido en el \u00faltimo cuarto del siglo XIX como palacio de don Jos\u00e9 Manuel de Cerrager\u00eda y Gallo de Alc\u00e1ntara, conde de Cerrager\u00eda. Sin embargo, el edificio es m\u00e1s conocido por albergar, desde 1902 a 1931, la residencia de do\u00f1a Isabel de ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/palacio_de_quintana.jpg", "longitude": "-3.716345429421", "latitude": "40.428208458632", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2790", "title": "Palacio de Fern&aacute,n N&uacute,&ntilde,ez", "author": "DemoEM", "authorId": "2790", "description": "El Palacio lo empez\u00f3 a construir en estilo neocl\u00e1sico el I duque de Fern\u00e1n N\u00fa\u00f1ez en 1790. La actual configuraci\u00f3n es producto de la remodelaci\u00f3n realizada por el Conde de Cervell\u00f3n, esposo de la hija del I Duque de Fern\u00e1n N\u00fa\u00f1ez, con el prop\u00f3sit", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/palacio_fernan_nunez_3.jpg", "longitude": "-3.697172999382", "latitude": "40.409942535922", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2791", "title": "Casas del Cordero", "author": "DemoEM", "authorId": "2791", "description": "Situado junto a la Puerta del Sol, este edificio fue el primer gran bloque de viviendas construido en Madrid, entre 1842 y 1845. Su nombre le viene por el apellido de su primer propietario, Santiago Alonso Cordero, cuyo escudo est\u00e1 en la esquin", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/casas_del_cordero_2.jpg", "longitude": "-3.704673200000", "latitude": "40.416463000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2792", "title": "Real Academia de Farmacia", "author": "DemoEM", "authorId": "2792", "description": "El edificio del Real Colegio de Farmacia fue proyectado por el arquitecto alav\u00e9s Pedro de Zengotita Vengoa en el siglo XIX. Fue utilizado para tal fin, primero como Colegio y luego como Facultad de Farmacia, hasta la construcci\u00f3n del nuevo edif", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/real-academia-de-farmacia-hall-de-entrada-y-escalera.jpg", "longitude": "-3.699693500000", "latitude": "40.423977500000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2793", "title": "Real Academia Espa&ntilde,ola", "author": "DemoEM", "authorId": "2793", "description": "La Real Academia Espa\u00f1ola es la instituci\u00f3n encargada de velar por el buen uso de la lengua espa\u00f1ola. Su sede, construida expresamente para la instituci\u00f3n,&nbsp,se encuentra junto al Museo del Prado y la iglesia de Los Jeronimos, muy cerca del ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/real_academia_espanola_3.jpg", "longitude": "-3.691083300000", "latitude": "40.415099700000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,Instalaciones culturales,"}, {"id": "2794", "title": "Casa-palacio del Marqu&eacute,s de Portazgo", "author": "DemoEM", "authorId": "2794", "description": "Sobre un edificio del siglo XIX, construido para el conde de Mejorada, hermano del marqu\u00e9s de Portazgo, el arquitecto Joaqu\u00edn Salda\u00f1a, de moda entre la aristocracia madrile\u00f1a de finales del XIX y principios del XX,&nbsp,levant\u00f3 este palacete, c", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/casa_palacio_del_marques_de_portazgo_3.jpg", "longitude": "-3.688577067981", "latitude": "40.422116955740", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2795", "title": "Casa Gallardo", "author": "DemoEM", "authorId": "2795", "description": "Situado junto a la Plaza de Espa\u00f1a, este edificio es una&nbsp,de las obras clave de la \u00faltima etapa del modernismo madrile\u00f1o. Obra del arquitecto Federico Arias Rey, fue proyectada en 1911 como reforma de un edificio anterior. Fue declarada Bie", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/CasaGallardo_1395581317.331.jpg", "longitude": "-3.714253306389", "latitude": "40.423167191916", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2796", "title": "Casa de las Flores", "author": "DemoEM", "authorId": "2796", "description": "Situada en Chamber\u00ed, fue dise\u00f1ada en 1931 por Secundino Zuazo. Es, sin duda, la construcci\u00f3n m\u00e1s interesante del moderno ensanche madrile\u00f1o que, como dato curioso, fue domicilio del poeta Pablo Neruda cuando lleg\u00f3 a Madrid en 1934.&nbsp,En 1981", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/casa_de_las_flores_3.jpg", "longitude": "-3.716711600000", "latitude": "40.432288900000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2797", "title": "Banco Mercantil e Industrial", "author": "DemoEM", "authorId": "2797", "description": "Entre las calles de Alcal\u00e1 y del Caballero de Gracia se encuentra este edificio,&nbsp,obra de Antonio Palacios, construido entre 1933 y 1945. Se trata de la \u00faltima obra madrile\u00f1a del arquitecto, en la que se aprecia su evoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica.&nb", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/banco_mercantil.jpg", "longitude": "-3.698366500000", "latitude": "40.418500200000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2798", "title": "Antigua F&aacute,brica Osram", "author": "DemoEM", "authorId": "2798", "description": "Situada en el distrito de Arganzuela, la antigua f\u00e1brica de materiales el\u00e9ctricos Osram&nbsp,es obra del arquitecto Alberto de Palacio, con quien colabora Francisco Borr\u00e1s. Se trata de dos edificios de fachadas sencillas con huecos rectangulare", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/antigua_fabrica_osram_2.jpg", "longitude": "-3.697527050972", "latitude": "40.403553908249", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2799", "title": "Antigua casa comercial Palazuelo", "author": "DemoEM", "authorId": "2799", "description": "Situado junto a la Puerta del Sol,&nbsp,este edificio, obra de Antonio Palacios, estuvo destinado desde el principio a uso comercial para tiendas, oficinas y despachos. Se trata de uno de los primeros edificios comerciales y de oficinas de Madr", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/casa-palazuelo-8-e1454881143800.jpg", "longitude": "-3.705067800000", "latitude": "40.416716600000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2800", "title": "Tribunal de Cuentas del Reino", "author": "DemoEM", "authorId": "2800", "description": "La sede principal del Tribunal de Cuentas&nbsp,est\u00e1 situada&nbsp,en este&nbsp,edificio palaciego de la calle Fuencarral, obra de Francisco Jare\u00f1o y Alarc\u00f3n, construido&nbsp,entre 1860 y 1863. Fue levantado sobre un solar ocupado anteriormente p", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/tribunal_de_cuentas_del_reino5.jpg", "longitude": "-3.701282143593", "latitude": "40.425793026427", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2801", "title": "Real Compa&ntilde,&iacute,a Asturiana de Minas", "author": "DemoEM", "authorId": "2801", "description": "Situado entre la calle Bail\u00e9n y la Plaza de Espa\u00f1a, este imponente edificio de estilo ecl\u00e9ctico monumental o alfonsino (por Alfonso XII) fue edificado entre 1895 y 1899 por el arquitecto Manuel Mart\u00ednez \u00c1ngel para albergar la sede de la compa\u00f1\u00ed", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/real_compania_asturiana_de_minas.jpg", "longitude": "-3.712501823902", "latitude": "40.422297336108", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2802", "title": "Colegio de Nuestra Se&ntilde,ora del Pilar", "author": "DemoEM", "authorId": "2802", "description": "Este colegio, situado en el barrio de Salamanca, fue fundado en 1910 como colegio de institutrices por Mar\u00eda Diega Desmaisieres y Sevillano, condesa de la Vega del Pozo y duquesa de Sevillano. Posteriormente, pas\u00f3 a la orden de los marianistas,", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/nuestra_senora_del_pilar.jpg", "longitude": "-3.681128025055", "latitude": "40.428308504249", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2803", "title": "Colegio de Nuestra Se&ntilde,ora de Loreto", "author": "DemoEM", "authorId": "2803", "description": "El Colegio de Nuestra Se\u00f1ora de Loreto fue fundado originalmente en 1541 por el rey Felipe II en la calle Atocha para la educaci\u00f3n de ni\u00f1as pobres y, posteriormente, fue transformado por Felipe IV en un colegio para la educaci\u00f3n de hijas de mil", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/nuestra_senora_de_loreto.jpg", "longitude": "-3.679357767105", "latitude": "40.428059410805", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2804", "title": "Centro Superior de Estudios de la Defensa Nacional", "author": "DemoEM", "authorId": "2804", "description": "El Centro Superior de Estudios de la Defensa Nacional (CESEDEN) es el principal centro docente militar conjunto de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas.&nbsp,Este organismo es el encargado&nbsp,de impartir cursos de altos estudios de la defensa nacion", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/cesden_1425918962.341.jpg", "longitude": "-3.691948056221", "latitude": "40.439937282589", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2805", "title": "Casas Salabert", "author": "DemoEM", "authorId": "2805", "description": "Las casas Salabert son un conjunto de tres edificios de viviendas residenciales del siglo XIX, situados en la esquina de la calle Alfonso XII y la Plaza de la Independencia. Obra del arquitecto Francisco de Cubas y Gonz\u00e1lez-Montes, Marqu\u00e9s de C", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/casas_salabert.jpg", "longitude": "-3.689020000000", "latitude": "40.419320000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2806", "title": "Casa Palacio del Conde de Gamazo", "author": "DemoEM", "authorId": "2806", "description": "Esta edificaci\u00f3n palaciega de estilo neocl\u00e1sico, construida por&nbsp,Ricardo Vel\u00e1zquez Bosco en 1888, est\u00e1 situada en la calle G\u00e9nova de Madrid, cerca de la Plaza de Col\u00f3n, el Paseo de Recoletos y el comienzo de la Castellana. En 1978 fue decla", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/Gamazo_1397480204.893.jpg", "longitude": "-3.692339700000", "latitude": "40.425773300000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2807", "title": "Bolsa de Comercio de Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "2807", "description": "Junto a la Plaza de Cibeles y el Paseo del Prado,&nbsp,se sit\u00faa este palacio de estilo neocl\u00e1sico y decoraci\u00f3n renacentista en el que se negocia el mercado de la Bolsa de Madrid. Es uno de los emblemas arquitect\u00f3nicos de la ciudad, dise\u00f1ado por", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/bolsa_de_madrid_8.jpg", "longitude": "-3.692887500000", "latitude": "40.416902900000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2808", "title": "Asilo de las Hermanitas de los Pobres", "author": "DemoEM", "authorId": "2808", "description": "Situado en en el barrio de Chamber\u00ed, el asilo de las Hermanitas de los Pobres es un edificio de 1875 de estilo neomud\u00e9jar, construido por el arquitecto Antonio Ruiz de Salces, ampliado por Manuel Mart\u00ednez Oyuelos en el a\u00f1o 1927 y, finalmente, r", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/asilo_de_las_hermanitas_de_los_pobres_almagro_madrid_01.jpg", "longitude": "-3.694496154785", "latitude": "40.429541707385", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2809", "title": "Archivo Hist&oacute,rico de Protocolos", "author": "DemoEM", "authorId": "2809", "description": "Esta instituci\u00f3n cuyos or\u00edgenes se remontan al Archivo de Escrituras P\u00fablicas, creado en 1765 por el rey Carlos III y cuya misi\u00f3n fue la de recoger los protocolos dispersos de escribanos fallecidos, en manos de comunidades y de personas particu", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/archivo_historico.jpg", "longitude": "-3.690856900000", "latitude": "40.413320000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2810", "title": "Escuelas P&iacute,as de San Fernando (Sede UNED)", "author": "DemoEM", "authorId": "2810", "description": "Las Escuelas P\u00edas de San Fernando, que hoy se conservan parcialmente en ruinas, fueron el&nbsp,primer colegio que hubo en Madrid de la orden de los Escolapios. Fundado en 1729, el colegio que ten\u00eda como objeto la educaci\u00f3n de ni\u00f1os pobres, pron", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/f_i_pg_gd_escuelaspias_003.jpg", "longitude": "-3.703057765961", "latitude": "40.407777659690", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2811", "title": "Real Academia de Jurisprudencia y Legislaci&oacute,n", "author": "DemoEM", "authorId": "2811", "description": "La Real Academia de Jurisprudencia y Legislaci\u00f3n tiene su sede en un palacio neocl\u00e1sico construido en el a\u00f1o 1798 por el arquitecto Manuel Mart\u00edn Rodr\u00edguez (1740-1823), sobrino y disc\u00edpulo de Ventura Rodr\u00edguez. El palacio, situado cerca del&nbs", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/juris_1400774105.229.jpg", "longitude": "-3.695507347584", "latitude": "40.417517012255", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2812", "title": "Embajada de Francia", "author": "DemoEM", "authorId": "2812", "description": "Este inmueble, conocido tambi\u00e9n como Palacio Arenzana, fue construido en 1880 por Francisco de Cubas y Gonz\u00e1lez, arquitecto de la Academia de Bellas Artes de San Fernando. Es un hermoso palacio adquirido en 1882 por el Estado de Francia al cond", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/embajada_1400773635.359.jpg", "longitude": "-3.689742100000", "latitude": "40.420299800000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2813", "title": " Estaci&oacute,n de Atocha", "author": "DemoEM", "authorId": "2813", "description": "El 9 de febrero de 1851 se inaugur\u00f3 la segunda l\u00ednea f\u00e9rrea de Espa\u00f1a (que un\u00eda Madrid y Aranjuez) y con ella la primera estaci\u00f3n de tren de la ciudad, la de Atocha, entonces un simple embarcadero de madera. La estaci\u00f3n se ampli\u00f3 posteriormente", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/1230476436_2252012122816_adj.jpg", "longitude": "-3.691784838387", "latitude": "40.407554004566", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,Servicios,"}, {"id": "2814", "title": "Instituto Homeop&aacute,tico y Hospital de San Jos&eacute,", "author": "DemoEM", "authorId": "2814", "description": "Es el primer hospital de Espa\u00f1a dedicado a la homeopat\u00eda y fue construido por suscripci\u00f3n popular entre 1874 y 1878, bajo la direcci\u00f3n del arquitecto Jos\u00e9 Segundo de Lema. La planta tiene forma de U (cuerpo central con dos pabellones laterales)", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/instituto_homeopatico2.jpg", "longitude": "-3.703370500000", "latitude": "40.433968800000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2815", "title": "Instituto de Ense&ntilde,anza Secundaria Cervantes", "author": "DemoEM", "authorId": "2815", "description": "Ocupa parte de los terrenos en los que, a comienzos del siglo XIX, estuvo ubicado el llamado Casino de la Reina. El conjunto monumental formado por un bello palacete, jardines y estanque, constituy\u00f3 el regalo que el Ayuntamiento de Madrid don\u00f3 ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/cervantes_5.png", "longitude": "-3.703275100000", "latitude": "40.405941800000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2816", "title": "Instituto Cardenal Cisneros", "author": "DemoEM", "authorId": "2816", "description": "Creado en 1845 y situado cerca de Plaza de Espa\u00f1a, es uno de los institutos de ense\u00f1anza con m\u00e1s solera de Madrid. Originariamente llamado&nbsp,Instituto del Noviciado, por sus aulas han pasado importantes catedr\u00e1ticos como Nicol\u00e1s Salmer\u00f3n o a", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/cisneros.png", "longitude": "-3.708379268646", "latitude": "40.424490331294", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2817", "title": "Iglesia y convento de San Pascual", "author": "DemoEM", "authorId": "2817", "description": "Fundado en 1683 por don Juan Tom\u00e1s Enr\u00edquez de Cabrera, Almirante de Castilla, duque de Medina de Rioseco y miembro del Consejo de Estado de Carlos II, este convento, originalmente de religiosas franciscanas descalzas de San Pedro de Alc\u00e1ntara,", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/sanpascual_1403085903.407.jpg", "longitude": "-3.692874900000", "latitude": "40.421145200000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2818", "title": "Iglesia de Santiago", "author": "DemoEM", "authorId": "2818", "description": "Hubo en el mismo lugar en que hoy encontramos la Iglesia de Santiago, una de las iglesias m\u00e1s antiguas de Madrid, que ya aparec\u00eda en el fuero de la ciudad de 1202. Sin embargo, la iglesia primitiva fue destruida y vuelta a construir en el siglo", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/real_iglesia_parroquial_de_santiago_3.jpg", "longitude": "-3.710985034704", "latitude": "40.416766546117", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2819", "title": "Iglesia de San Ferm&iacute,n de los Navarros", "author": "DemoEM", "authorId": "2819", "description": "Situado&nbsp,en el barrio de Chamber\u00ed, este templo neog\u00f3tico&nbsp,fue construido&nbsp,entre 1886 y 1890 bajo la direcci\u00f3n del arquitecto Eugenio Jim\u00e9nez Corera, a instancias de la Real Congregaci\u00f3n de San Ferm\u00edn de los Navarros.La forma de la i", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/41388641561_1ee1851d8f_h.jpg", "longitude": "-3.692532777786", "latitude": "40.432714447281", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2820", "title": "Hospital del Ni&ntilde,o Jes&uacute,s", "author": "DemoEM", "authorId": "2820", "description": "El Hospital Infantil Universitario Ni\u00f1o Jes\u00fas, cuna de la especialidad pedi\u00e1trica en Espa\u00f1a es, desde su fundaci\u00f3n en el a\u00f1o 1877, centro sanitario pedi\u00e1trico de referencia a nivel nacional. La construcci\u00f3n de su actual sede se inici\u00f3 en 1879 y", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/NinoJesus_1397051680.909.jpg", "longitude": "-3.676106929779", "latitude": "40.414361934971", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2821", "title": "Hospital de la Cruz Roja San Jos&eacute, y Santa Adela", "author": "DemoEM", "authorId": "2821", "description": "Con el legado testamentario de D\u00f1a. Adela Balboa y G\u00f3mez, se construy\u00f3 este edificio destinado a hospital en 1893 por el arquitecto D. Jos\u00e9 Mara\u00f1\u00f3n. Las obras se concluyeron en 1908 en forma de un conjunto de cuatro pabellones de planta rectang", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/CruzRoja_1397052689.791.jpg", "longitude": "-3.707650000000", "latitude": "40.447249900000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2822", "title": "Fundaci&oacute,n Carlos de Amberes", "author": "DemoEM", "authorId": "2822", "description": "La Fundaci\u00f3n Carlos de Amberes, situada en el barrio de Salamanca, es una instituci\u00f3n cultural privada sin \u00e1nimo de lucro. Su creaci\u00f3n es la materializaci\u00f3n del&nbsp,deseo expresado por un flamenco que en 1594 leg\u00f3 en&nbsp,Madrid toda su fortun", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/fundacion_carlos_amberes_0.jpg", "longitude": "-3.685958683491", "latitude": "40.431217929031", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,Instalaciones culturales,"}, {"id": "2823", "title": "Front&oacute,n Beti-Jai", "author": "DemoEM", "authorId": "2823", "description": "Con\u00f3celo con las visitas guiadas gratuitas del Programa Pasea Madrid&nbsp,La nueva convocatoria (octubre a diciembre)&nbsp,de rutas guiadas de Pasea Madrid comienza&nbsp,el 18 de octubre&nbsp,y&nbsp,abre&nbsp,el plazo de inscripci\u00f3n el viernes ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/escaleras_beti_jai.jpg", "longitude": "-3.691245317459", "latitude": "40.430770804566", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2824", "title": "Espacio COAM", "author": "DemoEM", "authorId": "2824", "description": "Situado en Chueca, el antiguo Colegio de las Escuelas P\u00edas de San Ant\u00f3n (que ocup\u00f3 un antiguo hospital de leprosos) es hoy, tras la reforma realizada por el arquitecto Gonzalo Moure en 2012, la sede&nbsp,del Colegio Oficial de Arquitectos de Ma", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/LASEDE_1398759877.714.jpg", "longitude": "-3.698503375053", "latitude": "40.424184051345", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2825", "title": "Universidad Central", "author": "DemoEM", "authorId": "2825", "description": "Situado sobre el solar que acogi\u00f3 la Iglesia y Noviciado de la Compa\u00f1\u00eda de Jes\u00fas, fundados a principios del siglo XVII, se encuentra este gran edificio de corte clasicista y acad\u00e9mico construido por Narciso Pascual y Colomer. En \u00e9l se encontr\u00f3 ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/UniversidadCentral_1398762094.413.jpg", "longitude": "-3.708093400000", "latitude": "40.425244300000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2826", "title": "Sal&oacute,n de Reinos del Palacio del Buen Retiro", "author": "DemoEM", "authorId": "2826", "description": "Es la edificaci\u00f3n m\u00e1s caracter\u00edstica, junto al Cas\u00f3n del Buen Retiro, que hoy&nbsp,subsiste del gran conjunto palaciego del Real Sitio y Palacio del Buen Retiro. Fue construido entre 1630 y 1635 y albergaba las mejores pinturas, la mayor\u00eda de e", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/salon_de_reinos.jpg", "longitude": "-3.690322637558", "latitude": "40.415791438155", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2827", "title": "Palacio del duque de Uceda o de los Consejos", "author": "DemoEM", "authorId": "2827", "description": "Situado en el Madrid de los Austrias, este palacio se\u00f1orial de estilo barroco, es uno de los pocos ejemplos que quedan de la arquitectura residencial nobiliaria del siglo XVII.&nbsp,Construido por encargo de&nbsp,Crist\u00f3bal G\u00f3mez de Sandoval-Roj", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/Uceda_1398767838.153.jpg", "longitude": "-3.713089227676", "latitude": "40.414935782041", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2828", "title": "Palacio de Abrantes (Instituto Italiano di Cultura)", "author": "DemoEM", "authorId": "2828", "description": "Fue construido entre 1653 y 1655 por el arquitecto Juan Maza, como encargo de don Juan de Valencia el Infante. El primitivo edificio era un bello palacio flanqueado por dos torreones con chapitel que daban a la calle de la Almudena y a la del F", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/12783705_1148859415166000_3404055560890083806_o.jpg", "longitude": "-3.712705671787", "latitude": "40.415229851240", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,Instalaciones culturales,"}, {"id": "2829", "title": "Instituto de San Isidro", "author": "DemoEM", "authorId": "2829", "description": "Heredero de los Estudios de la Villa (1346), del Colegio Imperial (1603), y de los Reales Estudios de San Isidro (1625) el Instituto de San Isidro&nbsp,es el centro educativo m\u00e1s antiguo de Madrid y posiblemente de Espa\u00f1a. Situado en el coraz\u00f3n", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/SanIsidro_1398845714.985.jpg", "longitude": "-3.707413673401", "latitude": "40.412613815515", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2830", "title": "Iglesia y Convento de las Recogidas de Santa Mar&iacute,a Magdalena ", "author": "DemoEM", "authorId": "2830", "description": "Este edificio fue la sede de una&nbsp,instituci\u00f3n ben\u00e9fica fundada en 1623 para acoger a mujeres que quer\u00edan dejar de ejercer la prostituci\u00f3n,&nbsp,de ah\u00ed el nombre de &quot,recogidas&quot,&nbsp,con el que se conoce popularmente. De aquella \u00e9po", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/sede_confederal_de_la_union_general_de_trabajadores_calle_hortaleza_88_madrid.jpg", "longitude": "-3.698267340660", "latitude": "40.424086041467", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2831", "title": "Monasterio de las Mercedarias Descalzas ", "author": "DemoEM", "authorId": "2831", "description": "Este edificio, conocido popularmente como las G\u00f3ngoras, es uno de los ejemplos m\u00e1s destacados&nbsp,del barroco madrile\u00f1o&nbsp,de la segunda mitad del siglo XVII.El&nbsp,monasterio fue fundado en&nbsp,1663 por&nbsp,Juan de G\u00f3ngora sobre unas ant", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/gongoras.jpg", "longitude": "-3.696727752686", "latitude": "40.423175359522", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2832", "title": "Capilla y comedor del Ave Mar&iacute,a", "author": "DemoEM", "authorId": "2832", "description": "La Capilla del Ave Mar\u00eda formaba parte del convento de la Trinidad.&nbsp,Se trata del \u00fanico vestigio de este convento, que fue fundado en 1611 por el rey Felipe II. Fue reformada por Mariano Belm\u00e1s en 1909 para la Congregaci\u00f3n del Ave Mar\u00eda. La", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/comedor_y_capilla_ave_maria.jpg", "longitude": "-3.703836947680", "latitude": "40.413864664958", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2833", "title": "Convento e iglesia de las Reparadoras ", "author": "DemoEM", "authorId": "2833", "description": "Este edificio fue sede del Consejo Supremo de la Inquisici\u00f3n a finales del siglo XVIII. Tras la desaparici\u00f3n de la Inquisici\u00f3n a principios del siglo XIX, el edificio fue abandonado durante un tiempo y luego fue sede de varias dependencias mini", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/convento_e_iglesia_de_las_reparadoras_2convento_e_iglesia_de_las_reparadoras_1790_madrid_0.jpg", "longitude": "-3.710723519325", "latitude": "40.420818963816", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2834", "title": "Ermita de la Virgen del Puerto", "author": "DemoEM", "authorId": "2834", "description": "Esta ermita, situada en las inmediaciones del Palacio Real de Madrid, es una reconstrucci\u00f3n de la obra original dise\u00f1ada por Pedro de Ribera a comienzos&nbsp,del siglo XVIII, uno de los primeros ejemplos de&nbsp,arquitectura barroca&nbsp,en Esp", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/ermita_de_la_virgen_del_puerto.jpg", "longitude": "-3.721723500000", "latitude": "40.412349200000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2835", "title": "Palacio del Marqu&eacute,s de Grimaldi o de Godoy", "author": "DemoEM", "authorId": "2835", "description": "En 1776 Carlos III encarg\u00f3 a Francisco Sabatini la construcci\u00f3n de este palacio para alojar a los primeros Secretarios del Despacho y sus correspondientes dependencias administrativas.  En 1962 fue declarado Monumento Hist\u00f3rico-art\u00edstico y en 2", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/Godoy_1400774214.795.jpg", "longitude": "-3.712466955185", "latitude": "40.420639269942", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2836", "title": "Palacio del Duque del Infantado", "author": "DemoEM", "authorId": "2836", "description": "Al lado de la Carrera de San Francisco y la Plaza de los Carros se encuentra este edificio que representa la t\u00edpica vivienda palaciega madrile\u00f1a del siglo XVII, con una fachada austera pero con una gran riqueza en su interior.La casa-palacio ma", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/Infantado_1398082721.714.jpg", "longitude": "-3.711791038513", "latitude": "40.411496710726", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2837", "title": "Palacio de Parcent", "author": "DemoEM", "authorId": "2837", "description": "Este palacio, tambi\u00e9n conocido como la Casa de los Siete Jardines, fue construido entre 1728 y 1730 por el arquitecto Juan Valenciano en la calle de San Bernardo, siguiendo los c\u00e1nones de las residencias nobiliarias del siglo XVIII. A mediados ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/Parcent_1398086536.719.jpg", "longitude": "-3.706987202168", "latitude": "40.425921661098", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2838", "title": "Palacio de Lezcano o de O'Reilly", "author": "DemoEM", "authorId": "2838", "description": "Este edificio fue proyectado por el arquitecto Pedro Hern\u00e1ndez en 1725 para residencia de las religiosas del convento del Sant\u00edsimo Sacramento, que entonces se encontraba en la misma manzana del barrio de los Austrias. En 2013 fue declarado Bie", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/lezcano_1400774330.183.jpg", "longitude": "-3.711122000000", "latitude": "40.414471400000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2839", "title": "Palacio de Buenavista", "author": "DemoEM", "authorId": "2839", "description": "Originalmente residencia de los duques de Alba, el Palacio de Buenavista&nbsp,es un gran edificio&nbsp,ubicado en un promontorio ajardinado cercano a la plaza de Cibeles. Se edific\u00f3 en 1767 en la finca real conocida como Altillo de Buenavista, ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/Buenavista_1398098859.352.jpg", "longitude": "-3.693977743691", "latitude": "40.419789346753", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2840", "title": "Palacio de Altamira", "author": "DemoEM", "authorId": "2840", "description": "Proyectado por el arquitecto Ventura Rodr\u00edguez en 1772, es Monumento Hist\u00f3rico Art\u00edstico Nacional desde 1977. La construcci\u00f3n se inici\u00f3 en 1788 aunque, finalmente, del proyecto original s\u00f3lo se construy\u00f3 una de las cruj\u00edas, con una superficie t", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/palacio_de_altamira.jpg", "longitude": "-3.707221200000", "latitude": "40.421694400000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2841", "title": "Palacio Bauer", "author": "DemoEM", "authorId": "2841", "description": "Situado en el barrio de Malasa\u00f1a, en la c\u00e9ntrica&nbsp,calle de San Bernardo, este palacio del siglo XVIII fue adquirido en 1940 por el Estado y desde 1973 acoge las dependencias de la Escuela Superior de Canto.&nbsp,En 1972 fue declarado&nbsp,M", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/img_el_edificio_escm-w252.jpeg", "longitude": "-3.707301020622", "latitude": "40.424490331294", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2842", "title": "Iglesia de San Marcos", "author": "DemoEM", "authorId": "2842", "description": "Debe su nombre y advocaci\u00f3n a la victoria de Felipe V de Espa\u00f1a en la batalla de Almansa, que tuvo lugar el 25 de abril de 1707, d\u00eda de San Marcos. En 1944 fue declarada Monumento Nacional.Las obras comienzan en 1749 con Ventura Rodr\u00edguez como ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/iglesia_de_san_marcos_4.jpg", "longitude": "-3.711276054382", "latitude": "40.424976292616", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2843", "title": "Capilla de San Isidro en la Iglesia de San Andr&eacute,s", "author": "DemoEM", "authorId": "2843", "description": "Este peque\u00f1o templo est\u00e1 construido&nbsp,sobre el solar en el que, seg\u00fan la tradici\u00f3n, estuvo la casa donde vivieron San Isidro y su esposa, Santa Mar\u00eda de la Cabeza, situado&nbsp,en el barrio de La Latina. Despu\u00e9s de su muerte, el cuerpo de Sa", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/capilla_de_san_isidro.jpg", "longitude": "-3.711415529251", "latitude": "40.412017484005", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2844", "title": "Real Monasterio de Agustinas Recoletas de la Visitaci&oacute,n de Santa Isabel", "author": "DemoEM", "authorId": "2844", "description": "El monasterio, situado en Lavapi\u00e9s y fundado por Felipe II en el lugar donde su secretario Antonio P\u00e9rez tuvo una casa de campo, tambi\u00e9n es conocido como Real Monasterio de Santa Isabel. En \u00e9l se&nbsp,agrup\u00f3 en sus or\u00edgenes un colegio de ni\u00f1as,", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/real_monasterio_santa_isabel_cabecera.jpg", "longitude": "-3.696187300000", "latitude": "40.409450500000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2845", "title": "Iglesia Parroquial de San Jer&oacute,nimo el Real", "author": "DemoEM", "authorId": "2845", "description": "Conocido popularmente como &laquo,Los Jer\u00f3nimos&raquo,, fue uno de los conventos m\u00e1s importantes de Madrid. Junto a \u00e9l exist\u00eda el llamado Cuarto Real, luego ampliado como Palacio del Buen Retiro en tiempos de Felipe IV. Desde 1925 la iglesia es", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/2008289010_2322012105253_adj.jpg", "longitude": "-3.690891265869", "latitude": "40.414504886656", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2846", "title": "Sociedad Cervantina", "author": "DemoEM", "authorId": "2846", "description": "En este edificio se encontraban los talleres de la imprenta de Juan de la Cuesta, donde se imprimi\u00f3 la edici\u00f3n pr\u00edncipe del Quijote. El edificio era conocido con anterioridad como antiguo Hospitalillo del Carmen y posteriormente se le dio el no", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/PlacaQuijoteSociedadCervantina2_1427460593.488.jpg", "longitude": "-3.697106000000", "latitude": "40.411451900000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2847", "title": "Casa de la Panader&iacute,a", "author": "DemoEM", "authorId": "2847", "description": "Este emblem\u00e1tico edificio barroco, situado en la Plaza Mayor, recibe su nombre por haber albergado la Tahona General de la Villa en su planta baja. Su origen data de 1590, y a lo largo de la historia ha acogido la Real Academia de Bellas Artes ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/90_casa_de_la_panaderia_31_.jpg", "longitude": "-3.707413673401", "latitude": "40.415893544363", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2848", "title": "Casa de Cisneros", "author": "DemoEM", "authorId": "2848", "description": "Esta impresionante casa palacio fue construida en 1537 por el sobrino del c\u00e9lebre cardenal Cisneros, Benito Jim\u00e9nez de Cisneros. Realizada en un estilo plateresco, lo m\u00e1s destacable del primitivo edificio es la fachada que da a la calle del Sac", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/casa_cisneros_2.jpg", "longitude": "-3.710439205170", "latitude": "40.414868391001", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2849", "title": "Capilla del Obispo en la Iglesia de San Andr&eacute,s", "author": "DemoEM", "authorId": "2849", "description": "Oficialmente&nbsp,llamada Capilla de Nuestra Se\u00f1ora y San Juan de Letr\u00e1n, a quien est\u00e1 dedicada su advocaci\u00f3n, est\u00e1 situada sobre el solar de una antigua capilla erigida posiblemente por Alfonso VIII en una manzana de La Latina, propiedad casi ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/sanisi_1425642869.213.jpg", "longitude": "-3.711592555046", "latitude": "40.412503535429", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2850", "title": "Capilla del Cristo de los Dolores", "author": "DemoEM", "authorId": "2850", "description": "Esta capilla prebarroca de la Venerable Orden Tercera de San Francisco es Monumento Nacional desde 1969&nbsp,por su singular belleza y decoraci\u00f3n, en la que destaca el baldaquino que custodia la imagen del Cristo de Dolores, en el altar mayor, ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/capilla_del_cristo_de_los_dolores.jpg", "longitude": "-3.714488300000", "latitude": "40.410747500000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2851", "title": "Casa de la Carnicer&iacute,a", "author": "DemoEM", "authorId": "2851", "description": "Situada en el lado sur de la Plaza Mayor, la Casa de la Carnicer\u00eda es un edificio de cuatro alturas rematado en forma de \u00e1tico, con la planta baja porticada y los laterales coronados por torres angulares. Se desconoce la fecha exacta de la cons", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/Carniceria_1398876921.424.jpg", "longitude": "-3.707402944565", "latitude": "40.415513708485", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2852", "title": "Iglesia Monasterio de las Benedictinas de San Pl&aacute,cido", "author": "DemoEM", "authorId": "2852", "description": "Esta iglesia, obra del arquitecto Fray Lorenzo de San Nicol\u00e1s, se comenz\u00f3 a construir en 1641, concluyendo las obras 20 a\u00f1os despu\u00e9s. En su interior se encuentra un exquisito&nbsp,Cristo yacente de Gregorio Fern\u00e1ndez y, en su momento, alberg\u00f3 t", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/placido_1400775446.888.jpg", "longitude": "-3.704506158829", "latitude": "40.422822109620", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2853", "title": "Iglesia de San Mart&iacute,n de Tours", "author": "DemoEM", "authorId": "2853", "description": "Esta iglesia de Malasa\u00f1a es un magn\u00edfico ejemplo del barroco madrile\u00f1o de la segunda mitad del siglo XVII. La parroquia de San Mart\u00edn, fundada en el siglo XII como monasterio benedictino, fue una de las m\u00e1s antiguas de la ciudad, situada origin", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/iglesia_de_san_martin_3.jpg", "longitude": "-3.704648315907", "latitude": "40.421202853667", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2854", "title": "Parroquia San Mill&aacute,n y San Cayetano", "author": "DemoEM", "authorId": "2854", "description": "Esta iglesia barroca comenz\u00f3 a construirse en 1669 por el arquitecto Marcos L\u00f3pez y se concluy\u00f3&nbsp,por Francisco de Moradillo en 1761. Es posible que en el proyecto&nbsp,participasen tambi\u00e9n&nbsp,Jos\u00e9 de Churriguera y Pedro de Ribera. Situada", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/san_cayetano_3.jpg", "longitude": "-3.705568313599", "latitude": "40.409570835710", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2855", "title": "Iglesia de Nuestra Se&ntilde,ora de Montserrat", "author": "DemoEM", "authorId": "2855", "description": "Hace ya mucho tiempo que la iglesia de Montserrat no cumple con su costumbre diaria de tocar a medianoche sus campanas por el alma del rey Felipe IV, por ser esta la hora en la que los monjes benedictinos que lo habitaban se enteraron del falle", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/iglesia_de_montserrat_4.jpg", "longitude": "-3.706495016813", "latitude": "40.427651058899", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2856", "title": "Monasterio Jer&oacute,nimo del Corpus Christi (Convento de las Carboneras)", "author": "DemoEM", "authorId": "2856", "description": "Fundado en 1607 por Beatriz Ram\u00edrez de Mendoza, condesa de Castelar, para las religiosas Jer\u00f3nimas del Corpus Christi, sobre una casa noble, el convento debe su nombre de &ldquo,carboneras&rdquo, a una imagen de la Virgen de la Inmaculada encon", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/carboneras_1400775813.527.jpg", "longitude": "-3.710050000000", "latitude": "40.414700000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2857", "title": "Convento Madres Mercedarias de Don Juan de Alarc&oacute,n ", "author": "DemoEM", "authorId": "2857", "description": "Situado en el barrio de Malasa\u00f1a, este convento fue fundado en 1609 por el sacerdote Juan Pacheco de Alarc\u00f3n, de quien toma su nombre. De la construcci\u00f3n del edificio se sabe que en 1656 se termin\u00f3 la iglesia y que en 1671 se reform\u00f3 el conjunt", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/JuandeAlarcon_1398871633.914.jpg", "longitude": "-3.702325400000", "latitude": "40.421950300000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2858", "title": "Casa de la Villa", "author": "DemoEM", "authorId": "2858", "description": "Este sobrio edificio se encuentra en la Plaza de la Villa,&nbsp,uno de los principales n\u00facleos del Madrid medieval debido a su ubicaci\u00f3n equidistante entre la puerta de Guadalajara y la de la Vega, dos de los accesos m\u00e1s importantes de la ciuda", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/casa_de_la_villa_3.jpg", "longitude": "-3.710777163506", "latitude": "40.415195134805", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2859", "title": "Galer&iacute,a My name's Lolita Art", "author": "DemoEM", "authorId": "2859", "description": "Esta galer\u00eda abri\u00f3 sus puertas en Valencia en 1988 y desde el principio se caracteriz\u00f3 por su actitud inconformista con el panorama art\u00edstico espa\u00f1ol, apostando por los j\u00f3venes creadores espa\u00f1oles e internacionales, vinculados al arte contempor", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/nynameslolitaart2.jpg", "longitude": "-3.694774400000", "latitude": "40.411039200000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2860", "title": "Galer&iacute,a Tiempos Modernos", "author": "DemoEM", "authorId": "2860", "description": "Tiempos Modernos es una galer\u00eda y tienda de antig\u00fcedades del siglo XX, especializada en los \u00faltimos grandes estilos: Art D\u00e8co, A\u00f1os 50, 60, 70 y 80.Se trata de un anticuario que busca y selecciona las mejores piezas de los \u00faltimos cien a\u00f1os, un", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/tiempos_modernos.jpg", "longitude": "-3.711183800000", "latitude": "40.419256700000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2861", "title": "Palacio de Liria", "author": "DemoEM", "authorId": "2861", "description": "Informaci\u00f3n&nbsp,medidas COVID. Se recomienda la&nbsp,compra de tiquets online anticipados en&nbsp,www.palaciodeliria.com&nbsp,o en la taquilla mediante pago con tarjeta bancaria para minimizar contactoSituado en la calle Princesa, el Palacio d", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/salon_italiano_1b.jpg", "longitude": "-3.712424039841", "latitude": "40.427732729479", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2862", "title": "Real Observatorio de Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "2862", "description": "El Real Observatorio de Madrid fue fundado por iniciativa de Carlos III a sugerencia de Jorge Juan. El edificio principal, dise\u00f1ado por Juan de Villanueva, comienza a construirse en 1790 en una peque\u00f1a colina situada junto al actual Parque del ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/observatorop_1412100320.998.png", "longitude": "-3.687629699707", "latitude": "40.408447553361", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2863", "title": "Palacio de Cristal", "author": "DemoEM", "authorId": "2863", "description": "El Palacio de Cristal de El Retiro es uno de los mejores ejemplos de la llamada arquitectura del hierro en Madrid. Planeado originalmente como un gigantesco invernadero para albergar plantas tropicales&nbsp,con motivo de la Exposici\u00f3n de Flora ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/1391994587_185201212747_adj.jpg", "longitude": "-3.682002600000", "latitude": "40.413569800000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,Instalaciones culturales,"}, {"id": "2864", "title": "Parroquia de Santa Cruz ", "author": "DemoEM", "authorId": "2864", "description": "La iglesia actual se empez\u00f3 a construir en 1889 bajo la direcci\u00f3n de Francisco de Cubas, marqu\u00e9s de Cubas, debiendo paralizarse la construcci\u00f3n por falta de recursos econ\u00f3micos. Las obras se retomaron en 1899 con ayuda de suscripci\u00f3n popular y ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/parroquia_santa_cruz_5.jpg", "longitude": "-3.705201000000", "latitude": "40.414543400000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2865", "title": "Iglesia del Sacramento", "author": "DemoEM", "authorId": "2865", "description": "Situada en el Madrid de los Austrias, la&nbsp,Iglesia del Sacramento, hoy conocida como Iglesia Catedral de las Fuerzas Armadas o Castrense, fue el templo del antiguo monasterio de las monjas bernardas, fundado en 1615 por Cristobal de Sandoval", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/iglesia_del_sacramento.jpg", "longitude": "-3.712247014046", "latitude": "40.414774451864", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2866", "title": "Muralla &Aacute,rabe", "author": "DemoEM", "authorId": "2866", "description": "La primera muralla de Madrid se construy\u00f3 durante el emirato de Muhammad ben Abd al Rahmman, entre el 850 y 866 y fue reforzada en el siglo X por el califa Abd al Rahmman III. Los sillares de la muralla se realizaron en canter\u00eda de s\u00edlex y pied", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/madridmedievalpintura.jpg", "longitude": "-3.714559078217", "latitude": "40.414901065453", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2867", "title": "Torre y casas de los Lujanes", "author": "DemoEM", "authorId": "2867", "description": "Situado en el barrio de los Austrias, en plena Plaza de la Villa, este conjunto formado por una robusta torre y un caser\u00f3n se\u00f1orial de estilo mud\u00e9jar es el edificio civil m\u00e1s antiguo de Madrid. Construido en la segunda mitad del siglo XV, fue r", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/torre_y_casas_de_los_lujanes.jpg", "longitude": "-3.710203170776", "latitude": "40.415123659733", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2868", "title": "Galer&iacute,a de Arte Helga de Alvear", "author": "DemoEM", "authorId": "2868", "description": "Helga de Alvear se presenta como continuadora de la hist\u00f3rica Juana Mord\u00f3. Fundada en 1995, la galer\u00eda ha centrado su trabajo en mostrar lo m\u00e1s destacado del arte contempor\u00e1neo internacional, principalmente en fotograf\u00eda,&nbsp,v\u00eddeo e&nbsp,inst", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/galeriahelgadealvear_1393780778.728.png", "longitude": "-3.696105480194", "latitude": "40.408280080568", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2869", "title": "Sala de Exposiciones La Arquer&iacute,a de Nuevos Ministerios", "author": "DemoEM", "authorId": "2869", "description": "Este espacio cultural de 2400 metros cuadrados situado en Nuevos Ministerios, en uno de los edificios del Ministerio de Transportes, Movilidad y Agenda Urbana, fue inaugurado en octubre de 1983 bajo el nombre de &quot,La Arquer\u00eda&quot,. En \u00e9l s", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/arqueria_1400776637.275.jpg", "longitude": "-3.692060709000", "latitude": "40.443587193638", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2870", "title": "Sala Canal de Isabel II de la Comunidad de Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "2870", "description": "Esta sala, especializada en la creaci\u00f3n fotogr\u00e1fica y audiovisual contempor\u00e1nea, se encuentra ubicada en una sede singular: un antiguo dep\u00f3sito de agua elevado, de llamativa c\u00fapula, creado a principios del siglo XX por el Canal de Isabel II en ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/depositocanal2_1411824587.3.jpg", "longitude": "-3.700828500000", "latitude": "40.439226200000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2871", "title": "Galer&iacute,a de Arte Espacio M&iacute,nimo", "author": "DemoEM", "authorId": "2871", "description": "La galer\u00eda Espacio M\u00ednimo se inaugur\u00f3 en octubre de 1992 en la ciudad de Murcia de la mano de Luis Valverde y Jos\u00e9 Mart\u00ednez Calvo. En noviembre de 2000 se traslada a su ubicaci\u00f3n actual en Madrid, en la zona de galer\u00edas del Museo Reina Sof\u00eda. D", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/galeriaespaciominimo_1393766770.402.png", "longitude": "-3.697085827589", "latitude": "40.407534617351", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2872", "title": "Galer&iacute,a Gr&aacute,fica La Caja Negra", "author": "DemoEM", "authorId": "2872", "description": "Esta galer\u00eda, inaugurada en 1998, est\u00e1 especializada en obra gr\u00e1fica contempor\u00e1nea. Naci\u00f3 con el objetivo de editar, producir y exponer exclusivamente obra gr\u00e1fica, libros de artista y ediciones originales.La Caja Negra cuenta con un importante", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/galerialacajanegra_1393788233.37.png", "longitude": "-3.695844500000", "latitude": "40.425044100000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2873", "title": "Galer&iacute,a Max Estrella", "author": "DemoEM", "authorId": "2873", "description": "Inaugurada en 1994, la galer\u00eda busca la promoci\u00f3n de artistas j\u00f3venes y la consolidaci\u00f3n de los ya consagrados, tanto espa\u00f1oles como extranjeros. En su espacio de 350 metros cuadrados, ubicado en la zona de Salesas,&nbsp,tienen cabida aquellos ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/max_estrella_0.jpg", "longitude": "-3.695020526648", "latitude": "40.423534733242", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2874", "title": "Galer&iacute,a de Arte Juana de Aizpuru", "author": "DemoEM", "authorId": "2874", "description": "Impulsora y promotora del arte contempor\u00e1neo espa\u00f1ol, Juana de Aizpuru es una de las galeristas m\u00e1s importantes de nuestro pa\u00eds. Pionera del coleccionismo de arte contempor\u00e1neo en Espa\u00f1a, abri\u00f3 primero una galer\u00eda en Sevilla y en 1983 inaugur\u00f3 ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/galeriajuanadeaizpuru_1393784253.952.png", "longitude": "-3.695463091135", "latitude": "40.424300437890", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2875", "title": "Galer&iacute,a de Arte Kreisler", "author": "DemoEM", "authorId": "2875", "description": "Situada en el barrio de Salamanca, la Galer\u00eda Kreisler se fund\u00f3 en Madrid en 1965, abriendo otros espacios posteriormente en las ciudades de Nueva York (1970-1975), Barcelona (1979-2002) y Miami (1993-1995).Durante estos a\u00f1os, la galer\u00eda ha tra", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/galeria_de_arte_kreisles.jpg", "longitude": "-3.688324391842", "latitude": "40.426405570276", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2876", "title": "Galer&iacute,a Marlborough", "author": "DemoEM", "authorId": "2876", "description": "Marlborough se funda en Londres en 1946 por Frank Lloyd y Harry Fisher. David Somerset, actual duque de Beaufort y tercer miembro de la firma, se asoci\u00f3 a Marlborough en 1948. Tiene sede en las principales ciudades europeas y norteamericanas y ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/malrborough2_1411998135.32.jpg", "longitude": "-3.692924380302", "latitude": "40.427426464295", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2877", "title": "Teatro Quique San Francisco", "author": "DemoEM", "authorId": "2877", "description": "Dentro del Centro Cultural Municipal Galileo&nbsp,se encuentra&nbsp,este teatro, gestionado por el equipo que regenta los Teatros Luchana. La sala, con aforo para 350 personas, cuenta con una programaci\u00f3n destinada a todos los p\u00fablicos, haciend", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/teatro_galileo_cafeteria.jpg_0.jpg", "longitude": "-3.710460662842", "latitude": "40.433694413901", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2878", "title": "Teatros del Canal", "author": "DemoEM", "authorId": "2878", "description": "Moderno complejo de 35 200 metros cuadrados dedicados a las artes esc\u00e9nicas. El edificio, Premio Nacional de Arquitectura, es obra del arquitecto Juan Navarro Baldeweg y fue inaugurado en 2009 con las \u00faltimas novedades tecnol\u00f3gicas en el barrio", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/04_1413188025.431.jpg", "longitude": "-3.705035600000", "latitude": "40.438572000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2879", "title": "Fundaci&oacute,n BBVA. Palacio del Marqu&eacute,s de Salamanca", "author": "DemoEM", "authorId": "2879", "description": "La Fundaci\u00f3n&nbsp,BBVA tiene su sede en este palacio, que fue la residencia del marqu\u00e9s de Salamanca y que queda en pleno paseo de Recoletos. El palacio se restaur\u00f3 completamente para este fin, constituyendo uno de los espacios culturales m\u00e1s i", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/194730519_2212010104630_adj.jpg", "longitude": "-3.690885901451", "latitude": "40.421353958645", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2880", "title": "Biblioteca Nacional", "author": "DemoEM", "authorId": "2880", "description": "El horario actual de los servicios presenciales es de 10:00 a 18:00 y para el acceso presencial ser\u00e1 necesaria la cita previa por parte del personal de la BNE. Igualmente, ser\u00e1 necesario respetar las condiciones que han determinado tanto el Min", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/EstatuaCervantesBibliotecaNacional_1427460242.98.jpg", "longitude": "-3.690097332001", "latitude": "40.423755257075", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2881", "title": "Complejo El &Aacute,guila", "author": "DemoEM", "authorId": "2881", "description": "La antigua f\u00e1brica de cerveza &ldquo,El \u00c1guila&rdquo,, levantada entre los a\u00f1os 1912 y 1914 seg\u00fan el proyecto del arquitecto Eugenio Jim\u00e9nez Corera y ampliado m\u00e1s tarde por Luis Sainz de los Terreros, forma hoy d\u00eda un conjunto arquitect\u00f3nico y ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/08_07_16_5_de_17.jpg", "longitude": "-3.690864443779", "latitude": "40.399869142668", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2882", "title": "Filmoteca Espa&ntilde,ola", "author": "DemoEM", "authorId": "2882", "description": "Situada en el barrio de Lavapi\u00e9s, la Filmoteca Espa\u00f1ola es un archivo creado en 1953, encargado de recoger y preservar el patrimonio cinematogr\u00e1fico espa\u00f1ol, garantizar su conservaci\u00f3n y facilitar su difusi\u00f3n. El Cine Dor\u00e9 es la sala de exhibic", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/filmoteca_2.jpg", "longitude": "-3.702210187912", "latitude": "40.412287059178", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2883", "title": "Palacio de Vel&aacute,zquez ", "author": "DemoEM", "authorId": "2883", "description": "El Palacio de Vel\u00e1zquez se encuentra situado en el Parque del Retiro. Fue construido entre los a\u00f1os 1881 y 1883 con motivo de la celebraci\u00f3n de la Exposici\u00f3n Nacional de Miner\u00eda, llevada a cabo en la ciudad entre los meses de mayo y noviembre d", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/velazquez.jpg", "longitude": "-3.681839500000", "latitude": "40.415246900000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,Instalaciones culturales,"}, {"id": "2884", "title": "Palacio del Senado", "author": "DemoEM", "authorId": "2884", "description": "Situado junto a la Plaza de Espa\u00f1a, este edificio fue antiguo convento agustiniano y posteriormente Palacio del Senado en 1835. Desde 1931 y hasta 1977 diversos acontecimientos pol\u00edticos provocaron que el edificio fuera dedicado a otras funcion", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/palacio_del_senado_2.jpg", "longitude": "-3.712696000000", "latitude": "40.420452700000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2885", "title": "Convento de las Comendadoras de Santiago", "author": "DemoEM", "authorId": "2885", "description": "Situado en la plaza a la que da nombre, este monasterio de religiosas de la Orden Militar de Santiago fue fundado por Felipe IV en 1650. Obra de los arquitectos Manuel y Jos\u00e9 del Olmo, su elemento m\u00e1s destacado es, sin duda, su iglesia, de plan", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/1429921144_185201291033_adj.jpg", "longitude": "-3.708921100000", "latitude": "40.427398800000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2886", "title": "Real Sociedad Fotogr&aacute,fica", "author": "DemoEM", "authorId": "2886", "description": "Situada en el barrio de Lavapi\u00e9s, la Real Sociedad Fotogr\u00e1fica (RSF), es una asociaci\u00f3n fundada en&nbsp,1899, cuyos objetivos son la difusi\u00f3n y promoci\u00f3n de la fotograf\u00eda como medio de expresi\u00f3n art\u00edstica.El centro, de 140 m2, cuenta con una bi", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/rsf.jpg", "longitude": "-3.700558100000", "latitude": "40.410703200000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2887", "title": "Calcograf&iacute,a Nacional", "author": "DemoEM", "authorId": "2887", "description": "La Calcograf\u00eda Nacional, que forma parte de la Real Academia de Bellas Artes de San Fernando, fue creada en 1789 para acometer importantes proyectos de grabado surgidos en el marco de la pol\u00edtica ilustrada. Re\u00fane un extraordinario conjunto de p", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/CalcografiaNacionalGrabado_1418825531.213.jpg", "longitude": "-3.700759600000", "latitude": "40.417965100000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2888", "title": "Museo de Bomberos", "author": "DemoEM", "authorId": "2888", "description": "CERRADO POR OBRAS DE MEJORA EN LAS INSTALACIONESEste museo est\u00e1 dedicado a la actividad del parque de bomberos municipal a lo largo de sus a\u00f1os de existencia. Es el \u00fanico museo espec\u00edfico de esta tem\u00e1tica que existe en Espa\u00f1a. Fue inaugurado en", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/museo4.jpg", "longitude": "-3.653553700000", "latitude": "40.394916800000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2889", "title": "Museo de Artes y Tradiciones Populares", "author": "DemoEM", "authorId": "2889", "description": "El Museo de Artes y Tradiciones Populares de la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid fue inaugurado en 1975 con una donaci\u00f3n de m\u00e1s de 2500 piezas realizada por Guadalupe Gonz\u00e1lez-Hontoria y Allendesalazar.Las colecciones del museo, formadas por piez", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/museo_atp.jpg", "longitude": "-3.708233100000", "latitude": "40.408848900000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2890", "title": "Museo de Astronom&iacute,a y Geodesia", "author": "DemoEM", "authorId": "2890", "description": "El museo de Astronom\u00eda y Geodesia de la Universidad Complutense de Madrid, situado en una sala de la Facultad de Matem\u00e1ticas,&nbsp,agrupa una importante colecci\u00f3n de instrumentos de Astronom\u00eda, Geodesia y Topograf\u00eda, reunidos con el af\u00e1n did\u00e1ct", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/museo_de_astronomia_y_geodesia.jpg", "longitude": "-3.726210594177", "latitude": "40.449437252850", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2891", "title": "Museo Africano Mundo Negro", "author": "DemoEM", "authorId": "2891", "description": "Este museo, fundado por los misioneros combonianos en 1985, re\u00fane piezas procedentes de diversos pa\u00edses del sur del S\u00e1hara que permiten un acercamiento al modo de vida y cultura de los africanos a trav\u00e9s de los adornos, vestidos y objetos de us", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/Museoafricanomundonegro_1399065937.307.png", "longitude": "-3.651752471924", "latitude": "40.449298457622", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2892", "title": "Museo de la Guardia Civil", "author": "DemoEM", "authorId": "2892", "description": "El museo de la Guardia Civil custodia y exhibe diferentes objetos que tienen que ver con la historia de este cuerpo de seguridad: uniformes, banderas, armas... Entre otros objetos se pueden contemplar algunos procedentes de la I y II Guerra Mun", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/MuseodelaGuardiaCivil_1399067084.577.png", "longitude": "-3.712284564972", "latitude": "40.444562919284", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2893", "title": "Museo del Reloj de Grassy", "author": "DemoEM", "authorId": "2893", "description": "CERRADO TEMPORALMENTEEl museo del Reloj de Grassy, situado en el comienzo de la Gran V\u00eda, se inaugura en el a\u00f1o 1953 para custodiar la colecci\u00f3n reunida por Alejandro Grassy, fundador de la casa y apasionado de los relojes. Parte de las piezas ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/apertura-museo_0.jpg", "longitude": "-3.697730898857", "latitude": "40.419068970094", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2894", "title": "Museo Postal y Telegr&aacute,fico", "author": "DemoEM", "authorId": "2894", "description": "El Museo Postal y Telegr\u00e1fico nace de la uni\u00f3n del Museo de Tel\u00e9grafos y del Museo Postal, creados a finales del siglo XIX y principios del XX, respectivamente. El&nbsp,museo ofrece al visitante un recorrido tem\u00e1tico y cron\u00f3logico de la evoluci", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/museo_postal_6.jpg", "longitude": "-3.769168800000", "latitude": "40.467686400000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2895", "title": "Museo Calasancio de los Padres Escolapios", "author": "DemoEM", "authorId": "2895", "description": "La Colecci\u00f3n museogr\u00e1fica de las Escuelas P\u00edas se ubica en la Residenca Calasanz, situada&nbsp,en el distrito de Chamber\u00ed. Est\u00e1 dedicada al arte sacro y&nbsp,cuenta con una gran colecci\u00f3n de piezas de arte, especialmente obras de imaginer\u00eda, co", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/la_ultima_comunion_de_san_jose_de_calasanz.png", "longitude": "-3.715479075909", "latitude": "40.437638635120", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2896", "title": "Museo del INEF", "author": "DemoEM", "authorId": "2896", "description": "Situado en la Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte, en la Ciudad Universitaria, este museo tiene como objetivo recoger, investigar y difundir todas las modalidades de juegos deportivos de Espa\u00f1a, a trav\u00e9s de la conservaci\u00f3n", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/museo_del_inef3.jpg", "longitude": "-3.732555600000", "latitude": "40.438218800000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2897", "title": "Madrid R&iacute,o", "author": "DemoEM", "authorId": "2897", "description": "Madrid R\u00edo es un enorme enclave l\u00fadico y cultural paralelo al r\u00edo Manzanares, que, gracias a su renaturalizaci\u00f3n, ha vuelto a contar con una fauna sorprendente.\u200b Monumentos hist\u00f3ricos e instalaciones de ocio y cultura al lado del cauce de un&nb", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/widgets/items/images/madrid_rio.jpg", "longitude": "-3.714245000000", "latitude": "40.398953600000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "2898", "title": "Museo hist&oacute,rico-minero &quot,Don Felipe de Borb&oacute,n y Grecia&quot,", "author": "DemoEM", "authorId": "2898", "description": "El museo hist\u00f3rico-minero &ldquo,Don Felipe de Borb\u00f3n y Grecia&quot, atesora un amplio testimonio de riqueza minera de Espa\u00f1a y del resto de Europa desde el siglo XVIII, as\u00ed como de la vinculaci\u00f3n existente entre la Escuela Superior de Ingenier", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/minas_1400773440.159.jpg", "longitude": "-3.700523078442", "latitude": "40.442274636589", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2899", "title": "Museo de Historia de la Comunidad Jud&iacute,a de Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "2899", "description": "La Comunidad Jud\u00eda de Madrid, que fue fundada en 1917, tiene su sede actual en la ciudad en este centro comunal del distrito de Chamber\u00ed, en el que se encuentran tambi\u00e9n la sinagoga Beth Yaacov, una gran biblioteca con 6000 t\u00edtulos en diferente", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/MuseoComunidadJudiaMadrid_1399068075.955.png", "longitude": "-3.700057100000", "latitude": "40.435338400000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2900", "title": "Teatro Lope de Vega", "author": "DemoEM", "authorId": "2900", "description": "Se trata de un escenario legendario especializado en musicales de gran formato y montajes espectaculares. Su privilegiada ubicaci\u00f3n en la Gran V\u00eda y la ambici\u00f3n de sus producciones hacen de ella una de las salas m\u00e1s significativas y reconocidas", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/teatro_lope_de_vega_4.jpg", "longitude": "-3.708696800000", "latitude": "40.421799300000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2901", "title": "Teatro Maravillas", "author": "DemoEM", "authorId": "2901", "description": "Esta sala teatral, situada en el c\u00e9ntrico barrio de Malasa\u00f1a, data de 1918. Es heredera de dos salas inauguradas con anterioridad con el mismo nombre: una de 1887,&nbsp,en la conjunci\u00f3n de las calles Sandoval, Ru\u00edz y Fuencarral, y otra,&nbsp,en", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/teatro_maravillas.jpg", "longitude": "-3.703240156174", "latitude": "40.428729102562", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2902", "title": "Teatro Mar&iacute,a Guerrero", "author": "DemoEM", "authorId": "2902", "description": "Pr\u00f3ximo al Paseo del Arte, el teatro Mar\u00eda Guerrero fue inaugurado en 1885 como teatro de la Princesa y declarado por el Ministerio de Cultura, en 1996, Bien de Inter\u00e9s Cultural. Adquiri\u00f3 su actual nombre en 1931, como homenaje a su \u00faltima prop", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/teatro_maria_guerrero.jpg", "longitude": "-3.693037033081", "latitude": "40.422889492692", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2903", "title": "Teatro Marquina", "author": "DemoEM", "authorId": "2903", "description": "El teatro Marquina, con&nbsp,capacidad para 500 espectadores, est\u00e1 situado en el&nbsp,barrio de Justicia, en pleno centro de la ciudad. Se levanta sobre un solar que el&nbsp,dramaturgo Eduardo Marquina leg\u00f3 al Montep\u00edo de Autores, de ah\u00ed que se", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/teatro_marquina_2_0.jpg", "longitude": "-3.693729043007", "latitude": "40.421966542920", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2904", "title": "Teatro Mu&ntilde,oz Seca", "author": "DemoEM", "authorId": "2904", "description": "Este peque\u00f1o teatro&nbsp,se encuentra en pleno centro de Madrid, en la Plaza del Carmen. Ocupa el lugar donde estuvo el Sal\u00f3n Chantecler, donde actu\u00f3 la popular cupletista Consuelo Portela, alias &quot,la Chelito&quot,, quien lo compr\u00f3 en 1919 ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/teatro_munoz_seca.jpg", "longitude": "-3.703189194202", "latitude": "40.418374677591", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2905", "title": "Teatro Nuevo Apolo", "author": "DemoEM", "authorId": "2905", "description": "El teatro Nuevo Apolo&nbsp,es el teatro musical por excelencia de la ciudad. Situado en la zona centro, en la plaza de Tirso de Molina, en \u00e9l se han representado grandes producciones como &quot,Los Miserables&quot, o &quot,Chicago&quot,. Tambie", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/teatro_nuevo_apolo_3.jpg", "longitude": "-3.703341900000", "latitude": "40.412347800000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2906", "title": "Teatro Pav&oacute,n", "author": "DemoEM", "authorId": "2906", "description": "El teatro Pav\u00f3n, inaugurado en 1925, es uno de los primeros edificios madrile\u00f1os construidos enteramente en estilo&nbsp,Art Dec\u00f3. Tras cerrar sus puertas en enero de 2021, reabre en septiembre de este mismo a\u00f1o de la mano de la productora V\u00e9rti", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/teatro_kamikaze_4.jpg", "longitude": "-3.706131000000", "latitude": "40.409980800000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2907", "title": "Teatro Pradillo", "author": "DemoEM", "authorId": "2907", "description": "Teatro Pradillo abri\u00f3 sus puertas en 1989 de la mano de Juan Mu\u00f1oz y Carlos Marquerie, de La Tartana Teatro. El \u00e9xito de sus propuestas teatrales le hizo merecedor del Premio Max de Nuevas Tendencias en 2006. Tras el abandono del proyecto de su", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/teatropradillo.jpg", "longitude": "-3.674626350403", "latitude": "40.448575901361", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2908", "title": "Teatro Pr&iacute,ncipe Gran V&iacute,a", "author": "DemoEM", "authorId": "2908", "description": "El Teatro Pr\u00edncipe Gran V\u00eda se encuentra donde estuvo el Teatro de la Cruz, un antiguo corral de comedias de Madrid, muy popular en su \u00e9poca, que sirvi\u00f3 de escenario para autores como&nbsp,Lope de Vega, Luis V\u00e9lez de Guevara, Juan Ruiz de Alarc", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/teatro_principe_gran_via.jpg", "longitude": "-3.702655434609", "latitude": "40.419573348683", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2909", "title": "Teatro Rialto", "author": "DemoEM", "authorId": "2909", "description": "Construido entre 1926 y 1930 por los arquitectos Jos\u00e9 de Arag\u00f3n y Jos\u00e9 Mar\u00eda Mendoza Uss\u00eda, el Rialto fue fundado en 1930 como Cines Rialto (conocido entre 1932 y 1934 como Cine Astoria), especializado en comedias musicales americanas. Desde el", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/rialto.jpg", "longitude": "-3.707231283188", "latitude": "40.421345790817", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2910", "title": "Teatro Sanpol", "author": "DemoEM", "authorId": "2910", "description": "El Teatro Sanpol, situado junto al R\u00edo Manzanares, centra su programaci\u00f3n en el p\u00fablico infantil y juvenil. Entre sus actividades se encuentran tambi\u00e9n obras de teatro en ingl\u00e9s y&nbsp,talleres de teatro, as\u00ed como la posibilidad de celebrar cum", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/patio-de-butacas-sanpol-3.jpg", "longitude": "-3.727122545242", "latitude": "40.424024785221", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2911", "title": "Teatro Valle-Incl&aacute,n", "author": "DemoEM", "authorId": "2911", "description": "Inaugurado el 14 de noviembre de 1926 con el nombre de Sala Olimpia, fue dise\u00f1ado originalmente para la exhibici\u00f3n de pel\u00edculas, aunque para su apertura se ofreci\u00f3 un espect\u00e1culo de variedades. En 1974 se estren\u00f3 como sala de teatro y treinta a", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/valleinclan_1404398360.146.jpg", "longitude": "-3.700504302979", "latitude": "40.408231064062", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2912", "title": "Teatro F&iacute,garo - Adolfo Marsillach", "author": "DemoEM", "authorId": "2912", "description": "Esta sala teatral&nbsp,acoge en su escenario obras de g\u00e9nero de comedia actual, tanto nacional como internacional. Situado en el barrio de Embajadores, pr\u00f3ximo a Lavapi\u00e9s y el Barrio de Las Letras, en pleno centro de la ciudad, lleva desde la d", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/teatro_figaro.jpg", "longitude": "-3.703701496124", "latitude": "40.413463374568", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2913", "title": "Teatro Calder&oacute,n", "author": "DemoEM", "authorId": "2913", "description": "En pleno centro de Madrid, en la Plaza de Jacinto Benavente, se encuentra uno de los edificios m\u00e1s emblem\u00e1ticos del mundo cultural de la ciudad: el Teatro&nbsp,Calder\u00f3n, que cumpli\u00f3 su centenario en 2017.El edificio fue proyectado por el arquit", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/FOTO3_1402072923.051.jpg", "longitude": "-3.703497648239", "latitude": "40.414043355837", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2914", "title": "Teatro La Latina", "author": "DemoEM", "authorId": "2914", "description": "El Teatro de la Latina es uno de los escenarios m\u00e1s importantes para la representaci\u00f3n de comedia y revista en la historia del teatro en Madrid durante el siglo XX. Situado en el barrio de la Latina, su nombre proviene de Beatriz Galindo, La La", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/teatro_la_latina_2019_-_32.jpg", "longitude": "-3.708760142326", "latitude": "40.411445654305", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2915", "title": "Teatro Lara - Sala C&aacute,ndido Lara", "author": "DemoEM", "authorId": "2915", "description": "Construido en 1879 e inaugurado el 3 de septiembre de 1880 por C\u00e1ndido Lara, su fundador y de quien toma su nombre, este teatro, que destaca por su bella arquitectura, es un espacio plural en el que tienen cabida todo tipo de representaciones t", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/teatrolara_visitateatralizada.jpg", "longitude": "-3.704451100000", "latitude": "40.422098900000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2916", "title": "Teatro de la Zarzuela", "author": "DemoEM", "authorId": "2916", "description": "Consulta su pol\u00edtica de devoluci\u00f3n de entradas y nueva venta de localidades tras la reorganizaci\u00f3n del aforo provocada por las medidas COVID.&nbsp,M\u00e1s informaci\u00f3nEl Teatro de la Zarzuela, declarado en 1994 Bien de Inter\u00e9s General con categoria ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/teatro_de_la_zarzuela.jpg", "longitude": "-3.696995973587", "latitude": "40.417196405977", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2917", "title": "Teatro Coliseum", "author": "DemoEM", "authorId": "2917", "description": "Ubicado en la planta baja del edificio Coliseum se encuentra este teatro m\u00edtico de la escena madrile\u00f1a. Construido a comienzos de la d\u00e9cada de 1930, sus instalaciones tambi\u00e9n fueron utilizadas como cine.El edificio Coliseum fue obra de los arqu", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/teatro-coliseum_hall-principal-tc-3.jpg", "longitude": "-3.710338100000", "latitude": "40.423279700000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2918", "title": "Sala Mirador", "author": "DemoEM", "authorId": "2918", "description": "Esta sala de teatro trabaja desde 1993 apostando por la funci\u00f3n social del arte dentro del \u00e1mbito cultural, con una variada programaci\u00f3n en la que tienen cabida la m\u00fasica, teatro, t\u00edteres, clown y otros g\u00e9neros que fomentan los valores y el amo", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/sala_mirador_3.jpeg", "longitude": "-3.698923100000", "latitude": "40.407062000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2919", "title": "Teatro Bellas Artes", "author": "DemoEM", "authorId": "2919", "description": "El Teatro Bellas Artes fue inaugurado seg\u00fan el proyecto de Don Jos\u00e9 Tamayo en el a\u00f1o 1961,&nbsp,haci\u00e9ndolo entrar en la historia del teatro espa\u00f1ol de la mano de su hermano Don Ram\u00f3n Tamayo hasta 2005, a\u00f1o en&nbsp,el que Pentacion S.A se hace c", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/TeatroBellasArtes_1399030783.384.png", "longitude": "-3.696389794350", "latitude": "40.418335878681", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2920", "title": "Teatro Cofidis Alcazar", "author": "DemoEM", "authorId": "2920", "description": "Tras la imponente fachada del edificio que un d\u00eda alberg\u00f3 al hist\u00f3rico&nbsp,Teatro Alc\u00e1zar&nbsp,o a la vieja sala Trianon Palace, se encuentra este teatro dirigido por el&nbsp,Grupo Smedia, que ofrece una programaci\u00f3n centrada en el teatro de v", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/teatro-cofidis-alcazar-hall.jpg", "longitude": "-3.699089300000", "latitude": "40.417785300000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2921", "title": "Teatro Alfil", "author": "DemoEM", "authorId": "2921", "description": "El teatro Alfil es una sala con m\u00e1s de medio siglo de historia. Desde 1996 la compa\u00f1\u00eda Yllana se encarga de su gesti\u00f3n, consiguiendo que el teatro se sit\u00fae a la vanguardia de las propuestas culturales de la ciudad. Las obras que programa se enc", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/teatro_alfil_3.jpg", "longitude": "-3.704520000000", "latitude": "40.423180000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2922", "title": "Teatro Amaya", "author": "DemoEM", "authorId": "2922", "description": "Inaugurada&nbsp,en 2003, en el local que ocupaba anteriormente el cine Amaya, esta sala de Chamber\u00ed cuenta con un aforo de 627&nbsp,localidades. Adem\u00e1s de grandes producciones teatrales, el teatro Amaya alberga exposiciones de pintura, fotograf", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/amaya2.jpg", "longitude": "-3.697080600000", "latitude": "40.435030500000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2923", "title": "Arlequ&iacute,n Gran V&iacute,a Teatro", "author": "DemoEM", "authorId": "2923", "description": "El teatro Arlequ\u00edn esta situado muy&nbsp,cerca de la Gran V\u00eda, en el bajo de un gran edificio conocido como Los S\u00f3tanos. En esa zona, a lo largo de la historia, se levantaron un convento de dominicos, un cuartel de artiller\u00eda, el teatro Recreo ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/esmadridrpueba2_1427114483.307.jpg", "longitude": "-3.708204925060", "latitude": "40.421174266200", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2924", "title": "DT Espacio Esc&eacute,nico", "author": "DemoEM", "authorId": "2924", "description": "DT Espacio Esc\u00e9nico es un lugar para exhibir espect\u00e1culos con lenguaje esc\u00e9nico mixto y utilizaci\u00f3n de escenarios no convencionales.&nbsp,Ofrece una programaci\u00f3n continuada y varios ciclos de teatro, danza y cabaret.El local est\u00e1 distribuido en", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/dt_escenico_2.jpg", "longitude": "-3.700303700000", "latitude": "40.420423400000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2925", "title": "Teatro Karpas", "author": "DemoEM", "authorId": "2925", "description": "Esta peque\u00f1a y veterana sala de Lavapi\u00e9s naci\u00f3 como teatro de c\u00e1mara independiente en la d\u00e9cada de 1970. Sus fundadores fueron Julio Pascual y Javier Franquelo, dos profesionales del mimo. Posteriormente fue tambi\u00e9n Escuela de Arte Dram\u00e1tico, y", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/karpas.jpg", "longitude": "-3.697682619095", "latitude": "40.410463321228", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2926", "title": "Caja M&aacute,gica", "author": "DemoEM", "authorId": "2926", "description": "Situado en el Parque Lineal del Manzanares y dise\u00f1ado por el arquitecto franc\u00e9s Dominique Perrault, este espacio multidisciplinar est\u00e1 preparado para acoger espect\u00e1culos deportivos, culturales, de ocio y corporativos, de grandes y peque\u00f1as dime", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/caja_magica_mad_cool.jpg", "longitude": "-3.684443235397", "latitude": "40.368838851422", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,Instalaciones deportivas,"}, {"id": "2927", "title": "Nuevo Teatro Alcal&aacute,", "author": "DemoEM", "authorId": "2927", "description": "La sala, situada en un edificio con un gran valor arquitect\u00f3nico,&nbsp,naci\u00f3 bajo el nombre de Coliseo Pardi\u00f1as en 1927 y fue obra de Luis Ferrero. Posteriormente se llam\u00f3 Coliseo Alcal\u00e1, m\u00e1s tarde Teatro Alcal\u00e1 Palace y, actualmente, Nuevo Tea", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/nuevo_teatro_alcala.jpg", "longitude": "-3.678274154663", "latitude": "40.423395884533", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2928", "title": "IFEMA Palacio Municipal", "author": "DemoEM", "authorId": "2928", "description": "Situado en el centro de desarrollo empresarial de Madrid, el Campo de las Naciones, este recinto, llamado anteriormente Palacio Municipal de Congresos, es un espacio de dise\u00f1o vanguardista y gran versatilidad. Cuenta con la tecnolog\u00eda y los ser", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/ifema_palacio_municipal_3.jpg", "longitude": "-3.616358041763", "latitude": "40.462266409026", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Espacios para eventos,"}, {"id": "2929", "title": "Museo ICO", "author": "DemoEM", "authorId": "2929", "description": "El Museo ICO fue inaugurado en 1996, destinado en un primer momento a la exhibici\u00f3n de las colecciones de arte espa\u00f1ol del siglo XX del Instituto de Cr\u00e9dito Oficial.En la actualidad el Museo ICO, situado junto al Paseo del Arte, es un espacio d", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/museoicofachada2.jpg", "longitude": "-3.697789907455", "latitude": "40.416828830020", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2930", "title": "Museo del Ferrocarril", "author": "DemoEM", "authorId": "2930", "description": "Situado en la antigua estaci\u00f3n de Delicias -un magn\u00edfico ejemplo de la arquitectura del hierro del siglo XIX-, el museo se inaugur\u00f3 en 1984. La visita permite conocer una completa colecci\u00f3n de material hist\u00f3rico ferroviario, desde los veh\u00edculos", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/eventos/eventos/07.jpg", "longitude": "-3.691465258598", "latitude": "40.398749783694", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2931", "title": "Palacio de Congresos de Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "2931", "description": "Situado en pleno centro del coraz\u00f3n financiero de Madrid, este emblem\u00e1tico recinto ferial, creado en 1970, ha sido el escenario de importantes hitos hist\u00f3ricos, como los recuentos electorales de&nbsp,elecciones generales, municipales y auton\u00f3mi", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/palaciocongresos_1404397498.77.jpg", "longitude": "-3.691255600000", "latitude": "40.453267500000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,Instalaciones culturales,"}, {"id": "2932", "title": "Real Academia de Bellas Artes de San Fernando", "author": "DemoEM", "authorId": "2932", "description": "&nbsp,&nbsp,La Real Academia de&nbsp,Bellas Artes de San Fernando es la instituci\u00f3n art\u00edstica de m\u00e1s larga trayectoria cultural en Espa\u00f1a. La propuesta de la fundaci\u00f3n de una Real Academia de Bellas Artes en Espa\u00f1a se debe al pintor Antonio Mel", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/salon-de-actos.jpg", "longitude": "-3.700713515282", "latitude": "40.417792691591", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2933", "title": "Residencia de Estudiantes", "author": "DemoEM", "authorId": "2933", "description": "La Residencia de Estudiantes, desde su fundaci\u00f3n en 1910, fue el primer centro cultural de Espa\u00f1a y una de las experiencias m\u00e1s vivas y fruct\u00edferas de creaci\u00f3n e intercambio cient\u00edfico y art\u00edstico de la Europa de entreguerras. Situada en el bar", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/residencia-de-estudiantes_entrada-residencia.jpg", "longitude": "-3.688052600000", "latitude": "40.440657700000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2934", "title": "Artespacio Plot Point", "author": "DemoEM", "authorId": "2934", "description": "La sala de teatro Plot Point, con su propia compa\u00f1\u00eda&nbsp,teatral, ofrece un programa muy completo de representaciones. Su actividad no solo esta dedicada a las funciones teatrales, tambi\u00e9n es escuela de teatro, cine y televisi\u00f3n.La programaci\u00f3", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/plot_point_2.jpg", "longitude": "-3.702038526535", "latitude": "40.401977082034", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2935", "title": "Sala de Teatro Cuarta Pared", "author": "DemoEM", "authorId": "2935", "description": "Creada en 1985, esta sala teatral se ha convertido en un referente internacional en cuanto a teatro contempor\u00e1neo se refiere. En ella se puede disfrutar de una variada programaci\u00f3n de producciones teatrales independientes, tanto para adultos co", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/teatro_1426151569.442.jpg", "longitude": "-3.702656900000", "latitude": "40.402776600000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2936", "title": "Edificio de Telef&oacute,nica", "author": "DemoEM", "authorId": "2936", "description": "Inaugurado en 1930 dentro del proyecto de creaci\u00f3n de la Gran V\u00eda, el edificio Telef\u00f3nica fue en su d\u00eda el primer rascacielos de Europa, tanto por sus casi 90 metros de altura como por su dise\u00f1o inspirado en los skycrapers americanos. &nbsp,Con", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/edificiotelefonica_08.jpg", "longitude": "-3.701850771904", "latitude": "40.420194117140", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2937", "title": "Fundaci&oacute,n Montemadrid", "author": "DemoEM", "authorId": "2937", "description": "Con la idea de impulsar el patrimonio nacional, la Fundaci\u00f3n Montemadrid concede becas y premios, edita libros, patrocina restauraciones art\u00edsticas, etc. En esta sede celebra importantes exposiciones.La sede de la Fundaci\u00f3n Montemadrid tambi\u00e9n ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/1941627839_832012113421_adj.jpg", "longitude": "-3.707043528557", "latitude": "40.418217439765", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,Instalaciones culturales,"}, {"id": "2938", "title": "Fundaci&oacute,n Canal Mateo Inurria", "author": "DemoEM", "authorId": "2938", "description": "La Fundaci\u00f3n Canal inici\u00f3 sus actividades en 2001. Su misi\u00f3n es sensibilizar a la sociedad en la defensa del medio ambiente y del agua, mediante la organizaci\u00f3n y el patrocinio de actividades art\u00edsticas, culturales, hist\u00f3ricas, cient\u00edficas y de", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/mateo_inurria_2.jpg", "longitude": "-3.688128590584", "latitude": "40.466168141834", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2939", "title": "Fundaci&oacute,n Mapfre. Sala Recoletos", "author": "DemoEM", "authorId": "2939", "description": "El aforo queda reducido. Es obligatorio el uso de mascarilla y mantener la distancia de seguridad. El centro cuenta con dispensadores de gel hidroalcoh\u00f3lico y con medidas de limpieza especiales.Dedicada a la exposici\u00f3n de artes pl\u00e1sticas, cread", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/mapfrerecoletos2_1404302048.132.jpg", "longitude": "-3.692103624344", "latitude": "40.422726139673", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2940", "title": "Espacio Fundaci&oacute,n Telef&oacute,nica", "author": "DemoEM", "authorId": "2940", "description": "La visita se realiza siguiendo las medidas de seguridad e higiene necesarias para prevenir y controlar contagios. Es necesaria la reserva previa online de la entrada, escogiendo la franja horaria.El acceso a las consignas no est\u00e1 disponible.El ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/693906228_31102012121818_adj.jpg", "longitude": "-3.701722025871", "latitude": "40.420443239713", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2941", "title": "Instituto Cervantes", "author": "DemoEM", "authorId": "2941", "description": "Instituto Cervantes es la instituci\u00f3n p\u00fablica creada por Espa\u00f1a en 1991 para la promoci\u00f3n y la ense\u00f1anza de la lengua espa\u00f1ola y para la difusi\u00f3n de la cultura espa\u00f1ola e hispanoamericana. Cuenta con dos sedes centrales:&nbsp,una de ellas est\u00e1 ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/cervantes1_1403029969.648.jpg", "longitude": "-3.695351000000", "latitude": "40.419341000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2942", "title": "Museo Cerralbo", "author": "DemoEM", "authorId": "2942", "description": "Es uno de los museos m\u00e1s importantes de Madrid, aunque tambi\u00e9n de los m\u00e1s desconocidos. Est\u00e1 situado en lo que fue la casa-palacio del XVII Marqu\u00e9s de Cerralbo y su visita traslada al visitante a la forma de vida de una familia aristocr\u00e1tica de", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/MuseoCerralbo2_1404202283.147.jpg", "longitude": "-3.714542984963", "latitude": "40.423767508377", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2943", "title": "Centre Cultural - Librer&iacute,a Blanquerna", "author": "DemoEM", "authorId": "2943", "description": "La Generalitat de Catalunya cre\u00f3 en 1993&nbsp,el Centro Cultural Blanquerna, que tiene por objetivo la difusi\u00f3n de la cultura catalana en Madrid. Desde 2016 es conocido como Centre Cultural - Librer\u00eda Blanquerna.Este centro trabaja para dar a c", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/blanquerna_1425901862.211.jpg", "longitude": "-3.696285188198", "latitude": "40.418503326449", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2944", "title": "Centro Cultural Galileo", "author": "DemoEM", "authorId": "2944", "description": "Se trata de uno de los m\u00e1s importantes centros culturales de la ciudad. Est\u00e1 situado en un edificio del siglo XIX que todav\u00eda conserva buena parte de su estructura.Atiende a miles de ciudadanos con sus cursos, aulas libres de Internet, cursos d", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/galileo_1425907364.391.jpg", "longitude": "-3.710460662842", "latitude": "40.433694413901", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2945", "title": "Fundaci&oacute,n Canal Sala Castellana 214", "author": "DemoEM", "authorId": "2945", "description": "Situado en la zona de Castellana, se trata de un importante espacio expositivo de la Fundaci\u00f3n Canal, creada en el a\u00f1o 2004 dentro del marco de su compromiso social con la Comunidad de Madrid.Esta sala, de 2500 m2 y ubicada en un antiguo aljibe", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/fundacion_canal_1.jpg", "longitude": "-3.688861100000", "latitude": "40.464544800000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2946", "title": "Sala de Arte Joven de la Comunidad de Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "2946", "description": "La&nbsp,Sala de Arte Joven&nbsp,es un espacio de referencia dentro de la creaci\u00f3n art\u00edstica contempor\u00e1nea que sirve de plataforma de creaci\u00f3n, reflexi\u00f3n y debate del arte emergente tanto para las nuevas generaciones como para muchos de los arti", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/saladeartejoven1_1397150163.631.png", "longitude": "-3.676316142082", "latitude": "40.438610364244", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2947", "title": "C&iacute,rculo de Bellas Artes", "author": "DemoEM", "authorId": "2947", "description": "El C\u00edrculo de Bellas Artes est\u00e1 abierto&nbsp,en su horario habitual, de martes a domingo, con restricciones de aforo y las medidas&nbsp,higi\u00e9nicas y de distanciamiento que han marcado las autoridades sanitarias.El C\u00edrculo sigue activo adem\u00e1s en", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/circulobellasartes_cafe.jpg", "longitude": "-3.696682700000", "latitude": "40.418383900000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,Instalaciones culturales,"}, {"id": "2948", "title": "Museo del Romanticismo", "author": "DemoEM", "authorId": "2948", "description": "El antiguo palacio del Marqu\u00e9s de Matallana, construido en 1776, acoge una interesante colecci\u00f3n de pinturas, mobiliario y artes decorativas del siglo XIX, que recrea la vida cotidiana y las costumbres de la alta burgues\u00eda durante el Romanticis", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/jardin_del_magnolio.jpg", "longitude": "-3.698970079422", "latitude": "40.425993124697", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2949", "title": "Museo ABC de dibujo e ilustraci&oacute,n", "author": "DemoEM", "authorId": "2949", "description": "Cerrado por trabajos internos de reorganizaci\u00f3n hasta 2021. Fecha de reapertura por confirmar. En pleno coraz\u00f3n de Madrid, este&nbsp,edificio de 1900, que alberg\u00f3 la primera f\u00e1brica de Cerveza Mahou, acoge un&nbsp,innovador espacio cultural. El", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/museo_abc_2.jpg", "longitude": "-3.709570169449", "latitude": "40.427691894202", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2950", "title": "Real Oratorio del Caballero de Gracia", "author": "DemoEM", "authorId": "2950", "description": "El Real Oratorio del Caballero de Gracia es uno de los tesoros arquitect\u00f3nicos escondidos en el centro de Madrid. Se trata de una iglesia que parece peque\u00f1a desde fuera debido a que su puerta est\u00e1 encajonada en un rinc\u00f3n de la Gran V\u00eda, pero qu", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/oratorio2.jpg", "longitude": "-3.700644448400", "latitude": "40.419796948508", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2951", "title": "Iglesia San Nicol&aacute,s de Bari de los Servitas", "author": "DemoEM", "authorId": "2951", "description": "Esta iglesia del Madrid de los Austrias, declarada monumento nacional desde 1947, gracias a su torre mud\u00e9jar del siglo XII es la&nbsp,construcci\u00f3n m\u00e1s antigua de la ciudad tras el derribo de la iglesia medieval de Santa Maria la Real de la Almu", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/torresannicolasdebari_1405008120.802.jpg", "longitude": "-3.711876869202", "latitude": "40.415909881342", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2952", "title": "Iglesia de la Concepci&oacute,n Real de Calatrava (Iglesia de las Calatravas)", "author": "DemoEM", "authorId": "2952", "description": "Se trata de la iglesia del antiguo Monasterio Real de la Concepci\u00f3n, m\u00e1s conocido como el de las Comendadoras de Calatrava. Los or\u00edgenes de este convento se remontan a 1623, cuando las religiosas de la Orden Militar de Calatrava se trasladaron ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/iglesia_de_las_calatravas_3.jpg", "longitude": "-3.699098825455", "latitude": "40.418352215067", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2953", "title": "Palacio de Santa Cruz", "author": "DemoEM", "authorId": "2953", "description": "Este palacio de planta rectangular, construido en el siglo XVII, es la actual sede del Ministerio de Asuntos Exteriores, Uni\u00f3n Europea y Cooperaci\u00f3n, ocupaci\u00f3n para la que fue destinado desde&nbsp,1938. En 1996 fue declarado Bien de Inter\u00e9s Cul", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/1398977931_151201091055_adj.jpg", "longitude": "-3.706009000000", "latitude": "40.414674400000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2954", "title": "Casino de la Reina", "author": "DemoEM", "authorId": "2954", "description": "El Casino de la Reina fue una casa de recreo o casa de campo con grandes jardines que el Ayuntamiento de Madrid regal\u00f3 a la reina Isabel de Braganza, segunda esposa del rey Fernando VII, en 1817.Ubicado en la actual glorieta de Embajadores, el ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/casino2_1425890986.323.jpg", "longitude": "-3.705031000000", "latitude": "40.406762000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "2955", "title": "Casa de Las Siete Chimeneas", "author": "DemoEM", "authorId": "2955", "description": "Es uno de los pocos ejemplos de arquitectura civil del siglo XVI que quedan en Madrid. Fue proyectada y construida entre 1574 y 1577 por el arquitecto Antonio Sillero para Pedro de Ledesma, secretario de Antonio P\u00e9rez. En 1541 Andrea de Lurano ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/casa_de_las_siete_chimeneas.jpg", "longitude": "-3.696475625038", "latitude": "40.420194117140", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2956", "title": "Bas&iacute,lica Pontificia de San Miguel", "author": "DemoEM", "authorId": "2956", "description": "En el coraz\u00f3n del Madrid de los Austrias se encuentra esta bas\u00edlica que es, a pesar de sus peque\u00f1as dimensiones, una de las construcciones arquitect\u00f3nicas m\u00e1s relevantes del barroco espa\u00f1ol, por la singular forma convexa de su fachada, poco hab", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/basilica_san_miguel.jpg", "longitude": "-3.709701597691", "latitude": "40.414255742094", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2957", "title": "Iglesia de San Pedro el Viejo", "author": "DemoEM", "authorId": "2957", "description": "Se trata de una de las iglesias m\u00e1s antiguas de Madrid, ya que aparece citada en el Fuero de 1202. El edificio actual ha sido el resultado de diversas reformas y a\u00f1adidos que se han ido sucediendo a lo largo de su historia. En 1979, fue declara", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/pedro2_1427373037.593.jpg", "longitude": "-3.710374832153", "latitude": "40.413193804107", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2958", "title": "Museo Casa de La Moneda", "author": "DemoEM", "authorId": "2958", "description": "El museo Casa de la Moneda est\u00e1 considerado como uno de los museos m\u00e1s importantes del mundo en su g\u00e9nero. La riqueza de sus colecciones, sus extensas instalaciones y el desarrollo cient\u00edfico en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n y la cultura que de", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/sala_ceca_de_segovia.jpg", "longitude": "-3.669139800000", "latitude": "40.422600100000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2959", "title": "Museo de la Catedral de la Almudena", "author": "DemoEM", "authorId": "2959", "description": "El museo de la catedral de la Almudena de Madrid tiene como misi\u00f3n conservar, exhibir, investigar y comunicar los testimonios de la historia de la di\u00f3cesis de Madrid. La exposici\u00f3n permanente consta de objetos de valor religioso e hist\u00f3rico-art", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/699836988_141201011133_adj.jpg", "longitude": "-3.714559078217", "latitude": "40.415652573463", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2960", "title": "Museo de aviones hist&oacute,ricos en vuelo - Fundaci&oacute,n Infante de Orleans", "author": "DemoEM", "authorId": "2960", "description": "Situado en el aeropuerto de Cuatro Vientos, el m\u00e1s antiguo de Espa\u00f1a, entre Carabanchel y Legan\u00e9s, este museo&nbsp,se compone de cuarenta y tres aviones&nbsp,de m\u00e1s de treinta modelos diferentes, que abarcan sesenta a\u00f1os a\u00f1os de la historia aer", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/Museoavioneshistoricosenvuelo_1396453887.102.png", "longitude": "-3.774715662003", "latitude": "40.365503695204", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2961", "title": "Palacio de Longoria", "author": "DemoEM", "authorId": "2961", "description": "La sede de la Sociedad General de Autores (SGAE) es conocida por ser uno de los pocos edificios netamente modernistas de Madrid. Situada en el barrio de Malasa\u00f1a, la SGAE es una instituci\u00f3n cuya funci\u00f3n es la defensa del autor y editor mediante", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/longoriapalacio2_1404303846.683.jpg", "longitude": "-3.696674108505", "latitude": "40.425478585084", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2962", "title": "Palacio Real de El Pardo", "author": "DemoEM", "authorId": "2962", "description": "Situado en el monte del Pardo, esta edificaci\u00f3n palaciega se construy\u00f3 sobre el lugar en el que ya estuvo un peque\u00f1o&nbsp,castillo levantado&nbsp,por Enrique III y Enrique IV (s. XIV).&nbsp, Rodeado por cerca de 16 000 hect\u00e1reas de bosque, es u", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/elpardo_galeria_1_0_low.jpg", "longitude": "-3.775048255920", "latitude": "40.521286488938", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2963", "title": "Teatro de T&iacute,teres de El Retiro ", "author": "DemoEM", "authorId": "2963", "description": "Dentro del parque de El Retiro, muy cerca de la entrada desde la plaza de la Independencia, donde se encuentra la Puerta de Alcal\u00e1, est\u00e1 el Teatro de T\u00edteres, toda una instituci\u00f3n para el p\u00fablico infantil madrile\u00f1o. Cuenta con una programaci\u00f3n ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/TeatroNinos_1404119695.741.jpg", "longitude": "-3.686642646790", "latitude": "40.418789211918", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y centros de ocio,"}, {"id": "2964", "title": "Iglesia de San Jos&eacute,", "author": "DemoEM", "authorId": "2964", "description": "Se trata de la iglesia del antiguo convento de San Hermenegildo, fundado en 1586 por fray Nicol\u00e1s de Jes\u00fas y Mar\u00eda, m\u00e1s conocido con el nombre del Carmen Descalzo por estar habitado por religiosos de dicha orden, que en 1836 fueron expulsados d", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/iglesiasanjse_1412008692.766.jpg", "longitude": "-3.696936964989", "latitude": "40.419463080003", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2965", "title": "Museo Nacional de Antropolog&iacute,a", "author": "DemoEM", "authorId": "2965", "description": "Entrada gratuita hasta el 31 de diciembre.El museo pretende ofrecer al p\u00fablico visitante una visi\u00f3n global de la cultura de diferentes pueblos del mundo, as\u00ed como establecer las semejanzas y diferencias culturales que les unen o separan para po", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/AntropologiaIII_1409833357.711.jpg", "longitude": "-3.688981533051", "latitude": "40.407679625911", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2966", "title": "Parque de la Fuente del Berro", "author": "DemoEM", "authorId": "2966", "description": "&nbsp,AVISO:&nbsp,En ocasiones,&nbsp,El Retiro&nbsp,y otros&nbsp,ocho&nbsp,parques de la ciudad&nbsp,(El Capricho, los jardines de Sabatini, la Rosaleda del parque del Oeste, los parques Juan Carlos I y Juan Pablo II, Quinta de Fuente del Berro", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/1621514068_812010124442_adj.jpg", "longitude": "-3.662978600000", "latitude": "40.422443900000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "2967", "title": "Parque del Oeste", "author": "DemoEM", "authorId": "2967", "description": "En situaciones de alerta por condiciones meteorol\u00f3gicas adversas, evitar pasear o circular por su interior.&nbsp,Con una superficie cercana a las 100 hect\u00e1reas este importante espacio verde se encuentra entre la carretera de A Coru\u00f1a, la Ciudad", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/parqueoeste_07.jpg", "longitude": "-3.721458500000", "latitude": "40.434354200000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "2968", "title": "Parque Enrique Tierno Galv&aacute,n", "author": "DemoEM", "authorId": "2968", "description": "Situado en el barrio de Legazpi, pr\u00f3ximo a las estaciones de autobus, metro y cercan\u00edas de M\u00e9ndez \u00c1lvaro, se encuentra este parque de grandes dimensiones que cuenta con una gran variedad de especies arb\u00f3reas, flora y fauna. En \u00e9l se puede disfr", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/parque_enrique_tierno_6.jpg", "longitude": "-3.683466911316", "latitude": "40.391044494007", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "2969", "title": "Madrid Snowzone", "author": "DemoEM", "authorId": "2969", "description": "Situada en el centro comercial y de ocio Intu Xanad\u00fa, en Arroyomolinos, a poco m\u00e1s de 20 minutos de Madrid, esta estaci\u00f3n de esqu\u00ed es una de las pistas cubiertas m\u00e1s grande del mundo, y la \u00fanica de Espa\u00f1a. Ofrece a sus visitantes 18 000 m2 dedi", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/madrid_snowzone_remodelacion_0.jpg", "longitude": "-3.926196098328", "latitude": "40.299788747445", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones deportivas,Parques y centros de ocio,"}, {"id": "2970", "title": "Parque Warner Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "2970", "description": "Consulta sus&nbsp,medidas de seguridad antiCOVID.Si por motivos relacionados con el Covid-19 no se puede asistir al parque el d\u00eda para el que estaba prevista la visita, el parque gestionar\u00e1 el cambio de fecha de las entradas a trav\u00e9s del email ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/parque_warner_beach.jpg", "longitude": "-3.593387603760", "latitude": "40.230299406574", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y centros de ocio,"}, {"id": "2971", "title": "Quinta de los Molinos", "author": "DemoEM", "authorId": "2971", "description": "Cerca de la Feria de Madrid y del nuevo estadio del Atl\u00e9tico de Madrid, el Wanda Metropolitano, se encuentra&nbsp,este jard\u00edn de uso p\u00fablico cuyo origen es una finca de recreo r\u00fastico urbana con zonas de explotaci\u00f3n agr\u00edcola y un marcado car\u00e1ct", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/quintadelosmolinos_13_.jpg", "longitude": "-3.626929602542", "latitude": "40.441156307424", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "2972", "title": "Museo Nacional de Artes Decorativas", "author": "DemoEM", "authorId": "2972", "description": "Situado entre el Paseo del Arte y El Retiro, este museo creado en 1912 es un lugar para el aprendizaje de los artesanos, fabricantes, artistas y conocedores de las artes industriales, siguiendo una concepci\u00f3n similar a la que hab\u00eda animado la p", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/martesdecorativa_1404405305.268.jpg", "longitude": "-3.689554500000", "latitude": "40.417983100000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2973", "title": "Museo Geominero", "author": "DemoEM", "authorId": "2973", "description": "El Museo permanece&nbsp,cerrado hasta nuevo aviso (incluido la Biblioteca y la Tienda de Publicaciones del IGME)M\u00e1s infoA trav\u00e9s de sus importantes colecciones de minerales, rocas y f\u00f3siles procedentes de todas las regiones espa\u00f1olas y de antig", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/849550576_71201013297_adj_1409561383.306.jpg", "longitude": "-3.699631000000", "latitude": "40.442506200000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2974", "title": "Museo del Aire", "author": "DemoEM", "authorId": "2974", "description": "El Museo, inaugurado en 1981, est\u00e1 situado en la base a\u00e9rea de&nbsp,Cuatro Vientos y tiene por finalidad la adquisici\u00f3n, conservaci\u00f3n y exposici\u00f3n de los bienes que constituyen el Patrimonio Hist\u00f3rico de la Aeron\u00e1utica Espa\u00f1ola. Dado el n\u00famero ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/Museodelaire2_1396245563.503.png", "longitude": "-3.804273605347", "latitude": "40.364988693138", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2975", "title": " La Gran V&iacute,a", "author": "DemoEM", "authorId": "2975", "description": "La centenaria Gran V\u00eda es una de las principales arterias de la ciudad y una de sus avenidas m\u00e1s emblem\u00e1ticas. Su creaci\u00f3n, entre 1910 y 1931, supuso el comienzo de la modernizaci\u00f3n de la ciudad con la construcci\u00f3n de los primeros rascacielos d", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/135a_granvia_remod._23_.jpg", "longitude": "-3.705402700000", "latitude": "40.420282400000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2976", "title": "Invernadero del Palacio de Cristal de Arganzuela", "author": "DemoEM", "authorId": "2976", "description": "Ya ha reabierto. Martes a domingos de 10:00 a 14:00 h&nbsp,Este invernadero y jard\u00edn bot\u00e1nico de unos 7100 metros cuadrados de extensi\u00f3n&nbsp,se encuentra en el antiguo matadero municipal del distrito de Arganzuela, construido por el arquitecto", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/invernaderodelpalaciodecristaldearganzuela_1393851267.712.png", "longitude": "-3.699294362825", "latitude": "40.392092767786", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "2977", "title": "Iglesia de San Gin&eacute,s", "author": "DemoEM", "authorId": "2977", "description": "En la calle Arenal se encuentra la iglesia de San Gin\u00e9s, dedicada al santo franc\u00e9s San Gin\u00e9s de Arl\u00e9s. Se trata de una de las iglesias m\u00e1s antiguas de Madrid, construida en 1645 sobre los restos de lo que se cree fue una ermita moz\u00e1rabe. Realiz", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/iglesia_de_san_gines_2_0.jpg", "longitude": "-3.707022070885", "latitude": "40.417224995134", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2978", "title": "Real Iglesia de San Andr&eacute,s Apostol", "author": "DemoEM", "authorId": "2978", "description": "Ubicada en el c\u00e9ntrico barrio de La Latina, es una de las parroquias m\u00e1s antiguas de Madrid. Dice la leyenda que era muy frecuentada por San Isidro Labrador y Santa Mar\u00eda de la Cabeza, feligreses de la parroquia en la que el santo fue enterrado", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/1176142338_1212010153738_adj.jpg", "longitude": "-3.711415529251", "latitude": "40.412017484005", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2979", "title": "Faunia", "author": "DemoEM", "authorId": "2979", "description": "Jueves a domingos (y festivos y puentes hasta final de a\u00f1o).Consulta las medidas de seguridad e higieneFaunia es un amplio espacio tem\u00e1tico y natural con m\u00e1s de 3000 animales de 300 especies distintas, divididas a lo largo de la recreaci\u00f3n de 4", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/faunia_x4.jpg", "longitude": "-3.612442016602", "latitude": "40.392041410411", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y centros de ocio,"}, {"id": "2980", "title": "Barrio de las Letras", "author": "DemoEM", "authorId": "2980", "description": "El Barrio de las Letras lleva su nombre en homenaje a los grandes literatos que habitaron sus calles en el Siglo de Oro. Cervantes, Quevedo o Lope de Vega transitaron por esta zona situada entre el Paseo del Prado y la plaza de Santa Ana, una d", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/barrioletras_1404321772.224.jpg", "longitude": "-3.700838900000", "latitude": "40.414702500000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2981", "title": "Museo Nacional de Ciencia y Tecnolog&iacute,a", "author": "DemoEM", "authorId": "2981", "description": "Creado en junio de 1980, este museo re\u00fane una colecci\u00f3n importante de instrumentos y aparatos, con origen en distintos centros educativos y de investigaci\u00f3n, testigos de la evoluci\u00f3n de la ciencia y la tecnolog\u00eda, especialmente en Espa\u00f1a. El mu", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/museo_nacional_de_ciencia_y_tecnologia_2_0.jpg", "longitude": "-3.641281127930", "latitude": "40.537726326795", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2982", "title": "Matadero Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "2982", "description": "El antiguo matadero de Madrid, un conjunto de pabellones de estilo neomud\u00e9jar construido a principios del siglo XX a orillas del r\u00edo Manzanares, es hoy una peque\u00f1a ciudad dedicada a la cultura en la que el visitante encontrar\u00e1 los siguientes es", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/CantinadeMatadero_1409744771.994.jpg", "longitude": "-3.696359800000", "latitude": "40.391581700000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2983", "title": "Teatro de La Abad&iacute,a", "author": "DemoEM", "authorId": "2983", "description": "El Teatro de La Abad\u00eda es una casa de teatro y estudios que aspira a incidir en la vida social y cultural a trav\u00e9s del teatro, a aunar la creaci\u00f3n y exhibici\u00f3n de espect\u00e1culos con la b\u00fasqueda art\u00edstica y humana mediante talleres y encuentros, t", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/ANTIGONA_1418855374383_1429190340.493.jpg", "longitude": "-3.709430694580", "latitude": "40.435303161468", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2984", "title": "Teatro Circo Price", "author": "DemoEM", "authorId": "2984", "description": "El circo estable de Madrid se encuentra alojado en las antiguas instalaciones de la f\u00e1brica de galletas Pacisa, en el barrio de Lavapi\u00e9s. Comenz\u00f3 su&nbsp,construcci\u00f3n en 2002, seg\u00fan el proyecto del arquitecto Mariano Bay\u00f3n.&nbsp,&iquest,Habla u", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/10_circoprice_0.jpg", "longitude": "-3.698594570160", "latitude": "40.405914993465", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2985", "title": "Puerta del Sol", "author": "DemoEM", "authorId": "2985", "description": "C\u00e9ntrica y bulliciosa, la plaza de la Puerta del Sol es uno de los emblemas de Madrid. En su planta semicircular confluyen varias de las calles hist\u00f3ricas y m\u00e1s transitadas de la ciudad, como Mayor, Arenal, Alcal\u00e1 o Preciados, y concentra vario", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/puerta_del_sol.png", "longitude": "-3.703499537851", "latitude": "40.416766778196", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2986", "title": "Plaza Mayor", "author": "DemoEM", "authorId": "2986", "description": "Esta plaza porticada es&nbsp,el coraz\u00f3n del&nbsp,Madrid de los Austrias, el casco viejo de la ciudad y el punto de partida ideal para una visita a uno de los barrios con m\u00e1s encanto.Antes de que Madrid fuese una ciudad de grandes avenidas y bul", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/PlazaMayorLucas_1421930618.48.jpg", "longitude": "-3.707494400000", "latitude": "40.415730100000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "2987", "title": "Zoo Aquarium", "author": "DemoEM", "authorId": "2987", "description": "Abierto todos los d\u00edas. Consulta sus&nbsp,horarios de apertura.&nbsp,&iexcl,Compra tus entradasUn mundo fascinante en el que podemos contemplar la fauna de los cinco continentes sin salir de la ciudad. Elefantes, gorilas, aves ex\u00f3ticas y no tan", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/nutrias.jpeg", "longitude": "-3.760972023010", "latitude": "40.409133778988", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y centros de ocio,"}, {"id": "2988", "title": "Parque de Atracciones", "author": "DemoEM", "authorId": "2988", "description": "Situado en la Casa de Campo se encuentra uno de los recintos de ocio urbano m\u00e1s completos de Espa\u00f1a, con 32 atracciones para todos los gustos y edades. Se trata de uno de los parques pioneros en espect\u00e1culos de terror, con instalaciones como la", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/gran_teatro_auditorio_parque_de_atracciones_0.jpg", "longitude": "-3.750092983246", "latitude": "40.411862273567", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y centros de ocio,"}, {"id": "2989", "title": "Planetario", "author": "DemoEM", "authorId": "2989", "description": "COVID&#39,19:El Planetario est\u00e1 abierto (martes a domingos) con su sala de proyecciones con aforo limitado y creaciones para todos los p\u00fablicosSe aplican&nbsp,todas&nbsp,las medidas necesarias para garantizar una visita segura, tanto para el p\u00fa", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/planetariosala.jpg", "longitude": "-3.685290813446", "latitude": "40.392646090220", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y centros de ocio,"}, {"id": "2990", "title": "Telef&eacute,rico de Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "2990", "description": "El Telef\u00e9rico (con accesos en&nbsp,la Estaci\u00f3n del Paseo del Pintor Rosales y en&nbsp,la Estaci\u00f3n de Casa de Campo) es una magn\u00edfica oportunidad para&nbsp,madrile\u00f1os y turistas de sobrevolar la parte m\u00e1s verde de la ciudad y contemplar desde el", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/teleferico_07.jpg", "longitude": "-3.721876144409", "latitude": "40.427904237373", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y centros de ocio,"}, {"id": "2991", "title": "Jardines de la Plaza de Oriente", "author": "DemoEM", "authorId": "2991", "description": "Situadas frente al Palacio Real, estas 1,60 hect\u00e1reas de jard\u00edn se engloban en uno de los conjuntos m\u00e1s tur\u00edsticos de Madrid. Los jardines fueron una iniciativa de Jos\u00e9 Bonaparte, que quer\u00eda que sirvieran para resaltar el Palacio y el Teatro Re", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/599400524_131201012213_adj.jpg", "longitude": "-3.711932579635", "latitude": "40.418406475349", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "2992", "title": "Punto Informaci&oacute,n Tur&iacute,stica Aeropuerto Adolfo Su&aacute,rez Madrid-Barajas (T4. Sala 10)", "author": "DemoEM", "authorId": "2992", "description": "Situado en la zona de llegadas, junto a la zona de recogida de equipajes, este punto de informaci\u00f3n tur\u00edstica permanece abierto durante todo el a\u00f1o. En \u00e9l se dispone de todo lo que el visitante necesita para disfrutar de su estancia en Madrid.&", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/puntoinfturistica_aeropuertot4_alvarolopez_web2.jpg", "longitude": "-3.593250400000", "latitude": "40.490074300000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Servicios,"}, {"id": "2993", "title": "Jardines Plaza de Espa&ntilde,a", "author": "DemoEM", "authorId": "2993", "description": "Pr\u00f3xima reapertura tras la finalizaci\u00f3n de las obras: 22 de noviembre.La Plaza de Espa\u00f1a, situada entre la Gran V\u00eda y la Calle Princesa, es una de las plazas m\u00e1s importantes de Madrid por su centralidad, porque de ella salen algunas de las call", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/JARDINESPLAZAESPANA_1413308178.383.jpg", "longitude": "-3.712177276611", "latitude": "40.423395884533", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "2994", "title": "Jardines del Templo de Debod", "author": "DemoEM", "authorId": "2994", "description": "En 1968 Manuel Herrero Palacios dise\u00f1\u00f3 estos jardines de 8 hect\u00e1reas, situados en la zona de Princesa, para que en ellos pudiera instalarse y luciera en todo su esplendor el Templo de Debod, donado a Espa\u00f1a por el gobierno egipcio. Los jardines", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/jardinestemplodebod1_1404299924.347.jpg", "longitude": "-3.717777729034", "latitude": "40.424032952724", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "2995", "title": "Centro de Turismo Plaza Mayor", "author": "DemoEM", "authorId": "2995", "description": "El Centro de Turismo de Plaza Mayor y los cinco quioscos de informaci\u00f3n tur\u00edstica (Plaza de Callao, Palacio Real, Reina Sof\u00eda, Paseo del Prado y Bernab\u00e9u)&nbsp,han recibido el 17 de junio&nbsp,el&nbsp,Sello Safe Tourism Certified, seg\u00fan la Norm", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/madridvirtual.jpg", "longitude": "-3.707410991192", "latitude": "40.415848617651", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Servicios,"}, {"id": "2996", "title": "Casa de Campo", "author": "DemoEM", "authorId": "2996", "description": "Sus 1535,52&nbsp,hect\u00e1reas convierten este espacio natural en el mayor parque p\u00fablico de Madrid. La historia de la Casa de Campo comenz\u00f3 con la decisi\u00f3n de Felipe II de trasladar la Corte a Madrid y residir en ella. El rey form\u00f3 una finca que u", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/lago_casa_de_campo_de_noche_0.jpg", "longitude": "-3.748912811279", "latitude": "40.419769381446", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "2997", "title": " Plaza de toros Monumental de Las Ventas", "author": "DemoEM", "authorId": "2997", "description": "Desde el 7 de noviembre, el tour de Las Ventas permanece cerrado hasta nuevo aviso debido a la actual situaci\u00f3n de la pandemia por la COVID-19.Basada en un proyecto de Jos\u00e9 Espelius, quien muri\u00f3 antes de la conclusi\u00f3n de las obras, la Monumenta", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/las_ventas.png", "longitude": "-3.663307428360", "latitude": "40.432101960891", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,Instalaciones culturales,"}, {"id": "2998", "title": "Hemeroteca Municipal", "author": "DemoEM", "authorId": "2998", "description": "Fundada&nbsp,en 1916&nbsp,por iniciativa de los periodistas Ricardo&nbsp,Fuente y Antonio&nbsp,Asenjo, esta instituci\u00f3n&nbsp,custodia prensa proveniente de todo el mundo hasta mediados del siglo&nbsp,XX y desde 1966, casi exclusivamente, la pre", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/HemerotecaMunicipal_1396207638.519.png", "longitude": "-3.710739612579", "latitude": "40.427414213658", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "2999", "title": "Parque de El Retiro", "author": "DemoEM", "authorId": "2999", "description": "Primavera - Verano: Abril - septiembre 06:00 - 00:00 hOto\u00f1o - invierno: Octubre - marzo 06:00 - 22:00 h.Con 125 hect\u00e1reas y m\u00e1s de 15 000 \u00e1rboles, el parque de El Retiro es un remanso verde en el centro de Madrid. Especial atenci\u00f3n merecen algu", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/ParquedelRetiro_1432204684.3.jpg", "longitude": "-3.684499561787", "latitude": "40.415260483375", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "3000", "title": "Jardines del Pr&iacute,ncipe de Anglona", "author": "DemoEM", "authorId": "3000", "description": "Este peque\u00f1o y mimado espacio verde fue un lujo de los poderosos residentes del palacio y ahora es una joya de Madrid. Se cre\u00f3 hacia el 1750&nbsp, y es uno de los pocos jardines nobiliarios del XVIII que se conservan. Su dise\u00f1o, tal y como lo c", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/jardin_principe_de_anglona_1.jpg", "longitude": "-3.711442351341", "latitude": "40.413524640431", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "3001", "title": "Servicio de Atenci&oacute,n al Turista Extranjero (SATE)", "author": "DemoEM", "authorId": "3001", "description": "El servicio de Atenci\u00f3n al Turista Extranjero -SATE- es un servicio especializado gestionado por la Empresa Municipal MADRID DESTINO en colaboraci\u00f3n con funcionarios del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda. Tiene por finalidad atender al turista que, du", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/sate_1.jpg", "longitude": "-3.710095100000", "latitude": "40.421565300000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Servicios,"}, {"id": "3002", "title": "Aeropuerto Adolfo Su&aacute,rez Madrid-Barajas ", "author": "DemoEM", "authorId": "3002", "description": "El Aeropuerto Internacional Adolfo Su\u00e1rez Madrid-Barajas, abierto en 1931,&nbsp,recibe todos los vuelos comerciales que llegan a Madrid. El Adolfo Su\u00e1rez se encuentra situado a 12 kil\u00f3metros al noroeste de la capital. Esta cercan\u00eda supone para ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/1494993302_225201213499_adj.jpg", "longitude": "-3.570655030748", "latitude": "40.468555024635", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Servicios,"}, {"id": "3003", "title": "Estaci&oacute,n Avenida de Am&eacute,rica", "author": "DemoEM", "authorId": "3003", "description": "La estaci\u00f3n de Avenida de Am\u00e9rica, o intercambiador de Avenida de Am\u00e9rica, es una estaci\u00f3n de autobuses en la que se re\u00fanen autobuses urbanos, interurbanos y metro, y por eso su ritmo es fren\u00e9tico casi a cualquier hora del d\u00eda. Este es el prime", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/AvenidadeAmerica_1418810009.538.jpg", "longitude": "-3.676666700000", "latitude": "40.438055600000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Servicios,"}, {"id": "3004", "title": "Estaci&oacute,n de M&eacute,ndez &Aacute,lvaro", "author": "DemoEM", "authorId": "3004", "description": "La estaci\u00f3n de M\u00e9ndez \u00c1lvaro, tambi\u00e9n conocida como Estaci\u00f3n Sur, es la que m\u00e1s tr\u00e1fico re\u00fane de todo Madrid. Su ritmo es fren\u00e9tico casi a cualquier hora del d\u00eda. Las compa\u00f1\u00edas que operan en ella son: Aisa, ALSA, Avanza, BAM, Cevesa, Eurolines,", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/mendezalvaro_1412706949.666.jpg", "longitude": "-3.678670977535", "latitude": "40.395457191140", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Servicios,"}, {"id": "3005", "title": "La Rosaleda de El Retiro", "author": "DemoEM", "authorId": "3005", "description": "La Rosaleda de El Retiro cobra todo su esplendor en los meses de mayo y junio, cuando las rosas florecen. Dise\u00f1ada por Cecilio Rodr\u00edguez, Jardinero Mayor de la Villa, en 1915, a imitaci\u00f3n de las de otras ciudades europeas, cuenta con m\u00e1s de 400", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/rosaleda_0.jpg", "longitude": "-3.680450358537", "latitude": "40.410664290666", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "3006", "title": "Paseo de Recoletos", "author": "DemoEM", "authorId": "3006", "description": "Con un trazado original de 1840 es uno de los paseos m\u00e1s bellos de Madrid gracias a su espl\u00e9ndido arbolado y a las esculturas e hitos arquitect\u00f3nicos repartidos por todo su trazado.El Paseo de Recoletos es, desde el siglo XIX, un c\u00e9ntrico bulev", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/recoletos2_1412881292.788.jpg", "longitude": "-3.692886600000", "latitude": "40.419777400000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "3007", "title": "Jardines de la Plaza de la Lealtad", "author": "DemoEM", "authorId": "3007", "description": "Este peque\u00f1o jard\u00edn&nbsp,suele pasar desapercibido debido a los edificios que lo rodean,&nbsp,la Bolsa y el hotel Ritz, ya que se encuentra integrado en pleno Paseo&nbsp,del Prado, pero es una verdadera joya vegetal.Aunque se trata de un espaci", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/1308500981_1312010104651_adj.jpg", "longitude": "-3.692353000000", "latitude": "40.416172000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "3008", "title": "Estaci&oacute,n de Madrid - Chamart&iacute,n - Clara Campoamor", "author": "DemoEM", "authorId": "3008", "description": "Madrid cuenta con una amplia estructura ferroviaria que permite el acceso a la capital desde todos los puntos de Espa\u00f1a y ofrece la posibilidad de moverse c\u00f3modamente por su interior. Las dos principales estaciones son Atocha y Chamart\u00edn, que a", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/707104174_225201212524_adj.jpg", "longitude": "-3.682196694760", "latitude": "40.472632362662", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Servicios,"}, {"id": "3009", "title": "Paseo del Prado", "author": "DemoEM", "authorId": "3009", "description": "Este bello bulevar, primer ejemplo de una alameda urbana desde el siglo XVI, se extiende entre \u00e1rboles centenarios desde la glorieta de Carlos V hasta la Plaza de Cibeles. A lo largo de su recorrido se suceden algunos de los museos y espacios c", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/341412755_215201213721_adj.jpg", "longitude": "-3.692802000000", "latitude": "40.417992000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "3010", "title": "Jard&iacute,n vertical CaixaForum", "author": "DemoEM", "authorId": "3010", "description": "La plaza de CaixaForum, una impactante intervenci\u00f3n arquitect\u00f3nica, se acompa\u00f1a de un estanque y un muro vegetal, fresco y exuberante, a modo de jard\u00edn vertical, que ocupa la medianera completa de un edificio lateral. Se trata del primero que s", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/jardin_vertical_caixa_forum_1.jpg", "longitude": "-3.693571400000", "latitude": "40.411111700000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "3011", "title": "Antiguo Hotel Roma", "author": "DemoEM", "authorId": "3011", "description": "Se trata del primer edificio terminado en la Gran v\u00eda, concretamente en 1911. Este edificio de tipo historicista fue destinado primero a hotel hasta que, a finales de la d\u00e9cada de los 40, lo compr\u00f3 una entidad bancaria para adaptarlo como ofici", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/hotel_roma_2.jpg", "longitude": "-3.699898000000", "latitude": "40.419762000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "3012", "title": "Casino de Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "3012", "description": "En plena calle de Alcal\u00e1 se levanta este impresionante edificio del que, desde la calle, podemos vislumbrar un magn\u00edfico y lujoso hall. Los or\u00edgenes del Casino de Madrid arrancan en el a\u00f1o 1836 de un selecto grupo de tertulianos que se reun\u00edan ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/casinomadrid4_1404241210.586.jpg", "longitude": "-3.700412500000", "latitude": "40.417794600000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "3013", "title": "Real F&aacute,brica de Tapices", "author": "DemoEM", "authorId": "3013", "description": "Seg\u00fan lo establecido por las autoridades competentes en relaci\u00f3n a la prevenci\u00f3n de contagio por el virus COVID-19, se han adoptado las siguientes medidas y reducido el aforo para realizar las visitas guiadas de forma segura para trabajadores y", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/real-fabrica-de-tapices_salon-de-entrada-y-hall.jpg", "longitude": "-3.682493300000", "latitude": "40.406055200000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "3014", "title": "Palacio de Fomento (Ministerio de Agricultura)", "author": "DemoEM", "authorId": "3014", "description": "El Palacio de Fomento (actual Ministerio de Agricultura)&nbsp,es un edificio que compite con la estaci\u00f3n de Atocha, situada justo enfrente, en majestuosidad. En 1989 fue declarado Bien de Inter\u00e9s Cultural, con categor\u00eda de Monumento.Terminado d", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/ministerio_agricultura.jpg", "longitude": "-3.690616800000", "latitude": "40.408637200000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "3015", "title": "Conde Duque", "author": "DemoEM", "authorId": "3015", "description": "El espacio cultural de Conde Duque ofrece m\u00e1s de 58 777 metros cuadrados de infraestructuras dedicadas a la cultura. Adem\u00e1s de varias salas de exposiciones, cuenta con un auditorio y un teatro donde se celebran regularmente diferentes espect\u00e1cu", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/CondeDuque_1424271406.343.jpg", "longitude": "-3.710730000000", "latitude": "40.428130000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "3016", "title": " Palacio de Cibeles", "author": "DemoEM", "authorId": "3016", "description": "El antiguo Palacio de Comunicaciones es un monumental edificio que desde 2007 es la sede del Ayuntamiento de Madrid. Dise\u00f1ado y construido por Antonio Palacios y Joaqu\u00edn Otamendi como sede de la Sociedad de Correos y Tel\u00e9grafos de Espa\u00f1a, fue i", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/palacio_de_cibeles_6.jpg", "longitude": "-3.692152100000", "latitude": "40.418933900000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "3017", "title": "Parque El Capricho de la Alameda de Osuna", "author": "DemoEM", "authorId": "3017", "description": "Este hermoso jard\u00edn (situado en el distrito de Barajas y&nbsp,abierto s\u00f3lo fines de semana y festivos) es uno de los parques m\u00e1s bellos y, parad\u00f3jicamente, m\u00e1s desconocidos de Madrid (sobre todo su b\u00fanker de la Guerra Civil)\u200b. Construido entre ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/bunkerparquedeelcapricho.jpg", "longitude": "-3.600227600000", "latitude": "40.454395800000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "3018", "title": "Jardines de Sabatini", "author": "DemoEM", "authorId": "3018", "description": "Los Jardines de Sabatini permanecen cerrados al p\u00fablico hasta nuevo aviso por las obras que se est\u00e1n llevando a cabo en Plaza de Espa\u00f1aAVISO:&nbsp,En ocasiones,&nbsp,El Retiro&nbsp,y otros&nbsp,ocho&nbsp,parques de la ciudad&nbsp,(El Capricho, ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/1942572845_21122009144350_adj.jpg", "longitude": "-3.714022636414", "latitude": "40.420341140410", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "3019", "title": "Jardines del Museo Reina Sof&iacute,a", "author": "DemoEM", "authorId": "3019", "description": "La primera sede del Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda es un perfecto ejemplo de edificio hist\u00f3rico reconvertido en una gran instituci\u00f3n cultural. Fue originariamente el Hospital General de San Carlos. El proyecto inicial giraba alrededo", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/1832403122_1312010124128_adj.jpg", "longitude": "-3.694346000000", "latitude": "40.408260000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "3020", "title": "Jardines del Campo del Moro", "author": "DemoEM", "authorId": "3020", "description": "Impulsado en el siglo XIX por la Reina Mar\u00eda Cristina, este fabuloso jard\u00edn de estilo ingl\u00e9s&nbsp,decimon\u00f3nico sigue&nbsp,el concepto rom\u00e1ntico de la naturaleza. En 1931 fue declarado Monumento Hist\u00f3rico Art\u00edstico. Situado a los pies del Palaci", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/campo_del_morocantonello_dellanotte.jpg", "longitude": "-3.717970848084", "latitude": "40.418707530479", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "3021", "title": "Jard&iacute,n de las Vistillas", "author": "DemoEM", "authorId": "3021", "description": "Denominado de las Vistillas por sus magn\u00edficas vistas de la ribera del Manzanares y la Casa de Campo, es, adem\u00e1s,&nbsp,lugar de celebraci\u00f3n&nbsp,de famosas verbenas y festejos populares. Los d\u00edas de buen tiempo, este peque\u00f1o parque arbolado se ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/editorial/dondeir/parquesyjardines/lavioleteravistillas.jpg", "longitude": "-3.715460300446", "latitude": "40.412589308845", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "3022", "title": "Jard&iacute,n tropical Estaci&oacute,n de Atocha", "author": "DemoEM", "authorId": "3022", "description": "Inaugurado en 1992, este jard\u00edn tropical, enmarcado por una estructura de hierro y cristal, ocupa el antiguo edificio de viajeros de la estaci\u00f3n de Atocha. Su construcci\u00f3n contribuy\u00f3 a realzar&nbsp,la estaci\u00f3n cuando \u00e9sta se reinaugur\u00f3 para alb", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/09_puerta-de-atocha.jpg", "longitude": "-3.692099939923", "latitude": "40.407516423318", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "3023", "title": "Puerta de Toledo ", "author": "DemoEM", "authorId": "3023", "description": "Este arco de triunfo, situado entre los barrios de La Latina y Embajadores, se erigi\u00f3 para conmemorar la llegada a Madrid de Fernando VII el Deseado.  La obra sustituye a otras puertas anteriores situadas en las proximidades desde el siglo XVI,", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/puerta_de_toledo.jpg", "longitude": "-3.711629000000", "latitude": "40.406765000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "3024", "title": "Museo Nacional de Ciencias Naturales", "author": "DemoEM", "authorId": "3024", "description": "A partir del 26 de junio y hasta nuevo aviso el edificio de Geolog\u00eda permanecer\u00e1 cerrado por obras de acondicionamiento.En breve se reabrir\u00e1 el Real Gabinete de Historia Natural&nbsp,cerrado por obras de mejora.&nbsp,A partir del 25 de febrero ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/museocienciasnaturales_1412790210.702.png", "longitude": "-3.689711093903", "latitude": "40.441019212010", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "3025", "title": " Cuatro Torres Business Area", "author": "DemoEM", "authorId": "3025", "description": "Estos cuatro rascacielos constituyen un parque empresarial construido sobre los terrenos de la antigua Ciudad Deportiva del Real Madrid. Las cuatro torres son la Torre Foster, la Torre PwC (antes Sacyr Vallehermoso), la Torre de Cristal y la To", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/528680245_2212010143659_adj.jpg", "longitude": "-3.687629699707", "latitude": "40.477525138612", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "3026", "title": "Museo L&aacute,zaro Galdiano", "author": "DemoEM", "authorId": "3026", "description": "Normas para la visitaDebido a la&nbsp,reducci\u00f3n del aforo&nbsp,por la COVID-19 el acceso al museo ser\u00e1 m\u00e1s lento.Puedes venir solo o acompa\u00f1ado por la familia o personas con quien convivas,&nbsp,hasta un m\u00e1ximo de tres personas.No est\u00e1 permitid", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/JoseLazaroyfamila663x335_1409566481.673.jpg", "longitude": "-3.685738500000", "latitude": "40.436927800000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "3027", "title": "Museo del Traje", "author": "DemoEM", "authorId": "3027", "description": "El Museo del Traje. Centro de Investigaci\u00f3n del Patrimonio Etnol\u00f3gico es un museo joven,&nbsp,nacido en 2004, pero sus fondos ya estaban en 1925 adscritos y expuestos en otros museos, fundamentalmente en el Museo del Traje Regional e Hist\u00f3rico.", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/museo_del_traje_exterior_2.jpg", "longitude": "-3.729123500000", "latitude": "40.439899500000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "3028", "title": "  Fuente de Cibeles", "author": "DemoEM", "authorId": "3028", "description": "La Fuente de Cibeles, construida en 1782,&nbsp,es uno de los s\u00edmbolos de la ciudad. Se encuentra situada en el centro de la plaza a la que da nombre y est\u00e1 rodeada por los edificios del Palacio de Buenavista (Cuartel General del Ej\u00e9rcito), Pala", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/lacibeles2_1401965602.863.jpg", "longitude": "-3.693090677261", "latitude": "40.419344643071", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "3029", "title": "Real Casa de Correos", "author": "DemoEM", "authorId": "3029", "description": "El edificio fue construido por el arquitecto franc\u00e9s Jacques Marquet entre 1760 y 1768&nbsp,en plena Puerta del Sol&nbsp,para ser sede central del servicio de Correos y lo hizo en el estilo barroco de la \u00e9poca. Destaca la combinaci\u00f3n de materia", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/f_i_pg_gd_09112006_relojes_025.jpg", "longitude": "-3.703803420067", "latitude": "40.416408157294", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "3030", "title": "Museo de San Isidro. Los Or&iacute,genes de Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "3030", "description": "Este espacio museogr\u00e1fico, situado en la casa en la que vivi\u00f3 el patr\u00f3n madrile\u00f1o,&nbsp,propone un viaje por la historia de la ciudad de Madrid desde la Prehistoria hasta el establecimiento de la Corte, a trav\u00e9s de distintas salas como la de Sa", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/gal_museosanisidro_10.jpg", "longitude": "-3.711002469063", "latitude": "40.412148187254", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "3031", "title": " Estadio Vicente Calder&oacute,n", "author": "DemoEM", "authorId": "3031", "description": "Inaugurado el 2 de octubre de 1966 con el nombre de Estadio Manzanares, el estadio del Atl\u00e9tico de Madrid ya ha sido demolido. Tras acoger los partidos de Liga y Champions del Atleti en la temporada 2016-2017 se despidi\u00f3 de la competici\u00f3n ofici", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/calderon_1412601575.728.jpg", "longitude": "-3.720635300000", "latitude": "40.401729700000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,Instalaciones deportivas,"}, {"id": "3032", "title": " Estadio Santiago Bernab&eacute,u", "author": "DemoEM", "authorId": "3032", "description": "El Real Madrid es uno de los tres equipos que nuestra ciudad aporta al f\u00fatbol profesional, junto con el Atl\u00e9tico de Madrid y el Rayo Vallecano. Poseedor de m\u00faltiples t\u00edtulos europeos e internacionales, el club blanco abre sus puertas 363 d\u00edas a", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/bernabeu_1402901354.742.jpg", "longitude": "-3.689373500000", "latitude": "40.453125200000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,Instalaciones culturales,Instalaciones deportivas,"}, {"id": "3033", "title": "Iglesia de San Antonio de los Alemanes", "author": "DemoEM", "authorId": "3033", "description": "Esta iglesia, fundada por Felipe III a principios del siglo XVII, destaca tanto por ser el \u00fanico templo en Madrid con una planta elipsoidal como por estar completamente pintada al fresco. Actualmente, la Real Hermandad del Refugio y Piedad de M", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/iglesia_de_san_antonio_de_los_alemanes_1.jpg", "longitude": "-3.703680038452", "latitude": "40.422464774016", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "3034", "title": "Monasterio de las Descalzas Reales", "author": "DemoEM", "authorId": "3034", "description": "Cerrado al p\u00fablico hasta nuevo aviso&nbsp,para la contenci\u00f3n de la transmisi\u00f3n del coronavirusConstruido por Antonio Sillero y posteriormente por Juan Bautista de Toledo entre 1559 y 1564 como monasterio de las Clarisas, ocupa el antiguo palaci", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/monasterio_de_las_descalzas_reales.jpg", "longitude": "-3.706517000000", "latitude": "40.418182000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "3035", "title": "Pante&oacute,n de Hombres Ilustres", "author": "DemoEM", "authorId": "3035", "description": "Situado en el claustro de la Bas\u00edlica de Nuestra Se\u00f1ora de Atocha, en \u00e9l se encuentran enterrados pol\u00edticos y personalidades espa\u00f1olas del siglo XIX. En 1992 fue declarado Bien de Inter\u00e9s Cultural en la categor\u00eda de Monumento. Patrimonio Nacion", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/sepulcro_sagasta_panteon_hombresilustres.jpg", "longitude": "-3.683574199677", "latitude": "40.406213186919", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "3036", "title": "Puente de Segovia", "author": "DemoEM", "authorId": "3036", "description": "Declarado Bien de Inter\u00e9s Cultural en 1996, se trata del puente m\u00e1s antiguo de Madrid, que&nbsp,daba paso sobre el Manzanares al camino de Segovia, uno de los principales accesos a la capital. Su construcci\u00f3n se inicia en 1574, seg\u00fan Provisi\u00f3n ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/pano_segovia_2.jpg", "longitude": "-3.722820281982", "latitude": "40.413986174808", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "3037", "title": "Casita Museo de Rat&oacute,n P&eacute,rez", "author": "DemoEM", "authorId": "3037", "description": "El Ratoncito P\u00e9rez naci\u00f3 en el siglo XIX de la mano del padre Luis Coloma, un jesuita que por aquel entonces era consejero de la Corona y al que un d\u00eda le encargaron escribir un cuento para el peque\u00f1o Alfonso XIII cuando se le cay\u00f3 un diente de", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/museo_casa_del_raton_perez.jpg", "longitude": "-3.705417439342", "latitude": "40.417160158992", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "3038", "title": "Cas&oacute,n del Buen Retiro", "author": "DemoEM", "authorId": "3038", "description": "LA BIBLIOTECA PERMANECE CERRADA HASTA NUEVO AVISO POR LA PANDEMIA GLOBAL POR LA COVID 19.El Cas\u00f3n del Buen Retiro es uno de los dos \u00fanicos edificios que han sobrevivido a la destrucci\u00f3n del Palacio del Buen Retiro, del que toma su nombre. En la", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/boveda_con_la_apoteosis_de_la_monarquia_espanola_lucagiordano_casonbuenretiro.jpg", "longitude": "-3.689032000000", "latitude": "40.415403000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "3039", "title": "Banco de Espa&ntilde,a", "author": "DemoEM", "authorId": "3039", "description": "La sede central del Banco de Espa\u00f1a es uno de los edificios m\u00e1s bellos de la arquitectura espa\u00f1ola del siglo XIX. Todo un derroche decorativo, premiado en la Exposici\u00f3n Nacional de Bellas Artes de 1884. El edificio&nbsp,fue construido con el ob", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/banco_de_espana.jpg", "longitude": "-3.694382095093", "latitude": "40.418763101876", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "3040", "title": "Estaci&oacute,n de Chamber&iacute,", "author": "DemoEM", "authorId": "3040", "description": "Aforo limitado de entre 5 y 10 personas para mantener la distancia de seguridadPara acudir es necesario solicitar cita previa en&nbsp,www.museometromadrid.esM\u00e1s infoLa estaci\u00f3n de Chamber\u00ed, cerrada desde 1966, fue dise\u00f1ada por Antonio Palacios ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/556358893_18122009121226_adj.jpg", "longitude": "-3.697714805603", "latitude": "40.432262228701", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "3041", "title": " Torres Kio (Puerta de Europa)", "author": "DemoEM", "authorId": "3041", "description": "Las dos torres KIO son uno de los elementos m\u00e1s conocidos del skyline madrile\u00f1o. Los dos edificios, que reciben el nombre oficial de &ldquo,Puerta de Europa&rdquo,, dif\u00edcilmente pueden pasar desapercibidos ni por su ubicaci\u00f3n, en plena Plaza de", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/f_i_pg_gd_puertaeuropa_003.jpg", "longitude": "-3.689530900000", "latitude": "40.466420400000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "3042", "title": "Museo Tiflol&oacute,gico de la Once", "author": "DemoEM", "authorId": "3042", "description": "El Museo Tiflol\u00f3gico (inaugurado en 1992) es un espacio cultural dedicado a la exposici\u00f3n de obras art\u00edsticas y de material tiflol\u00f3gico (utensilios, dispositivos y ayudas espec\u00edficas para personas ciegas y con discapacidad&nbsp,visual, maquetas", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/museo_tiflologico.jpg", "longitude": "-3.700273633003", "latitude": "40.455266393601", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "3043", "title": "Museo Taurino", "author": "DemoEM", "authorId": "3043", "description": "El Museo se encuentra ubicado en la misma Plaza Monumental de las Ventas, concretamente en el Patio de Caballos. En \u00e9l se exponen todo tipo de piezas relacionadas con el mundo del toro. Est\u00e1 dividido en seis zonas, donde secuencialmente en el t", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/581627725_712010152849_adj.jpg", "longitude": "-3.662863200000", "latitude": "40.431581100000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "3044", "title": " Teatro Real", "author": "DemoEM", "authorId": "3044", "description": "El Teatro Real de Madrid, proyecto del arquitecto municipal Antonio L\u00f3pez Aguado bajo el reinado de Isabel I, se inaugur\u00f3 en 1850 (aunque la primera piedra se coloc\u00f3 el 23&nbsp,de abril de 1818). Situado muy cerca de Sol, el edificio fue durant", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/teatroreal_salonrojo.jpg", "longitude": "-3.710589408875", "latitude": "40.418299121798", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,Instalaciones culturales,"}, {"id": "3045", "title": "Museo Sorolla", "author": "DemoEM", "authorId": "3045", "description": "El Museo Sorolla, que conserva el ambiente original de la vivienda y taller del pintor Joaqu\u00edn Sorolla y Bastida (Valencia, 1863 - Cercedilla, 1923), custodia&nbsp,la m\u00e1s rica colecci\u00f3n de sus obras. Es una de las casas de artista m\u00e1s completas", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/sorolla_3.jpg", "longitude": "-3.692517300000", "latitude": "40.435436300000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "3046", "title": "Real Bas&iacute,lica de San Francisco El Grande", "author": "DemoEM", "authorId": "3046", "description": "Esta monumental bas\u00edlica de estilo neocl\u00e1sico, pr\u00f3xima al popular barrio de La Latina, destaca por la riqueza art\u00edstica que atesora en su interior, con lienzos de Goya o Zurbar\u00e1n, as\u00ed como por su impresionante c\u00fapula, la m\u00e1s grande de Espa\u00f1a y ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/sanfranciscoelgrande_10_zurbaran.jpg", "longitude": "-3.714323043823", "latitude": "40.410457194365", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "3047", "title": "Templo de Debod", "author": "DemoEM", "authorId": "3047", "description": "Memoriademadrid, la Biblioteca Digital del Ayuntamiento de Madrid,te ofrece la visita virtual de&nbsp,este templo egipcio del siglo II a. C. donado a Espa\u00f1a durante la construcci\u00f3n de la gran presa de Asu\u00e1n.Visita virtualSe trata de un templo e", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/editorial/templo1.jpg", "longitude": "-3.717530965805", "latitude": "40.424054392414", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,Instalaciones culturales,"}, {"id": "3048", "title": " Real Colegiata de San Isidro y Nuestra Se&ntilde,ora del Buen Consejo", "author": "DemoEM", "authorId": "3048", "description": "Es la antigua catedral de Madrid y cumpli\u00f3 esta funci\u00f3n hasta la terminaci\u00f3n de las obras de la Catedral de la Almudena. En su altar mayor se encuentra el sepulcro de San Isidro, patr\u00f3n de la ciudad.La iglesia, situada en La Latina, fue proyect", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/colegiatasanfernando2_1404301374.313.jpg", "longitude": "-3.707244694233", "latitude": "40.412946696903", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "3049", "title": "Ermita de San Antonio de la Florida (Museo)", "author": "DemoEM", "authorId": "3049", "description": "MEDIDAS COVID\u00danicamente est\u00e1 permitida la visita individual, o de la unidad de convivencia, a las exposiciones permanentes y temporales.Las visitas est\u00e1n limitadas a un aforo de&nbsp,diez personas con una estancia m\u00e1xima de 15 minutos.Las visit", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/ermitasanantoniodelaflorida.jpg", "longitude": "-3.726062000000", "latitude": "40.425346000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "3050", "title": "Puente de Toledo", "author": "DemoEM", "authorId": "3050", "description": "Puente de estilo barroco sobre el r\u00edo Manzanares. Terminado por Pedro de Ribera, se construy\u00f3 entre 1719 y 1724. Se compone de nueve ojos de medio punto con sillares de granito. Son caracter\u00edsticos los semic\u00edrculos a lo largo del pavimento y lo", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/258289661_151201013343_adj.jpg", "longitude": "-3.714945316315", "latitude": "40.399656711008", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "3051", "title": " Plaza de la Villa", "author": "DemoEM", "authorId": "3051", "description": "La Plaza de la Villa es uno de los conjuntos monumentales mejor conservados de Madrid. Est\u00e1 situada en el casco hist\u00f3rico, cerca de la Puerta del Sol y ha sido la sede del Ayuntamiento de la capital. Fue uno de los principales n\u00facleos del Madri", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/PlazadelaVillaBarea_1404813967.289.jpg", "longitude": "-3.710777163506", "latitude": "40.415193092661", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "3052", "title": "El &Aacute,ngel Ca&iacute,do", "author": "DemoEM", "authorId": "3052", "description": "Se dice a menudo que Madrid es la \u00fanica ciudad del mundo con un monumento al Diablo. Se trata, en realidad, de una fuente&nbsp,que representa al \u00c1ngel Ca\u00eddo en el momento de ser expulsado del Para\u00edso.La escultura, ubicada en el Parque de El Ret", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/1914932549_18122009123926_adj.jpg", "longitude": "-3.682477176189", "latitude": "40.411026224343", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "3053", "title": "Catedral de la Almudena", "author": "DemoEM", "authorId": "3053", "description": "La Catedral de Madrid, en el Madrid de los Austrias, tiene una corta pero intensa historia. Los primeros planos de la iglesia fueron trazados en 1879 por Francisco de Cubas con la idea de que sirviese de pante\u00f3n para la fallecida reina Mar\u00eda de", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/catedralalmudena2ok.jpg", "longitude": "-3.714559078217", "latitude": "40.415652573463", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "3054", "title": "Puerta de Alcal&aacute,", "author": "DemoEM", "authorId": "3054", "description": "Situada en el centro de la Plaza de la Independencia, la Puerta de Alcal\u00e1 es una de las cinco antiguas puertas reales que daban acceso a la ciudad, construida por mandato de Carlos III para sustituir otra anterior que databa del siglo XVI. Esta", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/puerta_alcala_1396965031.778.jpg", "longitude": "-3.688332900000", "latitude": "40.419788100000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "3055", "title": "  Plaza de Espa&ntilde,a", "author": "DemoEM", "authorId": "3055", "description": "Pr\u00f3xima reapertura tras la finalizaci\u00f3n de las obras: 22 de noviembre.Esta gran plaza est\u00e1 situada en el centro de la ciudad, en el eje tur\u00edstico de Sol / Gran V\u00eda. Aqu\u00ed se encuentra el monumento a Cervantes, uno de los puntos preferidos por lo", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/plazaespana_1403026966.841.jpg", "longitude": "-3.712166547775", "latitude": "40.423387716953", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "3056", "title": "Palacio Real", "author": "DemoEM", "authorId": "3056", "description": "Morada regia desde Carlos III hasta Alfonso XIII, el Palacio Real de Madrid nos propone un&nbsp,viaje por la Historia de Espa\u00f1a. Aunque no est\u00e1 habitado por los actuales monarcas, el recinto, gestionado por Patrimonio Nacional, es la residencia", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/realcocina.jpg", "longitude": "-3.714323043823", "latitude": "40.417956056591", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "3057", "title": "Real Monasterio de la Encarnaci&oacute,n", "author": "DemoEM", "authorId": "3057", "description": "El Real Monasterio de la Encarnaci\u00f3n fue fundado en 1611 por la reina do\u00f1a Margarita, esposa de Felipe III, como convento de monjas de clausura agustinas recoletas. En su interior se guarda la famosa reliquia de San Pantale\u00f3n. En 1994 fue decla", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/encarnacion_1412015451.74.png", "longitude": "-3.711576461792", "latitude": "40.420047093550", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "3058", "title": "Estaci&oacute,n de Pr&iacute,ncipe P&iacute,o", "author": "DemoEM", "authorId": "3058", "description": "Durante mucho tiempo tambi\u00e9n se la denomin\u00f3 Estaci\u00f3n del Norte debido a que fue construida por la Compa\u00f1\u00eda de los Ferrocarriles del Norte &ndash,de capital franc\u00e9s- como cabecera de una l\u00ednea f\u00e9rrea que enlazaba Madrid con la frontera francesa.", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/principepio_1412601296.914.png", "longitude": "-3.720283817992", "latitude": "40.421704983309", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,Servicios,"}, {"id": "3059", "title": "Museo de Historia", "author": "DemoEM", "authorId": "3059", "description": "Situado en&nbsp,uno de los grandes edificios del barroco madrile\u00f1o, el antiguo Hospicio de San Fernando, este museo exhibe&nbsp,una de las mejores muestras de la evoluci\u00f3n hist\u00f3rica de Madrid&nbsp,y ofrece una visi\u00f3n global de las artes, indust", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/his2_1418222419.994.jpg", "longitude": "-3.700831500000", "latitude": "40.425777300000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "3060", "title": "Museo Arqueol&oacute,gico Nacional", "author": "DemoEM", "authorId": "3060", "description": "Entrada gratuita hasta el 31 de diciembre.El MAN, que conserva una de las colecciones de antig\u00fcedades m\u00e1s importantes del mundo, reabri\u00f3 sus puertas despu\u00e9s de una reforma integral que dur\u00f3&nbsp,seis a\u00f1os y que lo ha convertido en uno de los mu", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/MuseoArqueologicoNacional663x335_1407324538.629.jpg", "longitude": "-3.688854100000", "latitude": "40.423278800000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "3061", "title": "Museo de Am&eacute,rica", "author": "DemoEM", "authorId": "3061", "description": "El museo se cre\u00f3 en abril de 1941 tomando cuerpo una idea que ven\u00eda gest\u00e1ndose desde muy antiguo con distintas denominaciones como Museo Biblioteca de Ultramar o Museo Arqueol\u00f3gico de Indias.&nbsp,En 1943 se encarg\u00f3 el proyecto de la actual sed", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/museo_america_1.jpg", "longitude": "-3.721967600000", "latitude": "40.438275000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "3062", "title": "Museo de Arte Contempor&aacute,neo ", "author": "DemoEM", "authorId": "3062", "description": "El Museo de Arte Contempor\u00e1neo, situado en el hist\u00f3rico cuartel del Conde Duque, muestra en dos salas parte de los objetos que conforman&nbsp,la colecci\u00f3n&nbsp,de arte moderno pertenecientes al Ayuntamiento de Madrid. Entre ellos se encuentra&n", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/MuseoArteContemporaneo_1422973806.006.jpg", "longitude": "-3.711168766022", "latitude": "40.426744508808", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "3063", "title": "Museo de Escultura al Aire Libre de La Castellana", "author": "DemoEM", "authorId": "3063", "description": "El Museo de Escultura al Aire Libre de la Castellana, situado bajo el paso elevado que une las calles de Juan Bravo y Eduardo Dato, contiene una excelente colecci\u00f3n de escultura abstracta espa\u00f1ola.El prop\u00f3sito del museo era recuperar un espacio", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/1502168153_242201294559_adj.jpg", "longitude": "-3.687707483769", "latitude": "40.433108477242", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "3064", "title": "Museo de Cera", "author": "DemoEM", "authorId": "3064", "description": "El Museo de Cera de Madrid es un lugar perfecto para pasar una tarde divertida, especialmente si se va con ni\u00f1os. Inaugurado en 1972, es mucho m\u00e1s que una exposici\u00f3n de figuras, es una recreaci\u00f3n de ambientes, una combinaci\u00f3n de espacios y soni", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/nadal.jpg", "longitude": "-3.691234588623", "latitude": "40.424882367592", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "3065", "title": "Museo de la Biblioteca Nacional", "author": "DemoEM", "authorId": "3065", "description": "CERRADO AL P\u00daBLICO HASTA NUEVO AVISO PARA LA CONTENCI\u00d3N DE LA TRANSMISI\u00d3N DEL CORONAVIRUS.Difundir la importancia del libro a lo largo de la historia es el objetivo de este museo, un espacio formado por ocho estancias en las que se pueden encon", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/1816910900_23122009125334_adj.jpg", "longitude": "-3.690224317077", "latitude": "40.423724503235", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "3066", "title": " Fuente de Neptuno", "author": "DemoEM", "authorId": "3066", "description": "Junto a Cibeles, Neptuno es una de las fuentes m\u00e1s bellas y majestuosas de Madrid. Ambos dioses ocupan puestos prominentes dentro de la jerarqu\u00eda mitol\u00f3gica griega y rivalizan en el terreno deportivo, ya que la afici\u00f3n del Atl\u00e9tico de Madrid ce", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/PLAZANEPTUNO_002_alta.jpg", "longitude": "-3.694166000000", "latitude": "40.415240000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "3067", "title": "Casa de Quevedo", "author": "DemoEM", "authorId": "3067", "description": "Frente al Convento de las Trinitarias, haciendo esquina con la calle Lope de Vega, se encuentra la que fue casa de Francisco de Quevedo, uno de los autores m\u00e1s destacados de la literatura espa\u00f1ola. As\u00ed se recuerda en una gran placa emplazada en", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/casa_de_quevedo.jpg", "longitude": "-3.697663600000", "latitude": "40.413877400000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "3068", "title": "Casa de Cervantes", "author": "DemoEM", "authorId": "3068", "description": "Miguel de Cervantes Saavedra,&nbsp,vivi\u00f3 en el n\u00famero 2 de la ahora calle Cervantes (antiguamente calle de Francos), donde curiosamente est\u00e1 la casa de Lope de Vega. Los restos del escritor, a su vez, descansan en el convento de las Trinitarias", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/CasadeCervantes_1427460721.275.jpg", "longitude": "-3.698589205742", "latitude": "40.414312922895", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "3069", "title": "Teatro de la Comedia", "author": "DemoEM", "authorId": "3069", "description": "Situado en el Barrio de las Letras, donde ya exist\u00edan corrales de comedias en los siglos XVI y XVII -el de la Cruz y el del Pr\u00edncipe, hoy Teatro Espa\u00f1ol-, el Teatro de la Comedia se inaugur\u00f3 en 1875. En 1915 fue completamente destruido por un i", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/teatro_de_la_comedia.jpg", "longitude": "-3.700430549144", "latitude": "40.415414453017", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "3070", "title": "Iglesia de San Ignacio de Loyola (San Ignacio de los Vascos)", "author": "DemoEM", "authorId": "3070", "description": "Situada en el Barrio de las Letras, esta iglesia est\u00e1 construida sobre el solar que ocup\u00f3 el antiguo Colegio de Ingleses, fundado por C\u00e9sar Bogacio en 1611. Tras la expulsi\u00f3n de los jesuitas en 1767, el edificio fue adquirido por la Congregaci\u00f3", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/iglesia_de_san_ignacio.jpg", "longitude": "-3.699578000000", "latitude": "40.414726000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "3071", "title": "Bas&iacute,lica de Jes&uacute,s de Medinaceli", "author": "DemoEM", "authorId": "3071", "description": "En la Plaza de Jes\u00fas, en el barrio de Las Letras, se encuentra la Bas\u00edlica de Jes\u00fas de Medinaceli, una de las cinco bas\u00edlicas que existen en Madrid, famosa por&nbsp,albergar la imagen del Cristo de Medinaceli,&nbsp,un cristo nazareno del siglo ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/medinaceli_1427369063.404.jpg", "longitude": "-3.695587600000", "latitude": "40.414047000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "3072", "title": "Palacio de Duques de Santo&ntilde,a (C&aacute,mara de Comercio)", "author": "DemoEM", "authorId": "3072", "description": "Este t\u00edpico palacete madrile\u00f1o, construido en 1730, destaca sobre todo por la portada principal, de estilo barroco y labrada en granito, dise\u00f1ada por Pedro de Ribera, y por albergar uno de los mejores interiores de estilo ecl\u00e9ctico de Madrid. A", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/palacioduquessantona2.jpg", "longitude": "-3.700241000000", "latitude": "40.413914000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "3073", "title": "Casa Museo Lope de Vega", "author": "DemoEM", "authorId": "3073", "description": "La Casa de Lope de Vega, ubicada en la calle de Cervantes, fue construida en el siglo XVI. El que fuera uno de los grandes escritores del Siglo de Oro espa\u00f1ol adquiri\u00f3 el inmueble en 1610 y vivi\u00f3 en \u00e9l hasta su muerte, en 1635. En 1935, cuando ", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/museolopedevega5_1415909390.705.jpg", "longitude": "-3.697457313538", "latitude": "40.414386440996", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "3074", "title": "Real Jard&iacute,n Bot&aacute,nico", "author": "DemoEM", "authorId": "3074", "description": "Declarado Jard\u00edn Art\u00edstico en 1942, el Real Jard\u00edn Bot\u00e1nico cuenta&nbsp,entre sus colecciones con un herbario con m\u00e1s de un mill\u00f3n de pliegos, la biblioteca y el archivo, con cerca de 10 000 dibujos, as\u00ed como la muestra de 5000 especies de plan", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/jardinbotanico_1404303589.326.jpg", "longitude": "-3.691127300263", "latitude": "40.411110723225", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Parques y jardines,"}, {"id": "3075", "title": "Congreso de los Diputados", "author": "DemoEM", "authorId": "3075", "description": "Debido a la situaci\u00f3n sanitaria, las visitas guiadas est\u00e1n suspendidas hasta nuevo avisoEl Palacio de las Cortes espa\u00f1olas, en la plaza de las Cortes, se levant\u00f3 en el emplazamiento del antiguo convento del Esp\u00edritu Santo que -ya desocupado por", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/congreso_de_los_diputados_3.jpg", "longitude": "-3.696604371071", "latitude": "40.416399988866", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "3076", "title": "Ateneo Cient&iacute,fico, Literario y Art&iacute,stico de Madrid", "author": "DemoEM", "authorId": "3076", "description": "El Ateneo Art\u00edstico, Cient\u00edfico y Literario de Madrid -en la calle del Prado- se aloja en un edificio construido en 1884 para convertirse en la sede definitiva de esta sociedad, que hab\u00eda sido promovida por un grupo de intelectuales y pol\u00edticos", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/ateneo_1425466472.583.jpg", "longitude": "-3.698219060898", "latitude": "40.415088943243", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "3077", "title": "Punto de Informaci&oacute,n Tur&iacute,stica Reina Sof&iacute,a", "author": "DemoEM", "authorId": "3077", "description": "[[{\"fid\":\"182897\",\"view_mode\":\"file_thumbnail_rutas\",\"fields\":{\"format\":\"file_thumbnail_rutas\",\"field_file_image_alt_text[und][0][value]\":\"Sello Safe Tourism Certified otorgado por el ICTE\",\"field_file_image_title_text[und][0][value]\":\"Sello Sa", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/_00a3836_web_0.jpg", "longitude": "-3.694556600000", "latitude": "40.407918900000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Servicios,"}, {"id": "3078", "title": "Museo Reina Sof&iacute,a", "author": "DemoEM", "authorId": "3078", "description": "En uno de los v\u00e9rtices del Paseo del Arte,&nbsp,el Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda re\u00fane obras de Dal\u00ed, Mir\u00f3 y Juan Gris&nbsp,en torno a&nbsp,El&nbsp,Guernica&nbsp,de Picasso.&nbsp,Este apasionante recorrido por la historia del arte c", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/JuanGris_1407148885.721.jpg", "longitude": "-3.694560527802", "latitude": "40.407924710092", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "3079", "title": "Museo del Prado", "author": "DemoEM", "authorId": "3079", "description": "El Museo Nacional del Prado, que celebr\u00f3&nbsp,en 2019&nbsp,su bicentenario,&nbsp,preside uno de los itinerarios tur\u00edsticos m\u00e1s visitados de la capital: el Paseo del Arte. Adem\u00e1s de&nbsp,Las meninas de Vel\u00e1zquez y de&nbsp,Los fusilamientos del 3", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/MajadeGoya663x335_1406288127.874.jpg", "longitude": "-3.692524000000", "latitude": "40.413810000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "3080", "title": "Museo Nacional Thyssen-Bornemisza", "author": "DemoEM", "authorId": "3080", "description": "Debido a la reorganizaci\u00f3n del recorrido de las colecciones, algunas salas estar\u00e1n cerradas durante estos d\u00edas. Para asegurar la hora de acceso, es conveniente reservar online las entradas.Ubicado en el Paseo del Arte,&nbsp,su colecci\u00f3n permane", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/489ea2e3-d69d-4264-beaa-d5932177d17f.jpg", "longitude": "-3.694942500000", "latitude": "40.416039700000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "3081", "title": "Teatro Monumental", "author": "DemoEM", "authorId": "3081", "description": "Este teatro es la sede de la Orquesta de Radio Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola desde 1988. Por su escenario han pasado m\u00faltiples compa\u00f1\u00edas de teatro, revistas, espect\u00e1culos y conciertos. Su estructura y la calidad de sus materiales le confieren una excelen", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/monumental.jpg", "longitude": "-3.699166500000", "latitude": "40.412547400000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,Servicios,"}, {"id": "3082", "title": "Casa de Am&eacute,rica", "author": "DemoEM", "authorId": "3082", "description": "La Casa de Am\u00e9rica es una de las instituciones culturales m\u00e1s activas de la ciudad. Con el objetivo de fomentar el mejor conocimiento entre los pueblos iberoamericanos y Espa\u00f1a organiza todo tipo de actos culturales como exposiciones, conferenc", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/14712828_10154679093914111_6131678963549682866_o.jpg", "longitude": "-3.692259000000", "latitude": "40.420050000000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "3083", "title": "Real Academia de la Historia", "author": "DemoEM", "authorId": "3083", "description": "La Real Academia de la Historia comenz\u00f3 como reuni\u00f3n literaria de amigos en el a\u00f1o 1735. Los contertulios se dirigieron a Felipe V para que autorizara sus reuniones y el monarca les concedi\u00f3 su protecci\u00f3n. Con ello la tertulia, especializada en", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/RealAcademiadeHistoria_1395612565.19.png", "longitude": "-3.698970079422", "latitude": "40.413500134093", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "3084", "title": "Iglesia de San Sebasti&aacute,n", "author": "DemoEM", "authorId": "3084", "description": "Declarada Bien de Inter\u00e9s Cultural con categor\u00eda de monumento en 1969, esta iglesia es conocida por albergar los restos del ilustre dramaturgo Lope de Vega, as\u00ed como la partida de defunci\u00f3n de Miguel de Cervantes. La iglesia tiene dos puertas d", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/mad-f10012_09.jpg", "longitude": "-3.701508200000", "latitude": "40.413565100000", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Edificios y monumentos,"}, {"id": "3085", "title": "Casa Asia", "author": "DemoEM", "authorId": "3085", "description": "Casa Asia se cre\u00f3 con la voluntad de contribuir a un mejor conocimiento y al impulso de las relaciones entre las sociedades de Asia, el Pac\u00edfico y Espa\u00f1a, en el \u00e1mbito institucional, econ\u00f3mico, cultural, y educativo, adem\u00e1s de acercar puntos de", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/palacio_canete.jpg", "longitude": "-3.711198270321", "latitude": "40.415374843220", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,"}, {"id": "3086", "title": "Teatro Reina Victoria", "author": "DemoEM", "authorId": "3086", "description": "Inaugurado el 10 de junio de 1916, fue construido seg\u00fan los planos del arquitecto Jos\u00e9 Espelius. Para la apertura, presidida por los reyes don Alfonso XIII y do\u00f1a Victoria Eugenia, se eligi\u00f3 la obra &quot,El capricho de las damas&quot,, de Blas", "img": "http://www.esmadrid.com/sites/default/files/recursosturisticos/infoturistica/reina_victoria_3.jpg", "longitude": "-3.699844479561", "latitude": "40.416484736263", "begin": "", "ending": "", "category": "PlacesOfInterest", "subcategories": "Instalaciones culturales,Servicios,"}]}